[
  {
    "statement_id": 352,
    "txt": "Nueva con stitucion, hay que hacer limpieza profunda para que chile sea mejor no digo sacar todo lo que dice la constitucion en si no es mal",
    "created": "2019-11-08T04:24:05.637000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 892,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 594,
    "txt": "Asamblea constituyente con las bases del pueblo",
    "created": "2019-11-09T13:36:49.575000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1399,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 52,
    "disagree_count": 22,
    "pass_count": 6,
    "count": 80,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 533,
    "txt": "Modificar AFP, aumentar los sueldos, generar trabajo, c\u00e1rcel para los empresarios corruptos, pero ni pensar en un gobierno socialista",
    "created": "2019-11-09T03:17:06.961000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1265,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 4,
    "count": 12,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 457,
    "txt": "Una nueva Constituci\u00f3n",
    "created": "2019-11-08T19:10:01.773000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1132,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 203,
    "txt": "Que no existan salas cunas universales, que los ni\u00f1os y ni\u00f1as sean cuidados por profesionales y no por cualquier persona",
    "created": "2019-11-06T14:02:49.381000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 390,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 149,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 27,
    "count": 194,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 589,
    "txt": "Usar militares solo para desastres naturales o guerra",
    "created": "2019-11-09T13:20:16.959000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1389,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 36,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 5,
    "count": 54,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 545,
    "txt": "Reforma de salud, pensi\u00f3n, educaci\u00f3n, y sueldo m\u00ednimo que garantice un estilo de vida digno y no de subsistencia para TODA la sociedad",
    "created": "2019-11-09T04:28:40.267000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1283,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 964,
    "txt": "Es necesario que renuncie Pi\u00f1era, y detras de \u00e9l Cubiilo, personas ineptas para los cargos que tienen.",
    "created": "2019-11-19T01:59:28.517000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2516,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 635,
    "txt": "Creaci\u00f3n de organismo independiente encargado de fiscalizar por un sistema menos corrupto, atentamente wengo el lord",
    "created": "2019-11-09T16:48:23.901000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1478,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 342,
    "txt": "C\u00e1rcel efectiva para casos de colusi\u00f3n y corrupci\u00f3n.",
    "created": "2019-11-08T03:31:26.327000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 855,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 121,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 3,
    "count": 127,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 988,
    "txt": "Darle m\u00e1s atribuciones y derechos a carabineros (como Estados Unidos) y puedan actuar bien. Pero que sea m\u00e1s dif\u00edcil entrar a la instituci\u00f3n",
    "created": "2019-11-20T00:56:48.054000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2575,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 26,
    "txt": "Las marchas en este pa\u00eds son un reflejo del malestar del pueblo Es un pueblo carente de educaci\u00f3n, \u00e9tica y moral Por lo tanto se transforma",
    "created": "2019-11-02T23:14:21.512000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 26,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 33,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 16,
    "count": 59,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 612,
    "txt": "Disminuir dieta parlamentaria, acabar con los beneficios. Politicos hacer uso de servicios publicos educacion/salud principalmente.",
    "created": "2019-11-09T15:30:17.107000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 81,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 2,
    "count": 85,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 601,
    "txt": "\u00c9l nombre de carabineros de chile debe cambiar a instituto de seguridad nacional (esto acompa\u00f1ado de capacitaci\u00f3n psicol\u00f3gica)",
    "created": "2019-11-09T14:03:40.075000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1412,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 7,
    "count": 35,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 657,
    "txt": "Renuncia Pi\u00f1era",
    "created": "2019-11-09T22:22:08.019000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1542,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 6,
    "count": 44,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 56,
    "txt": "J",
    "created": "2019-11-03T17:23:59.045000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 52,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 690,
    "txt": "Los pol\u00edticos,diputados, senadores,etc,deber\u00edan ganar el sueldo m\u00ednimo, ya que solo as\u00ed har\u00e1n su trabajo por la gente y no por el dinero.",
    "created": "2019-11-10T05:37:30.583000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1623,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 728,
    "txt": "Qu\u00e9 no sea un estado subsidiario, si no que sea un estado benefactor.",
    "created": "2019-11-10T20:13:31.689000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1764,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 382,
    "txt": "Mano dura a militares y carabineros abuso de poder y montaje.",
    "created": "2019-11-08T12:05:07.520000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 925,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 94,
    "disagree_count": 24,
    "pass_count": 12,
    "count": 130,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 871,
    "txt": "Dejar libre al pueblo mapuche",
    "created": "2019-11-13T15:22:10.546000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2232,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 519,
    "txt": "Chile pa\u00eds de dictadura disfrazada de \"democracia\", se margina y asesina por pensar distinto y pedir cambios reales, NUEVA CONSTITUCI\u00d3N.",
    "created": "2019-11-09T01:05:57.513000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1245,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 42,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 6,
    "count": 67,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 118,
    "txt": "El gobierno osea incluyendo al presidente se estan burlando de todo el pais al no plocamar la nueva constituci\u00f3n (que es lo que se exige)",
    "created": "2019-11-05T16:07:39.650000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 187,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 1,
    "count": 16,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 588,
    "txt": "Operativos en masa en las poblaciones cr\u00edticas",
    "created": "2019-11-09T13:19:50.369000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1389,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 10,
    "count": 26,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 222,
    "txt": "Sueldo m\u00e1ximo en Chile(sobre todo a empresas transnacionales)invertir en equidad con esto Reformar Carabinerosej\u00e9rcito Leyes q protejan la\ud83c\udf0e",
    "created": "2019-11-06T18:06:01.446000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 454,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 585,
    "txt": "Pena de c\u00e1rcel instant\u00e1nea para pol\u00edticos en casos de corrupci\u00f3n.",
    "created": "2019-11-09T13:17:54.205000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1389,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 58,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 7,
    "count": 67,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 202,
    "txt": "Sueldo m\u00ednimo $500.000 y que los estudiantes y adultos mayores tengan una misma tarifa",
    "created": "2019-11-06T14:01:47.233000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 390,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 369,
    "txt": "Sistema de pensi\u00f3n con libre elecci\u00f3n, que no sean las mismas 4, que uno pueda elegir si conservar su dinero, irse a afp, reparto o mixto.",
    "created": "2019-11-08T11:25:40.857000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 607,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 48,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 11,
    "count": 67,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 813,
    "txt": "Que cada ministro sea de la profesi\u00f3n que ejerce. Ministro de educaci\u00f3n debe ser profesor, pero que haya trabajado en el sector publico.",
    "created": "2019-11-12T12:44:30.512000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2118,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 483,
    "txt": "Que renuncie pi\u00f1era",
    "created": "2019-11-08T20:19:38.028000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1155,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 67,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 8,
    "count": 94,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 861,
    "txt": "La educaci\u00f3n es lo que cambia un pa\u00eds! Mejorar la educaci\u00f3n municipal que permita acceso a la e. superior. Mejorar el acceso a oportunidades",
    "created": "2019-11-13T13:50:38.198000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2223,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 466,
    "txt": "Castigo penal por corrupci\u00f3n pero que sean m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
    "created": "2019-11-08T19:38:59.196000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 62,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 9,
    "count": 76,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 31,
    "txt": "se necesita un ente que regule los precios de la canasta b\u00e1sica de acuerdo al salario y alinear las pensiones con el sueldo m\u00ednimo",
    "created": "2019-11-03T04:49:50.480000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 383,
    "disagree_count": 63,
    "pass_count": 80,
    "count": 526,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 305,
    "txt": "No somos ni de izquierda ni de derecha somos los de abajo contra los de arriva",
    "created": "2019-11-07T20:58:29.280000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 726,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 47,
    "txt": "eliminar d\u00eda  de las glorias del ejercito y d\u00eda del carabinero",
    "created": "2019-11-03T05:41:04.669000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 536,
    "disagree_count": 199,
    "pass_count": 95,
    "count": 830,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 793,
    "txt": "No m\u00e1s populistas al poder de Chile, no m\u00e1s izquierda populista, no m\u00e1s derecha populista, Chile necesita un derecha de verdad y firme",
    "created": "2019-11-11T18:57:46.731000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2052,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 607,
    "txt": "Falta que el gobierno realmente ponga atenci\u00f3n a lo que le pide el pueblo, que escuche su tristeza, rabia y dolor. Que empatice con su gente",
    "created": "2019-11-09T15:19:34.291000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1447,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 70,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 4,
    "count": 78,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 463,
    "txt": "Que en el cambio de gabinete se encuentren tambi\u00e9n personas que apoyen al pueblo y no que sigan con la visi\u00f3n de reprimir",
    "created": "2019-11-08T19:35:42.248000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 53,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 14,
    "count": 77,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 523,
    "txt": "Que exista educaci\u00f3n sobre derechos humanos y \u00e9tica en b\u00e1sica y media. Se habla mucho de DDHH, pero es claro que nadie los conoce.",
    "created": "2019-11-09T02:19:07.810000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1249,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 51,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 5,
    "count": 63,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 721,
    "txt": "Yo creo que se debe escuchar a la gente y dar respuestas concretas para avanzar hay que deshacer lo que ya se tiene y formarnuevassoluciones",
    "created": "2019-11-10T17:35:50.188000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1725,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 218,
    "txt": "la educacion incial de calidad y universal publica es la unica forma de bajar lo indices de delincuencia a largo plazo, debe ser un foco",
    "created": "2019-11-06T17:37:44.007000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 451,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 814,
    "txt": "no me siento para nada identificada, no somos ni de derecha o izquierda, somos simplemente nosotros mismos con distintas opiniones. \u2661",
    "created": "2019-11-12T12:50:53.802000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2120,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 2,
    "txt": "Este #CambiodeGabinete significa el inicio de una nueva etapa de mayor di\u00e1logo con los ciudadanos y de mayor unidad\u2026 https://t.co/jWNUbfC8sR",
    "created": "2019-11-02T14:36:50.503000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 17,
    "disagree_count": 31,
    "pass_count": 6,
    "count": 54,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 407,
    "txt": "Avanzar hacia el socialismo",
    "created": "2019-11-08T15:01:52.813000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1002,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 21,
    "pass_count": 13,
    "count": 43,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 173,
    "txt": "Aumento de sueldo base y pensiones Salud y educaci\u00f3n, gratuitas y de calidad Estatizaci\u00f3n de los recursos naturales",
    "created": "2019-11-06T02:51:11.150000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 321,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 213,
    "disagree_count": 36,
    "pass_count": 8,
    "count": 257,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 370,
    "txt": "No hay voceros, llamen a los cabecillas de pymes, m\u00fasicos, m\u00e9dicos, gente real etc. Abran la moneda a construir no s\u00f3lo a tomar desayuno",
    "created": "2019-11-08T11:39:47.984000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 925,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 60,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 12,
    "count": 77,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 55,
    "txt": "G",
    "created": "2019-11-03T17:22:39.446000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 20,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 136,
    "txt": "Refundar las Escuelas de Oficios, para todas aquellas personas que no puedan entrar a la Universidad o IP/CFT y que deseen trabajar.",
    "created": "2019-11-05T20:14:33.289000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 238,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 194,
    "disagree_count": 23,
    "pass_count": 55,
    "count": 272,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 757,
    "txt": "Que se descarte el gobierno \u201crepresentativo\u201d para instalar una verdadera democracia con gobernantes competentes elegidos aleatoriamente",
    "created": "2019-11-11T02:48:36.265000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1865,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 375,
    "txt": "Necesitamos plebiscito para formar una nueva constituci\u00f3n, alejada de la represi\u00f3n y el neoliberalismo extremista.",
    "created": "2019-11-08T11:55:41.014000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 928,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 427,
    "txt": "Muchos a\u00f1os de protestas pac\u00edficas ignoradas, l\u00f3gico que estalle, adem\u00e1s ha quedado en evidencia que la TV y el gobierno no son honestos",
    "created": "2019-11-08T16:47:46.667000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1051,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 78,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 9,
    "count": 98,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 111,
    "txt": "Terminar con las desigualdades, que la equidad sea lo primordial, con un sistema sustentable, que se respete: los ddhh y el medio ambiente.",
    "created": "2019-11-05T14:02:51.148000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 173,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 328,
    "disagree_count": 35,
    "pass_count": 28,
    "count": 391,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 482,
    "txt": "Que salga del parlamento los ministros de SALUD, EDUCACI\u00d3N, TRANSPORTE",
    "created": "2019-11-08T20:19:27.663000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1155,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 13,
    "count": 62,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 198,
    "txt": "Cese inmediato de la ley reservada del cobre, la cual le otorga el 10% de la s ganancias del Cobre al ejercito para gastos reservados",
    "created": "2019-11-06T12:50:21.516000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 375,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 193,
    "disagree_count": 32,
    "pass_count": 27,
    "count": 252,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 608,
    "txt": "Test antidrogas para miembros de las fuerzas armadas y de carabineros.",
    "created": "2019-11-09T15:21:05.105000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1445,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 70,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 2,
    "count": 76,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 149,
    "txt": "Que el sistema deje de ser un yo y comenzemos a ver por todos que todos tengan la oportunidad de ir a la universidad y ser quien deseen ser",
    "created": "2019-11-05T21:54:00.745000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 249,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 1,
    "count": 4,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 755,
    "txt": "ESTADO PLURINACIONAL YA",
    "created": "2019-11-11T02:32:22.739000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1860,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 421,
    "txt": "Mas cupo en salas cunas y jardines infantiles para nuestros compatriotas. Basta de tanto privilegio a los extranjeros",
    "created": "2019-11-08T15:55:55.271000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 778,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 579,
    "txt": "No me representan, por que todas las leyes que proponen siguen protegiendo al empresario y 1% mas rico del pais.",
    "created": "2019-11-09T12:54:08.071000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1379,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 31,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 7,
    "count": 46,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 785,
    "txt": "Politicos no deber\u00edan ganar m\u00e1s de 3 sueldos minimos",
    "created": "2019-11-11T17:22:18.495000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2013,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 972,
    "txt": "Las problem\u00e1ticas que llevaron al pueblo a manifestarse en las calles no han sido resueltas por parte del gobierno y a\u00fan no dan respuestas!!",
    "created": "2019-11-19T17:24:22.339000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2548,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 332,
    "txt": "Que Pi\u00f1era renuncie por empat\u00eda a los familiares que perdieron a alguien. No se merecen ver a cada momento al responsable. No es un l\u00edder.",
    "created": "2019-11-08T01:51:22.881000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 818,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 82,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 16,
    "count": 117,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 133,
    "txt": "Impuesto 0 a las pymes por x cantidad de tiempo para fomentar la inversi\u00f3n. Reducciones de impuestos en general, disminuir IVA.",
    "created": "2019-11-05T19:05:46.180000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 228,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 200,
    "disagree_count": 36,
    "pass_count": 51,
    "count": 287,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 583,
    "txt": "Escribir una nueva constituci\u00f3n en una asamblea constituyente y que pase por un plebiscito a nivel nacional.",
    "created": "2019-11-09T13:16:42.466000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1389,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 53,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 6,
    "count": 69,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 68,
    "txt": "Reformar el Estado: gobierno peque\u00f1o y conectado con la gente/ justicia eficaz con sentido comun/ parlamento solo los mejores politicos",
    "created": "2019-11-04T14:00:56.183000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 65,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 366,
    "disagree_count": 51,
    "pass_count": 98,
    "count": 515,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 857,
    "txt": "necesidad cr\u00edtica que cada ministro sea un especialista en su \u00e1rea de trabajo, no m\u00e1s abogados en deporte y doctores sin licencia en salud.",
    "created": "2019-11-13T10:36:40.929000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2210,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 530,
    "txt": "Dejar el monetarismo para pasar a un liberalismo (si gente lo de nuestro pa\u00eds se llama monetarismo)",
    "created": "2019-11-09T03:06:10.157000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 607,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 696,
    "txt": "El gobierno que se dedica a reprimir en vez de escuchar las demandas. Cuando Legislen para todos y no solo para sus empresas, habr\u00e1 justicia",
    "created": "2019-11-10T12:23:37.810000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1647,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 336,
    "txt": "Este gobierno no me representa para nadaaaaaaaaaa",
    "created": "2019-11-08T02:31:34.312000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 828,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 15,
    "txt": "Seguro salud para todos. Pensiones. 41 horas flexibles",
    "created": "2019-11-02T20:19:54.380000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 17,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 350,
    "disagree_count": 126,
    "pass_count": 152,
    "count": 628,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 398,
    "txt": "Medidas que se pueden realizar ahora baja de sueldo de los pol\u00edticos ganancias de las afp pra los trabajadores aumento de pensiones de vejez",
    "created": "2019-11-08T14:28:29.071000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 987,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 12,
    "count": 92,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 787,
    "txt": "Educaci\u00f3n gratuita e igual para todos. No m\u00e1s CAE! salud digna, con especialistas, no m\u00e1s represas! Chile es nuestro.",
    "created": "2019-11-11T17:59:42.640000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2025,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 48,
    "txt": "eliminar el impuesto especifico a combustibles",
    "created": "2019-11-03T05:51:24.720000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 270,
    "disagree_count": 37,
    "pass_count": 66,
    "count": 373,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 128,
    "txt": "Si en las protestas no hubiera habido vandalismo, el pueblo jam\u00e1s hubiera sido escuchado, carabineros, ganense su nombre, apoyen al pueblo",
    "created": "2019-11-05T17:27:59.587000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 208,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 517,
    "disagree_count": 118,
    "pass_count": 46,
    "count": 681,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1041,
    "txt": "Limpiar el gobierno, que todos sean elegidos por votaci\u00f3n, sacar a las lacras que est\u00e1n ahora. Que desde los 14 a\u00f1os haya derecho a voto!.",
    "created": "2019-11-23T09:39:44.283000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2717,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 368,
    "txt": "Nueva constituci\u00f3n creada para el pueblo.",
    "created": "2019-11-08T11:12:29.944000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 921,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 365,
    "txt": "nueva constitucion,salud,pensiones,educacion gratis.primero.Plebiscito.Ahora.",
    "created": "2019-11-08T10:44:44.654000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 361,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 131,
    "txt": "Mayor transparencia gubernamental y penas que sean relevantes y efectivas con c\u00e1rcel a pol\u00edticos, empresarios, militares y polic\u00eda corrupta.",
    "created": "2019-11-05T18:49:49.806000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 224,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 291,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 9,
    "count": 310,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 422,
    "txt": "Se necesita una asamblea constitucional! pensiones dignas, cambio al sistema del sename, medicamentos accesibles, sueldos m\u00e1s altos!!! Etc!",
    "created": "2019-11-08T15:59:07.976000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1039,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 384,
    "txt": "Incluir en la constituci\u00f3n la b\u00fasqueda de la felicidad y seguridad.",
    "created": "2019-11-08T12:06:37.596000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 925,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 489,
    "txt": "Nueva Constituci\u00f3n creada por una asamble constituyente. No mas lucro y corrupci\u00f3n a trav\u00e9s de politicxs sin representatividad.",
    "created": "2019-11-08T20:47:19.703000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1164,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 786,
    "txt": "Exijo leyes que promuevan la igualdad y la equidad en el pa\u00eds, un sueldo y jubilaciones dignas, y un compromiso hacia la econom\u00eda circular",
    "created": "2019-11-11T17:54:06.700000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2023,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 376,
    "txt": "No al servicio militar obligatorio, s\u00ed al voto obligatorio.",
    "created": "2019-11-08T11:59:38.094000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 928,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 39,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 9,
    "count": 52,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 316,
    "txt": "Es necesario y logico que quienes esten en el poder pertenezcan o se relacionen con el rubro que empe\u00f1an",
    "created": "2019-11-07T22:45:35.956000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 751,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 91,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 16,
    "count": 115,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1014,
    "txt": "No m\u00e1s pitutos para evitar accidentes o mal entendidos en trabajos",
    "created": "2019-11-21T17:58:10.348000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2650,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 116,
    "txt": "No al tpp 11",
    "created": "2019-11-05T15:11:28.441000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 182,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 17,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 19,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 628,
    "txt": "Quitar el impuesto a la posesi\u00f3n de vehiculos y terrenos, ya es suficiente con lo que se endeudan en pagarlas",
    "created": "2019-11-09T16:25:49.702000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1471,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 10,
    "count": 36,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 45,
    "txt": "mejorar acceso y cobertura de salud",
    "created": "2019-11-03T05:38:36.761000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 347,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 13,
    "count": 367,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 538,
    "txt": "Recursos naturales deben ser patrimonio nacional no casas del pasado que se estan arruinando y gastan millones en ellos.",
    "created": "2019-11-09T03:22:43.667000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1264,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 44,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 11,
    "count": 62,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 631,
    "txt": "Que renuncie pi\u00f1era no sirve de nada si no se cambian las leyes",
    "created": "2019-11-09T16:29:42.864000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1471,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 60,
    "txt": "a",
    "created": "2019-11-03T20:46:01.072000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 20,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1019,
    "txt": "El cambio de constituci\u00f3n se haga a trav\u00e9s de una asamblea constituyente y ademas que puedan participar independientes,mujeres y mapuches",
    "created": "2019-11-22T00:12:22.462000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2666,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 688,
    "txt": "NO M\u00c1S AFP -SALUD DIGNA  -REDUCCI\u00d3N DEL SUELDO A LOS PARLAMENTARIOS Y NO M\u00c1S RENTA VITALICIA -NO m\u00e1s privatizaci\u00f3n del agua y la luz",
    "created": "2019-11-10T05:24:51.590000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1619,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 652,
    "txt": "Evaluaci\u00f3n docente mas estricta para todos, se necesitan buenos profesores",
    "created": "2019-11-09T21:59:41.954000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 8,
    "count": 52,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 283,
    "txt": "Todo participante del gob. debe aceptar un sueldo(sin bonos ni privilegios)de 6millones m\u00e1x. y los ex presidentes no reciben m\u00e1s de 1millon",
    "created": "2019-11-07T16:23:01.046000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 653,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 22,
    "txt": "La educaci\u00f3n gratis desde sala cuna a media, universidad pagada y becas para quienes la merecen",
    "created": "2019-11-02T21:44:30.146000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 21,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 595,
    "disagree_count": 282,
    "pass_count": 144,
    "count": 1021,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 300,
    "txt": "Falta tolerancia (tanto en el estado como en la ciudadania ), ademas nosotros como ciudadanos tenemos que expresar mejor nuestras dolencias",
    "created": "2019-11-07T20:03:19.876000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 712,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 39,
    "disagree_count": 32,
    "pass_count": 24,
    "count": 95,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 25,
    "txt": "Salud y educaci\u00f3n gratuita para todos, no solo el quintil m\u00e1s pobre. Adem\u00e1s poder sacar de la AFP un 30%",
    "created": "2019-11-02T22:26:50.627000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 25,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 355,
    "disagree_count": 113,
    "pass_count": 91,
    "count": 559,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 881,
    "txt": "La educaci\u00f3n es un derecho",
    "created": "2019-11-13T20:57:47.854000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2253,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 86,
    "txt": "Cambiando la gente que nos gobierna, personas m\u00e1s j\u00f3venes, que quieran realmente ayudar al pueblo dando soluciones justas para unfuturodigno",
    "created": "2019-11-05T02:33:38.053000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 98,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 392,
    "disagree_count": 73,
    "pass_count": 55,
    "count": 520,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 65,
    "txt": "Yo c\u00f3mo funcionarios de la salud, deviera cambiar al ministerio de salud ,   y cumplir sus promesas y lo mismo con la Educaci\u00f3n....",
    "created": "2019-11-04T09:25:44.862000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 61,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 4,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 6,
    "txt": "Evadir, no pagar, otra forma de luchar! Love seeing people come together in cities I call home to fight for what is\u2026 https://t.co/jGrZt9MlWC",
    "created": "2019-11-02T14:41:30.527000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 4,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 370,
    "disagree_count": 160,
    "pass_count": 182,
    "count": 712,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 83,
    "txt": "Que la educaci\u00f3n no sea clasista y q sea de calidad, para que as\u00ed tengamos m\u00e1s acceso a la cultura y educaci\u00f3n sexual y mental",
    "created": "2019-11-05T02:14:44.439000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 93,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 3,
    "count": 31,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 323,
    "txt": "El Estado no debe desincentivar la inversion y el emprendimiento privado con impuestos sino enfocarse en regularlos para que no hayan abusos",
    "created": "2019-11-07T23:19:44.742000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 755,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 447,
    "txt": "Quitar la multifondos de las AFP y quitarles la potestad que le dio el estado",
    "created": "2019-11-08T17:55:04.213000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1094,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 469,
    "txt": "Como en finlandia, eliminar educaci\u00f3n privada. Asi todos Tendran inter\u00e9s en una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad",
    "created": "2019-11-08T19:40:47.202000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1142,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 44,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 9,
    "count": 68,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 432,
    "txt": "Asqueroso y odioso como el gobierno no escucha las demandas, nos miente a la cara y solo quiere mantener su imagen internacional, nada real",
    "created": "2019-11-08T16:58:15.639000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1051,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 33,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 8,
    "count": 44,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 505,
    "txt": "Debe acabarse DE INMEDIATO la represi\u00f3n y abuso por parte de  carabineros, para poder hacernos escuchar y se CUMPLAN nuestras demandas",
    "created": "2019-11-08T23:53:16.261000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1221,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 43,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 7,
    "count": 57,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 130,
    "txt": "Implementaci\u00f3n de medidas efectivas que permitan a disidencias sexuales y de g\u00e9nero tener acceso a salud, educaci\u00f3n y trabajos dignos.",
    "created": "2019-11-05T18:46:08.021000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 222,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 13,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 3,
    "count": 19,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 90,
    "txt": "+ libertad en AFP retiro fondos - burocracia, E\u00ba eficiente Mejor educaci\u00f3n, subsidiada de acuerdo a tramo + Seguridad Transporte + r\u00e1pido",
    "created": "2019-11-05T03:26:40.114000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 108,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 13,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 5,
    "count": 20,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 760,
    "txt": "Pacos y milicos traidores de su pueblo defendiendo los intereses de los ricos",
    "created": "2019-11-11T03:19:40.493000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1875,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 853,
    "txt": "leyes duras para proteger el medioambiente contra la produccion no ciclica, y contaminante, que avista y paciencia da\u00f1an todo",
    "created": "2019-11-13T08:28:42.703000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2202,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 693,
    "txt": "Una constitucion que garantice igualdad, sin letra chica, y penas iguales para todos, y  que impida ganancias abusadoras a los monopolios",
    "created": "2019-11-10T11:53:29.452000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1638,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 0,
    "txt": "No se trata de guillotinar a los ricos, quemar el capitalismo, hablar de Chilezuela. Todas esas caricaturas son abs\u2026 https://t.co/ob8CwKCJHJ",
    "created": "2019-11-02T14:33:32.934000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 0,
    "count": 3,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 658,
    "txt": "Que el gobierno empiece a dar soluciones A LO QUE SE PIDE, que dejen de mirar hacia otros lados y legislen los temas de discusi\u00f3n actuales!!",
    "created": "2019-11-09T22:30:11.890000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1549,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 496,
    "txt": "Todos los pol\u00edticos al ser elegidos, deber\u00edan por obligaci\u00f3n cambiarse a fonasa, es la \u00fanica forma que querr\u00edan mejorar el sistema.",
    "created": "2019-11-08T21:48:36.771000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1180,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 60,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 14,
    "count": 81,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 49,
    "txt": "Chile necesita mejoras en el Sistema de pensiones y no montajes como los que hace Telesur",
    "created": "2019-11-03T11:26:35.181000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 40,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 34,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 11,
    "count": 48,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 569,
    "txt": "Financiar la gratuidad universal con fondos que se le entregan al ej\u00e9rcito que vienen del cobre nacional",
    "created": "2019-11-09T12:06:25.474000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1364,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 38,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 4,
    "count": 54,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 412,
    "txt": "Voto obligatorio",
    "created": "2019-11-08T15:19:13.796000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 62,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 8,
    "count": 82,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 321,
    "txt": "Necesitamos nuevas elecciones presidenciales y una pol\u00edtica m\u00e1s participativa de la ciudadan\u00eda  en leyes que afectan a todos los chilenos",
    "created": "2019-11-07T23:01:23.590000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 754,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 120,
    "disagree_count": 25,
    "pass_count": 15,
    "count": 160,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 135,
    "txt": "Crear un sistema de gobierno de Tres Zonas (Norte, Centro y Sur) para poder abarcar problemas reales de las regiones y no solo de Santiago",
    "created": "2019-11-05T20:13:16.377000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 238,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 219,
    "disagree_count": 41,
    "pass_count": 50,
    "count": 310,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 254,
    "txt": "Aumentar penas por da\u00f1o a Carabineros. Gran parte de la violencia que hemos visto se debe a que no hay un real respeto a Carabineros.",
    "created": "2019-11-07T00:51:21.295000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 520,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 169,
    "txt": "constitucion mediante asamblea constituyente,desprivatizacion de R. naturales,sueldos y pensiones dignas,educacion,salud publica y decalidad",
    "created": "2019-11-06T01:23:53.025000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 313,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 145,
    "txt": "Sipudiera decapitoatodos lospoliticos basuras qlas son una verg\u00fcenza para elpueblo para elpais y paralahumanidad loqueesdel pueblo al pueblo",
    "created": "2019-11-05T21:48:50.669000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 254,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 2,
    "count": 7,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 306,
    "txt": "Mas que gratis que sea equitativa la educacion y sea bien invertida la plata en ese ambito.",
    "created": "2019-11-07T21:23:11.768000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 731,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 103,
    "disagree_count": 24,
    "pass_count": 19,
    "count": 146,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 660,
    "txt": "Que todos los ministros sean expertos en el \u00e1rea y sin antecedentes que supongan intereses lucrativos.",
    "created": "2019-11-09T23:40:59.023000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1556,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 5,
    "count": 69,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 921,
    "txt": "mejora a la salud, lo que gastan en armas y bombas, usenlo en insumos para la salud chilena",
    "created": "2019-11-16T18:11:49.825000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2395,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 57,
    "txt": "detener el proyecto tpp11",
    "created": "2019-11-03T19:57:39.035000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 1,
    "count": 8,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 718,
    "txt": "Dieta parlamentaria,no pagar  por el agua,luz, gas,ley antiCorrupci\u00f3n,ley antiColusi\u00f3n, educaci\u00f3n y salud gratuita y de calidad para todos.",
    "created": "2019-11-10T17:26:32.424000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1720,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 23,
    "txt": "Las marchas pac\u00edficas no existen en Chile, no se pueden permitir encapuchados y hay que ser muy duro con el primer destrozo",
    "created": "2019-11-02T21:46:12.111000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 21,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 35,
    "pass_count": 6,
    "count": 65,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1008,
    "txt": "JUSTICIA que no haya impunidad con quienes son responsables del terrorismo de estado y las violaciones a los ddhh",
    "created": "2019-11-21T01:51:33.702000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2627,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 578,
    "txt": "Necesitamos cambios de base. Seguir participando en asambleas populares y en los plebiscitos para llamar a una nueva Constituci\u00f3n para Chile",
    "created": "2019-11-09T12:39:39.310000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1373,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 28,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 8,
    "count": 49,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 754,
    "txt": "Fuera peajes y locomoci\u00f3n con una tarifa m\u00e1s baja ya que m\u00e1s de la mitad va a privados...",
    "created": "2019-11-11T02:32:06.268000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1860,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 97,
    "txt": "Los cambios que se piden se hacen legalmente y no constitucionalmente. As\u00ed funciona el ordenamiento jur\u00eddico.",
    "created": "2019-11-05T05:06:02.300000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 126,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 6,
    "count": 17,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 461,
    "txt": "que un profesor sea ministro de educaci\u00f3n, ya que ser algo por dinero y no por vocaci\u00f3n no tiene l\u00f3gica y tampoco ayuda al pueblo",
    "created": "2019-11-08T19:29:48.298000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 474,
    "txt": "Que los diputados y senadores ganen el sueldo m\u00ednimo y comisiones  seg\u00fan lo que trabajen, as\u00ed la pol\u00edtica ser\u00eda Vocacional!!",
    "created": "2019-11-08T20:13:19.723000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1151,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 91,
    "txt": "Basta de resentidos y odiosos. Cultura de la responsabilidad y de los deberes m\u00e1s que solamente de derechos. Respeto a fuerzas del orden.",
    "created": "2019-11-05T03:28:50.316000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 108,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 66,
    "disagree_count": 134,
    "pass_count": 22,
    "count": 222,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 967,
    "txt": "El pueblo chileno lo unico que quiere es que de una vez por todas seamos escuchados por este gobierno corrupto y escuchen sus demandas.",
    "created": "2019-11-19T11:55:34.938000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2529,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 51,
    "txt": "Desprivatizar recursos naturales y servicios b\u00e1sicos. Politicxs por m\u00e9rito y espert\u00eds, con sueldo justo. Salud y educ. gratis y de calidad",
    "created": "2019-11-03T13:01:49.108000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 43,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 67,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 3,
    "count": 85,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1017,
    "txt": "Educaci\u00f3n y salud de calidad es lo m\u00ednimo que deben tener sus ciudadanos. Los pagos universitarios se alcanzan con tarjetas de cr\u00e9ditos.",
    "created": "2019-11-21T23:52:09.935000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2663,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 913,
    "txt": "Yo creo que lo que esta pasando en chile es bueno pero hablo por protestar pero destruir sacear y quemar eso es lo que no me gusta",
    "created": "2019-11-16T05:33:56.590000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2376,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 297,
    "txt": "Gobierno culiao chupenme el pico hacen todo como la tula y siguen aprobando weas inservibles, salgan todos los ctm, chupenla, chao.",
    "created": "2019-11-07T19:44:11.281000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 711,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 213,
    "txt": "Eliminar cupos de senadores y diputados, bajarles el sueldo,trabajo por un periodo maximo de 4 a\u00f1os.",
    "created": "2019-11-06T15:55:05.573000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 424,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 144,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 13,
    "count": 168,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 565,
    "txt": "Los Bomberos que tengan un sueldo digno y beneficios necesarios, disminuir el sueldo de los que gobiernan nuestro pa\u00eds!",
    "created": "2019-11-09T11:20:09.696000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1344,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 6,
    "count": 69,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 642,
    "txt": "Seria bueno que el presidente escuche las demandas del pueblo y no andar poniendo leyes tontas(ley contra las barricadas)",
    "created": "2019-11-09T18:00:03.598000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1497,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 73,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 3,
    "count": 93,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 299,
    "txt": "Que a los funcionarios p\u00fablicos se les descuenten las horas de atraso y los d\u00edas no trabajados (como en el caso de Joaqu\u00edn Lav\u00edn jr)",
    "created": "2019-11-07T19:53:38.175000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 658,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 89,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 16,
    "count": 111,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 527,
    "txt": "Nueva Constituci\u00f3n: FEDERALISMO (parcial). Resuelve temas ind\u00edgenas, regionales, representaci\u00f3n local, etc.",
    "created": "2019-11-09T02:55:45.319000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1249,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 16,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 10,
    "count": 34,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 175,
    "txt": "Que la Educacion  y el Deporte sean prioridad en el crecimiento socio-cultural, y que no existan las AFP que  sea como era antes.",
    "created": "2019-11-06T03:26:13.063000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 325,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 278,
    "disagree_count": 62,
    "pass_count": 45,
    "count": 385,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 534,
    "txt": "Nuevo congreso menos politicos y baja de sueldos, que las fuerzas armadas no tengan poder en la politica y que sepan que chile es la gente.",
    "created": "2019-11-09T03:19:16.937000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1264,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 2,
    "count": 23,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 950,
    "txt": "Democracia no es lo mismo que gobierno representativo y Chile est\u00e1 regido por lo segundo, m\u00e1s igualdad para Chile y una econom\u00eda circular.",
    "created": "2019-11-18T05:16:00.796000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2477,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 826,
    "txt": "Valorar m\u00e1s la vida animal , implementando men\u00fas veganos en colegios e universidades, hacer valer leyes como la ley cholito",
    "created": "2019-11-12T20:55:06.121000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2157,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 404,
    "txt": "Socializar los medios de producci\u00f3n",
    "created": "2019-11-08T14:57:24.152000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1002,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 17,
    "count": 52,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 43,
    "txt": "no somos de izquierda ni derecha somos el pueblo por mucho que nos etiquetes y insultes lucharemos por dignidad",
    "created": "2019-11-03T05:33:16.995000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 2,
    "count": 15,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 993,
    "txt": "Es necesaria una nueva constitucion y as\u00ed hacer de la salud y la educacion un derecho.",
    "created": "2019-11-20T04:51:29.880000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2587,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 526,
    "txt": "Promover los valores de la ciencia y del razonamiento l\u00f3gico en la educaci\u00f3n, para poder mitigar el fanatismo pol\u00edtico.",
    "created": "2019-11-09T02:25:41.256000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1249,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 8,
    "count": 57,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 977,
    "txt": "Estatizar el cobre y el litio. Que toda esa plata vaya a educacion y salud",
    "created": "2019-11-19T17:34:26.071000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2546,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 434,
    "txt": "Carabineros y militares dispara balines de metal al rostro/quemarropa, encubren que se drogan (mentolatum). es una verg\u00fcenza nadie les cree",
    "created": "2019-11-08T17:06:42.397000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1051,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 73,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 10,
    "count": 102,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 453,
    "txt": "Desmantelar carabineros y crear una nueva instituci\u00f3n m\u00e1s apta para cuidar al pueblo, f\u00edsica y psicol\u00f3gicamente, con m\u00e1s peticiones que 4toM",
    "created": "2019-11-08T18:44:46.096000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1117,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 51,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 10,
    "count": 74,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 429,
    "txt": "Que exista educaci\u00f3n civica y educaci\u00f3n financiera en todos los colegios a lo largo de la escolaridad",
    "created": "2019-11-08T16:50:12.619000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1056,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 80,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 7,
    "count": 89,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 7,
    "txt": "Are chileans convinced that if they burn the whole capital down things in #Chile will get better? #ChileDesperto bu\u2026 https://t.co/IKe3BwPI7S",
    "created": "2019-11-02T14:42:58.415000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 5,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 0,
    "count": 2,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 67,
    "txt": "Absolutamente todos los involucrados con las violaciones a DDHH deben pagar con justicia para un renacer en la \u00e9tica de nuestro Pa\u00eds",
    "created": "2019-11-04T13:26:25.548000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 63,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 4,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 259,
    "txt": "Resultado de un sistema opresor, un capitalismo llevado de manera abusiva que ha ignorado la pobreza y privatizado cada derecho humano.",
    "created": "2019-11-07T01:54:46.603000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 565,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 105,
    "disagree_count": 29,
    "pass_count": 29,
    "count": 163,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 528,
    "txt": "Impuestos a la carne para crear un NUEVO sistema educativo que refuerce la comunicaci\u00f3n alumno-profesor. De calidad, seguro, y GRATIS",
    "created": "2019-11-09T03:02:13.260000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1258,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 6,
    "count": 21,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 574,
    "txt": "Quememos las AFP las cajas las cadenas tiendas grandes las empresas que nos roban el agua. As\u00ed ganaremos la batalla",
    "created": "2019-11-09T12:26:25.776000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1371,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 12,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 9,
    "count": 37,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 273,
    "txt": "Todo medicos trabajando sistema privado de salud, deben trabajar en forma obligatoria en hospitales p\u00fablicos.  hospital p\u00fablico 24 hrs",
    "created": "2019-11-07T13:01:47.612000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 631,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 59,
    "disagree_count": 25,
    "pass_count": 21,
    "count": 105,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 713,
    "txt": "Que todos los representantes p\u00fablicos se atiendan por FONASA y sus hijos sean matriculados en escuelas p\u00fablicas",
    "created": "2019-11-10T16:10:48.731000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1706,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 773,
    "txt": "Plantea nuevas perspectivas y se pone en todos los casos o problemas del pueblo, para que cada sistema solucione cada situaci\u00f3n",
    "created": "2019-11-11T09:28:36.343000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1926,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 347,
    "txt": "Cobrar impuestos a grandes empresas incluyendo el sector minero y pesquero",
    "created": "2019-11-08T04:02:19.117000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 881,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 102,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 15,
    "count": 124,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 12,
    "txt": "Ponerse de acuerdo con los actores sociales, incluyendo ppolitivos. Diez estanaders minimod de vida. Y sobre p condituyente. Ls Casa de tds.",
    "created": "2019-11-02T19:23:16.968000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 14,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 39,
    "count": 65,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 876,
    "txt": "Qu\u00e9 Pi\u00f1era se ponga los pantalones y le haga caso al pueblo y no a su manga de weones que tiene en el Congreso",
    "created": "2019-11-13T16:41:54.074000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2238,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 386,
    "txt": "La desigualdad abarca afp, salud, sueldos, impuestos, etc. La balanza esta totalmente desequilibrada, mayor equidad en todo sentido.",
    "created": "2019-11-08T12:34:37.634000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 942,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 598,
    "txt": "El Gob no  entiende  a la gente,  la medida que parar\u00eda esto, es voluntad  del Gob  para  cambiar la constituci\u00f3n y el voto sea obligatorio.",
    "created": "2019-11-09T13:45:26.882000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1405,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 31,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 8,
    "count": 51,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 408,
    "txt": "A sospechas de fraudes tributarios cualquiera pueda iniciar procesos de investigacion x la fiscal\u00eda, SII o Contraloria. sin amarres.",
    "created": "2019-11-08T15:02:11.406000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1006,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 47,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 17,
    "count": 65,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 561,
    "txt": "Salud, educaci\u00f3n, sueldos justos, no m\u00e1s AFP y nueva constituci\u00f3n, eso es lo que necesitamos para comenzar nuestro derecho de vivir en paz.",
    "created": "2019-11-09T06:49:11.391000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1327,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 197,
    "txt": "Pago de la Deuda hist\u00f3rica a los profesores",
    "created": "2019-11-06T12:49:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 375,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 223,
    "disagree_count": 31,
    "pass_count": 34,
    "count": 288,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 35,
    "txt": "eliminar afp y dar mayor libertad a los cotizadores y que se investiguen posibles casos de negligencias y pol\u00edticas poco \u00e9ticas",
    "created": "2019-11-03T04:59:24.970000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 36,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 5,
    "count": 53,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 647,
    "txt": "Aumenten las pensiones y los sueldos, mejoren salud y educaci\u00f3n p\u00fablica. Dejen de robarse la plata de todos los chilenos pol\u00edticos corruptos",
    "created": "2019-11-09T19:42:18.702000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1521,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 617,
    "txt": "no mas sueldo a los pacos y milicos, no quiero pagar por que maten a mi gente",
    "created": "2019-11-09T15:43:54.697000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1453,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 623,
    "txt": "Que codelco sea privada, el sist. De transporte sea privado y descentralizar al pa\u00eds",
    "created": "2019-11-09T15:53:57.148000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1455,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 2,
    "count": 13,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 507,
    "txt": "Plebiscito para cambiar la constituci\u00f3n. Luego elegir el m\u00e9todo. C\u00e1rcel a los abusos.",
    "created": "2019-11-08T23:59:54.514000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1216,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 62,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 10,
    "count": 83,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 591,
    "txt": "ASAMBLEA CONSTITUYENTE YA\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f!!",
    "created": "2019-11-09T13:26:41.640000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1393,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 634,
    "txt": "Fin al nepotismo y ministros expertos en las areas a trabajar",
    "created": "2019-11-09T16:37:13.381000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1476,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 53,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 4,
    "count": 59,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 94,
    "txt": "Bajar los sueldos de los pol\u00edticos, que sigamos luchando yvpodamos tener una educaci\u00f3n,justicia,salud justa no como la mierda de ahora!!!!!!",
    "created": "2019-11-05T04:11:10.296000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 118,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 17,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 379,
    "txt": "Lo primero que debi\u00f3 haber hecho la clase pol\u00edtica es bajarse el sueldo conciderablemente. Y eliminar o bajar el sueldo vitalicio.",
    "created": "2019-11-08T12:03:23.534000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 933,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 67,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 2,
    "count": 69,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 596,
    "txt": "Mejorar la calidad de la salud de manera urgente, apoyar a los emprendedores en proyectos sin tanto protocolo.y Sueldo justo.",
    "created": "2019-11-09T13:39:14.648000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1401,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 61,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 7,
    "count": 70,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 44,
    "txt": "mejorar el manejo de la basura estableciendo plantas ecol\u00f3gicas recicladoras estatales para inyectar recursos al estado",
    "created": "2019-11-03T05:35:25.352000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 357,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": 32,
    "count": 409,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 719,
    "txt": "Clases de \u00e9tica obligatorias para todos",
    "created": "2019-11-10T17:27:33.534000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1720,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 28,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 8,
    "count": 41,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 669,
    "txt": "La educaci\u00f3n es necesaria tanto educ f\u00edsica como historia es una estrategia para hacernos ignorantes y que el gob. Pueda repetir historias",
    "created": "2019-11-10T00:36:26.149000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1572,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 10,
    "count": 54,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 107,
    "txt": "Mejor salud, mejor educaci\u00f3n, dignidad en espacios p\u00fablicos y de hogares, -cantidad de horas en trab, cosas b\u00e1sicas para un mejor estilovida",
    "created": "2019-11-05T10:23:48.917000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 156,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 4,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 5,
    "txt": "Al parecer, \"saltar el torniquete\" se convertir\u00e1 en el s\u00edmbolo de lucha de esta generaci\u00f3n: \n\nMetro de New York y c\u2026 https://t.co/bsps1ODrmA",
    "created": "2019-11-02T14:39:46.552000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 3,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 2,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 894,
    "txt": "Asamblea constituyente! Soluciones concretas a temas de salud y educaci\u00f3n. No m\u00e1s migajas",
    "created": "2019-11-14T19:08:43.017000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2305,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 651,
    "txt": "Poser usar el dinero de afp sin intereses y con descuento por planilla",
    "created": "2019-11-09T21:56:38.717000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 362,
    "txt": "Est\u00e1n bien las manifestaciones, destruir cosas para que el estado se vea afectado y as\u00ed causar mayor presi\u00f3n en lo que quiere el pueblo",
    "created": "2019-11-08T05:37:36.505000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 906,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 57,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 11,
    "count": 84,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 707,
    "txt": "Enfasis en la salud de calidad, las pensiones dignas,  la igualdad social, el transporte, la educaci\u00f3n de calidad, sueldo a bomberos",
    "created": "2019-11-10T14:21:55.826000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1676,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 452,
    "txt": "Yo creo que para que se detengan las protestas, el presidente Pi\u00f1era debe o\u00edr, pero o\u00edr bien al pueblo y las demandas sociales",
    "created": "2019-11-08T18:25:06.598000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1111,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 60,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 5,
    "count": 70,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 335,
    "txt": "Que las regiones tengan poder decisi\u00f3n y no dependan de santiago",
    "created": "2019-11-08T02:06:16.646000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 819,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 120,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 10,
    "count": 136,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 502,
    "txt": "Legalizaci\u00f3n de la marihuana",
    "created": "2019-11-08T23:04:35.790000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1206,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 11,
    "count": 49,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 744,
    "txt": "Usar el modelo d Bienstar de Dinamarca dond el Estado da educaci\u00f3n, salud, pensiones y necsidads b\u00e1sicas pro s permite el libre mercado.",
    "created": "2019-11-11T01:01:22.187000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1828,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 33,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 11,
    "count": 50,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 838,
    "txt": "Leyes con sanciones ejemplares para corrupci\u00f3n, colusi\u00f3n y evasi\u00f3n.",
    "created": "2019-11-12T21:15:19.275000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2162,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 433,
    "txt": "Quieren condenar a  encapuchados por disturbios, pero no hacen nada con torturas, violaciones a mujeres, y abuso cometidos por carabineros",
    "created": "2019-11-08T17:02:07.241000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1051,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 101,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 6,
    "count": 133,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 224,
    "txt": "El libre mercado en Chile no existe, al mismo tiempo, tampoco estamos en una democracia liberal representativa",
    "created": "2019-11-06T18:33:36.324000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 463,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 184,
    "txt": "Reconocer constitucionalmente el Derecho a la Rehabilitaci\u00f3n, como un derecho fundamental garantizado por el estado",
    "created": "2019-11-06T10:12:36.011000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 354,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 837,
    "txt": "Pena de muerte para el que mata. Cadena perpetua para el que Viola",
    "created": "2019-11-12T21:14:30.129000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2158,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 122,
    "txt": "NO AL IMPUESTO DE COMBUSTIBLES",
    "created": "2019-11-05T16:53:06.206000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 198,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 12,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 164,
    "txt": "Los Trabajadores p\u00fablicos, tienen que ocupar los servicios p\u00fablicos.As\u00ed legislaran deacuerdo a la realidad de todos.(liceos, hospitales,etc)",
    "created": "2019-11-06T00:32:58.776000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 301,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 161,
    "disagree_count": 22,
    "pass_count": 27,
    "count": 210,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 237,
    "txt": "Me parece que hay gente floja, que no quiere pagar nada, s\u00f3lo derechos, y nada de esfuerzo y deberes",
    "created": "2019-11-06T22:25:48.678000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 499,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 41,
    "disagree_count": 119,
    "pass_count": 17,
    "count": 177,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 611,
    "txt": "La clase politica ya no es representativa, es corrupta. nuevos politicos representativos de todos los sectores, gremios y pueblos.",
    "created": "2019-11-09T15:27:50.854000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 52,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 5,
    "count": 59,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 99,
    "txt": "notoria segregacion al sector mas vulnerable de chile(la mayor parte de este pais) En cuanto a salud y educacion.",
    "created": "2019-11-05T05:20:43.462000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 132,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 3,
    "count": 12,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 219,
    "txt": "terminar con el adoctrinamiento politico en los colegios y en universidades crear asambleas de discusi\u00f3n pac\u00edficas y civilizadas",
    "created": "2019-11-06T17:54:08.617000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 455,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 114,
    "txt": "Por ti, por m\u00ed  y por todos los que ya no est\u00e1n",
    "created": "2019-11-05T14:31:05.554000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 730,
    "txt": "Que la educacion superior no sea un negocio sino que un derecho apto para todxs",
    "created": "2019-11-10T20:14:36.812000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1764,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 143,
    "txt": "Disminuir horas de trabajos al dia pues la educacion parte de la casa y hoy no hay tiempo para educar a nuestros hijos",
    "created": "2019-11-05T21:45:23.287000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 249,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 340,
    "disagree_count": 40,
    "pass_count": 29,
    "count": 409,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 171,
    "txt": "\"Democratiza tu opini\u00f3n\" se llama este segmento. Qu\u00e9 democracia? En un pa\u00eds donde tu educaci\u00f3n depende de tu sueldo no hay democracua",
    "created": "2019-11-06T01:48:20.028000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 318,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 341,
    "txt": "Usar el sistema de voucher de Milton Friedman para temas como educaci\u00f3n y salud",
    "created": "2019-11-08T03:05:47.147000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 833,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 19,
    "count": 30,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 899,
    "txt": "Esto tiene que cambiar ahora antes que mas personas queden lesionados sin ojos chile despert\u00f3 y no van a parar hasta que hagan un cambio",
    "created": "2019-11-15T09:27:53.739000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2344,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 903,
    "txt": "\u00bf Hasta cu\u00e1ndo se violan los Derechos Humanos el Chile?",
    "created": "2019-11-15T15:12:23.893000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2352,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 380,
    "txt": "Que las empresas que aporten a campa\u00f1as, aporten lo mismo a un fondo solidario para salud, educaci\u00f3n, etc",
    "created": "2019-11-08T12:04:30.585000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 925,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 160,
    "txt": "Pienso que el sueldo minimo es muy bajo los  inpuestos de los conbustibles de verian terminalser una nueva contitucon  que renunsien todos",
    "created": "2019-11-05T23:43:23.950000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 290,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 157,
    "disagree_count": 68,
    "pass_count": 75,
    "count": 300,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 355,
    "txt": "Cuenta p\u00fablica y transparente del gasto espec\u00edfico de impuestos",
    "created": "2019-11-08T04:40:54.224000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 895,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 98,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 7,
    "count": 108,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 265,
    "txt": "No + AFP, no + TAG, eliminar ley de conseciones y ley de impuestos a servicios b\u00e1sicos. Aumento de sueldo y pensiones, Ed y salud De calidad",
    "created": "2019-11-07T04:58:14.948000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 593,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 174,
    "txt": "No tpp-11 , baja en la dieta parlamentaria , a nivel internacional es absurdo que sea 33 veces m\u00e1s que el sueldo m\u00ednimo",
    "created": "2019-11-06T03:25:38.604000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 322,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 430,
    "txt": "Es nefasto q generen terror a perder mi ojo solo por manifestar mi desacuerdo con el gobierno y sus medidas, Carabineros dispara a todo",
    "created": "2019-11-08T16:52:22.992000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1051,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 57,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 8,
    "count": 76,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 100,
    "txt": "la \u00fanica soluci\u00f3n es cambiar la CONSTITUCI\u00d3N que creo el weon de pinochet",
    "created": "2019-11-05T05:34:20.144000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 136,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 1,
    "count": 10,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 953,
    "txt": "Por un Chile con aguas y de semillas libres NO AL TPP11, no qeremos a monsanto!!!!",
    "created": "2019-11-18T11:41:52.324000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2479,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 525,
    "txt": "Personas que apoyen o avalen la dictadura del 73 no deber\u00edan tomar cargos publicos en el poder judicial, legislativo y ejecutivo",
    "created": "2019-11-09T02:23:55.110000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1250,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 6,
    "count": 72,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 58,
    "txt": "Yo creo q la salud y la educaci\u00f3n en un contexto b\u00e1sico est\u00e1ndar (a definir) deben ser gratuitas y lo mas importante de calidad para todos.",
    "created": "2019-11-03T20:16:29.377000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 53,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 402,
    "disagree_count": 42,
    "pass_count": 37,
    "count": 481,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 271,
    "txt": "Que politicos se atiendan en sistema p\u00fablico (salud,educaci\u00f3n, etc), que pol\u00edticos, carabineros y militares tengan misma pena que todos",
    "created": "2019-11-07T10:48:10.277000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 620,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 541,
    "txt": "el manga AKUMETSU trata de lo que siempre pasa con empresas y politicos corruptos lo recomiendo esto los hara pensar muchas posibilidades.",
    "created": "2019-11-09T03:32:18.640000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1264,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 13,
    "count": 22,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 544,
    "txt": "Que se incluya clases de lenguaje de se\u00f1as",
    "created": "2019-11-09T04:09:56.962000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1274,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 65,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 11,
    "count": 88,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 278,
    "txt": "Hablar de Holocracia y ya no de democracia, pensar circular y no m\u00e1s piramidal...",
    "created": "2019-11-07T15:31:37.825000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 644,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 23,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 26,
    "count": 58,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 64,
    "txt": "La pol\u00edtica distributiva de nuestro pa\u00eds debe focalizaci\u00f3n en acercar la necesidades sociales y as\u00ed generar las confianzas como pa\u00eds.",
    "created": "2019-11-04T00:32:29.172000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 58,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 274,
    "disagree_count": 23,
    "pass_count": 100,
    "count": 397,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 52,
    "txt": "Es necesario entender el trasfondo qu\u00e9 hay detr\u00e1s de cada movimiento social, esto es resultado de un mal manejo de 30 a\u00f1os  en desigualdad",
    "created": "2019-11-03T13:23:18.266000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 44,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 359,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 33,
    "count": 420,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 76,
    "txt": "Que las empresas de retail hayan abusado de la ciudadan\u00eda, no justifica de ninguna forma el vandalismo ni los saqueos",
    "created": "2019-11-04T22:20:08.507000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 71,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 302,
    "disagree_count": 516,
    "pass_count": 152,
    "count": 970,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 494,
    "txt": "El gobierno deber\u00eda colocar un sueldo m\u00ednimo para las grandes empresas de 500.000 y subsidiar a las pimes para llegar al mismo monto.",
    "created": "2019-11-08T21:39:51.828000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1180,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 59,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 13,
    "count": 86,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 236,
    "txt": "Me parece que el gobierno ha actuado bien, pero se deber\u00eda atacar directamente a la izquierda pol\u00edtica (revisar el Foro de sao paulo)",
    "created": "2019-11-06T22:24:30.959000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 499,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 44,
    "disagree_count": 162,
    "pass_count": 21,
    "count": 227,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 470,
    "txt": "Si el pueblo se levanta es porque algo se est\u00e1 haciendo mal, propuestas y soluciones, ESCUCHEN LO QUE EL PUEBLO QUIERE DECIR,",
    "created": "2019-11-08T19:41:22.456000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 50,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 11,
    "count": 65,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1028,
    "txt": "Dependemos de cada uno sueldos igualitarios para todos y garantizar la dignidad de cada uno de los chilenos",
    "created": "2019-11-22T00:21:36.474000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2666,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 487,
    "txt": "Ser\u00eda maravilloso que carabineros accionara frente al vandalismo de pol\u00edticos y empresarios corruptos. Y dejara de violentar a su clase",
    "created": "2019-11-08T20:44:34.969000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1164,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 61,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 8,
    "count": 78,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 604,
    "txt": "Exijimos c\u00e1rcel para para carabinerxs que abusaron, desaparecieron y asesinaron a gente! Ellos no nos protegen, ellos son un peligro suelto!",
    "created": "2019-11-09T14:25:20.518000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1415,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 62,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 4,
    "count": 75,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 745,
    "txt": "Eliminar gasto en burocracia y operadores pol\u00edticos para subir pilar solidario y/o ingreso familiar",
    "created": "2019-11-11T01:13:07.519000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1832,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 10,
    "count": 52,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 843,
    "txt": "Es momento  que la gente se de cuenta de que en verdad se necesitan reformas en diferentes cosas. Pero se debe mantener un pa\u00eds republicano",
    "created": "2019-11-13T00:33:28.105000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2175,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 475,
    "txt": "Eliminaci\u00f3n del CAE",
    "created": "2019-11-08T20:16:06.326000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1155,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 98,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 7,
    "count": 116,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 504,
    "txt": "Yo creo que las protestas no deber\u00edan parar hasta que el gobierno le d\u00e9 al pueblo lo que ellos est\u00e1n pidiendo y era",
    "created": "2019-11-08T23:35:07.783000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1214,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 65,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 4,
    "count": 83,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 34,
    "txt": "ente que fiscalice y regule el cumplimiento de los ddhh de las fuerzas armadas y polic\u00edas",
    "created": "2019-11-03T04:56:48.278000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 442,
    "disagree_count": 84,
    "pass_count": 65,
    "count": 591,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 448,
    "txt": "Reducir la cantidad de ministerios, porque mientras menos estado, menos menos recursos ser\u00e1n malgastado(algo como el minarquismo libertario",
    "created": "2019-11-08T17:56:49.446000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1094,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 16,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 9,
    "count": 37,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 285,
    "txt": "Educaci\u00f3n y salud de calidad para todos, reestructura de afp para mejores pensiones, sueldo m\u00edn. acorde a necesidades b\u00e1sicas, gob. con - $$",
    "created": "2019-11-07T16:28:15.689000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 656,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1024,
    "txt": "Por un Chile libre de cultivos transg\u00e9nicos, NO AL TPP11",
    "created": "2019-11-22T00:18:00.046000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2479,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 747,
    "txt": "Que se acorte la brecha salarial. Que se eliminen o rebajen impuestos. Que paguen con carcel los ladrones de cuello y corbata. Igualdad!!!",
    "created": "2019-11-11T01:51:54.085000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1841,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 923,
    "txt": "no m\u00e1s afp",
    "created": "2019-11-16T18:12:28.163000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2395,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 532,
    "txt": "Cambio de constitucion a favor del pueblo, menos politicos y bajar su sueldos, respetar nuestros derechos y mas que nada justicia.",
    "created": "2019-11-09T03:16:41.638000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1264,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 1,
    "count": 23,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 668,
    "txt": "El gobierno est\u00e1 mal\u00bfLOS CORRUPTOS DEL GOBIERNO NO HAN ROBADO SUFICIENTE?CHAOCONSTITUCIONPINOCHETISTA,CORRUPTOS RENUNCIA PI\u00d1ERA MALDITO",
    "created": "2019-11-10T00:30:57.313000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1569,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 183,
    "txt": "Menos impunidad y aplicaci\u00f3n de penas m\u00e1s ejemplarizantes para delincuentes.",
    "created": "2019-11-06T10:03:55.670000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 353,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 146,
    "disagree_count": 52,
    "pass_count": 48,
    "count": 246,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1034,
    "txt": "Nececitamos un presidente que no sea un ladron,que escucha a su pueblo y que no nos venda el pueblo no es producto para ser vendido",
    "created": "2019-11-22T12:47:04.937000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2681,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 215,
    "txt": "NO ME REPRESENTA EL GOBIERNO ACTUAL, sueldos bajos, pensiones bajas, salud p\u00fablica p\u00e9sima, abuso sexual diariamente en sename. Pi\u00f1era unASCO",
    "created": "2019-11-06T16:43:46.128000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 435,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 458,
    "txt": "Opino que debe todo comenzar sancionando la corrupci\u00f3n,  basta de defender al m\u00e1s adinerado y castigar al pobre sin oportunidad.",
    "created": "2019-11-08T19:16:09.319000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1137,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 518,
    "txt": "Respetar la constituci\u00f3n.",
    "created": "2019-11-09T01:05:53.541000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1247,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 27,
    "pass_count": 4,
    "count": 52,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 764,
    "txt": "Que la dignidad sea un derecho. No se est\u00e1 pidiendo hacer millonaria a la gente pobre, sino que tengan una vida digna. Salud y educaci\u00f3n",
    "created": "2019-11-11T04:00:08.231000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1892,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 441,
    "txt": "Que Chile CUIDE a la ciudadan\u00eda, subvencionando a las PYMES, gestionando bien los IMPUESTOS, mejorando el sistema EDUCACIONAL y de SALUD.",
    "created": "2019-11-08T17:38:34.309000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1092,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 7,
    "count": 75,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 126,
    "txt": "Bajar impuestos en general y destinarlo a las \u00e1reas donde m\u00e1s se necesitan, como salud, educaci\u00f3n, pensiones, pobreza",
    "created": "2019-11-05T17:22:32.322000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 204,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 269,
    "disagree_count": 64,
    "pass_count": 50,
    "count": 383,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 602,
    "txt": "Nueva constituci\u00f3n - asamblea constituyente",
    "created": "2019-11-09T14:04:26.530000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1412,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 1,
    "count": 8,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 778,
    "txt": "aumento de salario minimo (50LUKASNOSIRVEN) PENSIONES DIGNAS PARA LOS JUBILADOS SALUD DE CALIDAD NO + AFP LEY CONTRA ABUSO POLICIAL",
    "created": "2019-11-11T12:28:16.104000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1952,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1,
    "txt": "Prioridades del Gobierno,recogiendo demandas ciudadanas son: 1.Resguardar orden p\u00fablico, seg ciudadana y paz social\u2026 https://t.co/o3xId1hD8q",
    "created": "2019-11-02T14:35:58.753000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 25,
    "count": 64,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 573,
    "txt": "El gobierno beneficia a los ricos,y a los pobres nos dan las migas (educaci\u00f3n pensiones salud etc)Hace o\u00eddos sordos a violaciones de los DH",
    "created": "2019-11-09T12:24:13.836000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1365,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 6,
    "count": 83,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 586,
    "txt": "Eliminar pensiones vitalicias a pol\u00edticos, disminuir sueldos y dietas",
    "created": "2019-11-09T13:18:18.960000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1389,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 1,
    "count": 25,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 486,
    "txt": "Me parece que una distancia de 15 sueldos m\u00ednimos es a\u00fan desigualdad extrema. Menos malo, pero aun nefasto",
    "created": "2019-11-08T20:42:18.485000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1164,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 44,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 13,
    "count": 66,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 603,
    "txt": "No se detendr\u00e1 hasta que haya un cambio profundo, esto exige no s\u00f3lo un nuevo modelo institucional y en teor\u00eda pol\u00edtica, nuevo pacto social",
    "created": "2019-11-09T14:11:50.788000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1418,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 10,
    "count": 39,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 378,
    "txt": "Ley de transparencia aportes empresa a campa\u00f1as pol\u00edticas. Quiero saber quien los apoya para saber por quien voto",
    "created": "2019-11-08T12:02:53.695000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 925,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 73,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 12,
    "count": 93,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 82,
    "txt": "Reformar el sistema de pensiones pero manteniendo el AHORRO INDIVIDUAL. Los sistemas de reparto no sirven, pan para hoy, hambre para ma\u00f1ana",
    "created": "2019-11-05T02:07:13.312000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 87,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 284,
    "disagree_count": 53,
    "pass_count": 84,
    "count": 421,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 117,
    "txt": "El pais est\u00e1 siendo administrado y tratado como una empresa, y claramente no lo es.",
    "created": "2019-11-05T15:34:52.616000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 184,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 487,
    "disagree_count": 88,
    "pass_count": 43,
    "count": 618,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 96,
    "txt": "El que no condena la violencia y es c\u00f3mplice con su silencio, est\u00e1 avalando m\u00e1s violencia. El que llama a marchar, s\u00f3lo aviva la cueca.",
    "created": "2019-11-05T05:00:55.143000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 126,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 6,
    "count": 17,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 803,
    "txt": "Debe acabarse la represi\u00f3n por parte de carabineros. Siempre y cuando las manifestaciones no tengan color pol\u00edtico y no hayan saqueos",
    "created": "2019-11-12T01:57:00.247000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2096,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 834,
    "txt": "Nacionalizar nuestros recursos y proteger la naturaleza",
    "created": "2019-11-12T21:11:19.523000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2158,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 40,
    "txt": "revisar cobros excesivos de bancos - multitiendas- y estafas a adultos mayores con seguros truchos",
    "created": "2019-11-03T05:04:50.799000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 287,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 13,
    "count": 313,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 163,
    "txt": "Muerte a Pi\u00f1era y a Chadwick yera",
    "created": "2019-11-06T00:23:25.565000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 300,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 662,
    "txt": "Hacer valer los derechos humanos, bajar sueldo a parlamentarios y cambiar la Constituci\u00f3n que fue creada en dictadura y es cero democr\u00e1tica",
    "created": "2019-11-09T23:51:33.622000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1561,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 459,
    "txt": "Mejor salud, dar todos los insumos y objetos requeridos por la salud para ayudar a las personas a tener mejor calidad de vida",
    "created": "2019-11-08T19:26:08.323000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 81,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 7,
    "count": 90,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 656,
    "txt": "Toda la clase pol\u00edtica de izquierda a derecha la fallo a chile durante estos 30 a\u00f1os. \u00a1Queremos nueva  constituci\u00f3n!",
    "created": "2019-11-09T22:10:23.147000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1544,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 1,
    "count": 83,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 720,
    "txt": "Que la corrupci\u00f3n y la oclusi\u00f3n de paguen con c\u00e1rcel",
    "created": "2019-11-10T17:28:13.658000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1720,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 62,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 3,
    "count": 69,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 633,
    "txt": "Condonaci\u00f3n del CAE y desprivatizaci\u00f3n de los recursos naturales",
    "created": "2019-11-09T16:36:56.977000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1477,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 17,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 1,
    "count": 20,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 709,
    "txt": "Cambio de la Constituci\u00f3n inmediatamente",
    "created": "2019-11-10T14:37:59.485000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1679,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 416,
    "txt": "Basta de desigualdad, somos seres humanos! Ya no creemos en partidos pol\u00edticos... Esto se llama chilenismo! \ud83c\udde8\ud83c\uddf1",
    "created": "2019-11-08T15:43:21.541000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1027,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 971,
    "txt": "Mejor servicio de salud",
    "created": "2019-11-19T12:35:08.682000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2532,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 639,
    "txt": "Basta de militares y polic\u00edas en las calles, acallando a los manifestantes con sus armas. Educaci\u00f3n gratuita, #Renuciapi\u00f1era, no m\u00e1s AFP.",
    "created": "2019-11-09T17:13:08.178000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1483,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 2,
    "count": 19,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 506,
    "txt": "Reorganizaci\u00f3n de puestos de trabajo p\u00fablicos, no sirve de nada tener 1000 secretarias que ganen 600k si no hay confort en el hospital x ej.",
    "created": "2019-11-08T23:56:53.426000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1222,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 7,
    "count": 59,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1023,
    "txt": "NO a las hidroel\u00e9ctricas y forestales, implementar energ\u00edas sustentables y protecci\u00f3n del medio ambiente.",
    "created": "2019-11-22T00:17:04.021000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2666,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1042,
    "txt": "Pi\u00f1era no debe renunciar, debe actuar dando soluciones y con decretos, y debe responder por la violacion a los derechos humanos",
    "created": "2019-11-23T12:25:28.682000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2723,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 699,
    "txt": "Cambiar y regularizar la forma de financiar a sector de la administracion del estado (todos cargos publicos), de forma objetiva y parcial.",
    "created": "2019-11-10T12:46:03.991000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1652,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 987,
    "txt": "El que uso la violencia como m\u00e9todo de protesta, la tiene que aceptar como m\u00e9todo de respuesta. Y eso falta actualmente",
    "created": "2019-11-20T00:51:09.221000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2575,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 593,
    "txt": "En mi opini\u00f3n Chile tiene un congreso muy desorganizado, por eso nunca se llega a un acuerdo, ni se le da al pueblo lo que se merece",
    "created": "2019-11-09T13:35:56.550000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1398,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 39,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 4,
    "count": 51,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 33,
    "txt": "descentralizacion del pa\u00eds, equidad en los recursos destinados a municipales seg\u00fan su indice de pobreza",
    "created": "2019-11-03T04:55:56.863000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 320,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 34,
    "count": 369,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 795,
    "txt": "Asamblea nacional contituyente ahora! Es la mejor posibulidad q hemos tenido hist\u00f3ricamente.",
    "created": "2019-11-11T19:44:48.457000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2067,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 511,
    "txt": "Portales m\u00f3viles para agilizar tr\u00e1mites (de buena calidad)",
    "created": "2019-11-09T00:59:21.460000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1244,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 8,
    "count": 38,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 954,
    "txt": "Nadie puede justificar las violaciones de Carabineros en contra de civiles, Sin Justicia No Hay Paz",
    "created": "2019-11-18T11:53:11.694000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2480,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 392,
    "txt": "Nueva Constituci\u00f3n! Dejar de privatizar los recursos que son de todos los chilenos",
    "created": "2019-11-08T13:10:09.444000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 959,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 89,
    "txt": "Reformar el sistema de educaci\u00f3n para q incluya clases de uso diario y com\u00fan q ayuden a los estudiantes en la vida (ej: econom\u00eda dom\u00e9stica)",
    "created": "2019-11-05T03:24:19.052000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 111,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 266,
    "disagree_count": 23,
    "pass_count": 47,
    "count": 336,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 476,
    "txt": "Pensiones dignas para los adultos mayores",
    "created": "2019-11-08T20:16:27.840000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1155,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 123,
    "txt": "Se debe bajar sueldos de los politicos,no al tpp11,se debe escucharel pueblo,gobiernomas joven para las nuevas generaciones  Nomasviolencia",
    "created": "2019-11-05T16:59:32.114000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 200,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 2,
    "count": 14,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 702,
    "txt": "Crear un sistema de salud/educaci\u00f3n/pensiones \u00fanicas que sea una sola opci\u00f3n para todes",
    "created": "2019-11-10T13:33:27.612000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1656,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 340,
    "txt": "Eliminar el tpp11, este tratado solo traer mas represi\u00f3n!!! #pi\u00f1era renuncia",
    "created": "2019-11-08T02:50:09.441000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 829,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 409,
    "txt": "Evaluaci\u00f3n docente para todos los profesores. Se necesitan \u00abbuenos\u00bb  y no seguir llenandose de los flojos del curso que ahora son profes",
    "created": "2019-11-08T15:06:47.301000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 9,
    "count": 65,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 156,
    "txt": "fin a las zonas de sacrificio,crecimiento sustentable, mas energias renovables,apoyo a la ciencia e innovacion,estatizar recursos naturales",
    "created": "2019-11-05T22:48:05.363000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 269,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 943,
    "txt": "Todos sabemos de lo corruptos y ladrones que son los pol\u00edticos, solo tienen inter\u00e9s en su bienestar y del empresariado, corruptos y parias.",
    "created": "2019-11-17T17:45:20.318000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2446,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 41,
    "txt": "crear cadena se supermercado estatal (con precios atrayentes y accesibles) y que se destinen recursos obtenidos para educaci\u00f3n/salud etc",
    "created": "2019-11-03T05:10:12.760000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 442,
    "disagree_count": 149,
    "pass_count": 101,
    "count": 692,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 293,
    "txt": "Normar utilidades de empresas de servicios b\u00e1sicos",
    "created": "2019-11-07T19:14:51.787000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 70,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 26,
    "count": 101,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 221,
    "txt": "No me representa la politica chilena porque quienes la dirigen son gente que jam\u00e1s en su vida ha vivido en carne propia lo del chileno prom.",
    "created": "2019-11-06T18:01:13.438000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 456,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 196,
    "disagree_count": 25,
    "pass_count": 17,
    "count": 238,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 419,
    "txt": "Desprivatizar el agua",
    "created": "2019-11-08T15:45:23.211000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1030,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 934,
    "txt": "Creo que deber\u00edan secretar qie el agua es un bien com\u00fan y para las.personas no para las empresas.",
    "created": "2019-11-17T09:23:19.483000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2420,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 234,
    "txt": "Creo que el gobierno no puede actuar, porque el congreso es en su mayor\u00eda oposici\u00f3n y eso no lo entiende la gente",
    "created": "2019-11-06T22:22:34.950000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 499,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1040,
    "txt": "Pi\u00f1era creo proyectos del cual solo sus partidos se beneficiaran , perjudicando a mas debil , el sename no sirveme la salud no es accesible",
    "created": "2019-11-23T08:57:39.845000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2716,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 627,
    "txt": "Deber\u00edamos manifestarnos en \u00e1reas donde no afectemos los negocios y empresas peque\u00f1as. Frente a casas de pol\u00edticos o f\u00e1bricas por ejemplo.",
    "created": "2019-11-09T16:22:25.343000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1469,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 9,
    "count": 33,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 666,
    "txt": "Que carabineros no ocupe m\u00e1s balines ni bombas lacrim\u00f3genas en contra de manifestantes!!!!",
    "created": "2019-11-10T00:25:36.159000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1570,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 3,
    "count": 74,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 951,
    "txt": "Los asesinatos que se cometieron, no justifica nada, son un gobierno torturador y eso el pueblo no lo perdona",
    "created": "2019-11-18T11:31:44.236000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2479,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 638,
    "txt": "Autonom\u00eda a las regiones",
    "created": "2019-11-09T17:08:45.763000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1462,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 41,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 13,
    "count": 58,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 70,
    "txt": "Marchas pac\u00edficas: no pidamos el fin de la violencia con m\u00e1s violencia. PAZ Y JUSTICIA",
    "created": "2019-11-04T14:33:36.934000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 67,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 567,
    "disagree_count": 377,
    "pass_count": 241,
    "count": 1185,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 312,
    "txt": "Hay que pensar en todos,Chile a\u00fan es un Pa\u00eds con mucha desigualdad, los ingresos que  recibe la mayor\u00eda de los ciudadanos no alcanza",
    "created": "2019-11-07T22:08:16.622000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 744,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 159,
    "txt": "No al nepotismo pol\u00edtico, personas especializadas en su \u00e1reas y con conciencia social. Fin al apitutado.",
    "created": "2019-11-05T23:21:46.070000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 285,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 158,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 21,
    "count": 184,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 819,
    "txt": "Para participar en politica se necesita una educacion mas avanzada SIEMPRE, por algo son representantes, su deber es saber para solucionar.",
    "created": "2019-11-12T14:29:54.193000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2126,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 296,
    "txt": "No hay AGUA en nuestros r\u00edos, \u00e9sta es interceptada por empresas, deber\u00eda asegurarse un CAUDAL M\u00cdNIMO porq esto afecta al clima o sea a TODOS",
    "created": "2019-11-07T19:33:51.402000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 658,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 333,
    "txt": "AFP para fuerzas armadas, parlamentarios y presidententes, sin financiamiento fijo del estado.",
    "created": "2019-11-08T01:52:39.803000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 815,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 142,
    "txt": "Someter a todos los carabineros y militares a test psicologicos que determinen si estos pueden portar un arma de fuego",
    "created": "2019-11-05T21:43:07.532000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 249,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 199,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 10,
    "count": 223,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 888,
    "txt": "Eliminar el impuesto a los combustibles",
    "created": "2019-11-14T02:30:12.822000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2279,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 445,
    "txt": "1. Cadena perpetua por corrupci\u00f3n o colucion en cualquiera de los tres poderes (ejecutivo, legislativo y judicial)",
    "created": "2019-11-08T17:53:50.896000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1094,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 443,
    "txt": "Incluir a los fonoaudilogos en todos consultorios y salud publica",
    "created": "2019-11-08T17:43:33.912000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1096,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 60,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 8,
    "count": 71,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 710,
    "txt": "Eliminar las AFP  La dieta Parlamentaria  Los Senadores Vitalicios Bajar los sueldos del congreso y disminuirlos   Nueva constituci\u00f3n",
    "created": "2019-11-10T14:42:07.284000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1684,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 423,
    "txt": "Esta p\u00e1gina esta manipulada, imposible que la gente crea que el gobierno actua bien... Basta de robos de los empresarios, proteccionalpobre",
    "created": "2019-11-08T16:06:23.096000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1044,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 191,
    "txt": "Clasificar a las empresas en m\u00e1s niveles que s\u00f3lo en grandes, peque\u00f1as y medianas empresas. Pars efectos tributarios, de sueldos y otros",
    "created": "2019-11-06T10:22:44.225000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 354,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 95,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 33,
    "count": 140,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 172,
    "txt": "En el territorio de Chile viven varias naciones que merecen ser reconocidas. Estado plurinacional! Aun resisten los pueblos nativos",
    "created": "2019-11-06T02:07:25.031000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 317,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 248,
    "disagree_count": 52,
    "pass_count": 35,
    "count": 335,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 438,
    "txt": "No se difunde el corrupto actuar de carabineros, se drogan y detienen a personas al azar, raptos de personas captados en c\u00e1mara, la tv mient",
    "created": "2019-11-08T17:17:52.203000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1082,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 276,
    "txt": "Estructura acorde a la visi\u00f3n de sustentabilidad,  igualdad de derechos hacia todas las personas, seres y partes del ecosistema",
    "created": "2019-11-07T15:30:02.382000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 644,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 125,
    "txt": "Hacer un mercado laboral m\u00e1s flexible eliminando el sueldo m\u00ednimo y tanta intervenci\u00f3n, proteger los derechos del trabajador y su libertad",
    "created": "2019-11-05T17:19:57.444000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 204,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 188,
    "disagree_count": 70,
    "pass_count": 84,
    "count": 342,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 36,
    "txt": "eliminar/rebajar sueldo vitalicio de ex presidentes",
    "created": "2019-11-03T04:59:49.732000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 348,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 5,
    "count": 365,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1033,
    "txt": "Nacionalizaci\u00f3n recursos naturales. Suelo, AGUA, cobre, litio, bosques... y otros. AHORA.",
    "created": "2019-11-22T12:31:12.355000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2678,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 935,
    "txt": "La pol\u00edtica chilena no me representa, han sido muchos a\u00f1os de fracaso parlamentario en favor de las leyes del pa\u00eds deben renunciar todos",
    "created": "2019-11-17T11:57:10.943000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2421,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 406,
    "txt": "Mas impuesto a la renta , y menos IVA.",
    "created": "2019-11-08T14:59:20.030000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1006,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 19,
    "count": 50,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 162,
    "txt": "Penas ejemplares de c\u00e1rcel para los vandalos y corruptos. Esa es la \u00fanica forma de calmar las aguas",
    "created": "2019-11-06T00:16:51.741000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 295,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 148,
    "disagree_count": 55,
    "pass_count": 48,
    "count": 251,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 54,
    "txt": "No m\u00e1s pol\u00edtica entre cuatro paredes, no m\u00e1s pol\u00edticos t\u00edteres del 1% m\u00e1s rico. No m\u00e1s  elecciones populistas, queremos al pueblo educado!",
    "created": "2019-11-03T14:24:55.958000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 47,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 405,
    "disagree_count": 37,
    "pass_count": 39,
    "count": 481,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 413,
    "txt": "Tener carceles al estilo EEUU, con celdas individuales y uniformes. Hay harto desierto para construir en el norte",
    "created": "2019-11-08T15:24:42.357000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 14,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 12,
    "count": 39,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 27,
    "txt": "Revisar en que se gasta la plata del estado, reducir sueldos con cargo fiscal, dejar de pagar a los falsos exonerados, eliminar ONG inoperan",
    "created": "2019-11-03T00:03:29.539000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 27,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 343,
    "disagree_count": 31,
    "pass_count": 64,
    "count": 438,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 192,
    "txt": "Reconocer el Derecho a ma protecci\u00f3n del medioambiente como un derecho fundamental en la constituci\u00f3n y eliminar la privatizaci\u00f3n del agua",
    "created": "2019-11-06T10:23:47.203000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 354,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 279,
    "txt": "Fin a la subcontrataci\u00f3n infinita, esto NO se hace en pa\u00edses desarrollados, genera muchas problem\u00e1ticas y dificultades sociales",
    "created": "2019-11-07T15:33:06.269000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 644,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 78,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 24,
    "count": 108,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 792,
    "txt": "Aumentar impuestos a grandes empresas nacionales, un impuesto extra a multinacionales y que los fondos sean usados para el petitorio social",
    "created": "2019-11-11T18:27:37.948000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2036,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1025,
    "txt": "Que ser de buena familia no sea sin\u00f3nimo de dinero sino de buenas acciones",
    "created": "2019-11-22T00:18:26.033000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2666,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 769,
    "txt": "Fin con el nepotismo, bajar el impuesto 15%, para que haya una mejor inversi\u00f3n para el pa\u00eds, reducir el estado, reducci\u00f3n de parlamentarios",
    "created": "2019-11-11T05:15:46.768000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1909,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 491,
    "txt": "Fomentar el uso de energ\u00edas renovables, para trabajar en una autonom\u00eda energ\u00e9tica y as\u00ed dejar de importar combustibles f\u00f3siles contaminantes",
    "created": "2019-11-08T20:56:38.638000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1170,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 65,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 8,
    "count": 75,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 79,
    "txt": "La violencia genera m\u00e1s violencia. Que se alcen las banderas blancas y se convoque a una AC a partir de un plebiscito vinculante.",
    "created": "2019-11-05T01:37:18.367000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 77,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 16,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 7,
    "count": 32,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 74,
    "txt": "Nva constituci\u00f3n deber\u00eda garantizar el derecho a la vida, pero personas que cometen actos indeseables para una sociedad deben perderlo",
    "created": "2019-11-04T21:19:52.667000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 71,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 13,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 8,
    "count": 39,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 84,
    "txt": "Eliminar las AFP e Isapres por organismos que realmente velen por el bienestar COM\u00daN.",
    "created": "2019-11-05T02:16:41.249000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 96,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 26,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 153,
    "txt": "Las protestas deben seguir hasta que obtengamos soluciones concretas, esto no debe parar, la paz va a llegar cuando nos den lo que pedimos.",
    "created": "2019-11-05T22:20:17.312000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 265,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 358,
    "disagree_count": 79,
    "pass_count": 22,
    "count": 459,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 141,
    "txt": "Educacion gratuita para todos por igual desde la educacion parbularia hasta la universidad",
    "created": "2019-11-05T21:39:00.261000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 249,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 251,
    "disagree_count": 80,
    "pass_count": 34,
    "count": 365,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 515,
    "txt": "Supermercado estatal. Con cupos para ser due\u00f1o de una peque\u00f1a industria las cuales proveen el supermercado",
    "created": "2019-11-09T01:04:41.548000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1244,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 7,
    "count": 22,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 626,
    "txt": "Cambiar la visi\u00f3n productora y extractivista de la econom\u00eda chilena por una sustentable, circular, de protecci\u00f3n y administraci\u00f3n de R.R.N.N",
    "created": "2019-11-09T16:11:51.352000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1466,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 38,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 13,
    "count": 59,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1010,
    "txt": "los mismos ni\u00f1os del sename exigen no mas sename, al menos uno digno, de calidad y seguro",
    "created": "2019-11-21T12:51:56.053000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2637,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 503,
    "txt": "Todos los Politicos deben utilizar el sistema p\u00fablico ya sea salud y educaci\u00f3n, sueldo 5 veces el min y as\u00ed no cualquiera nos representar\u00e1",
    "created": "2019-11-08T23:05:56.823000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1202,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 189,
    "txt": "Regionalizaci\u00f3n seria en chile. Que cada regi\u00f3n tenga su propio gobierno, leyes, recaudaci\u00f3n de impuestos, reinversi\u00f3n de impuestos",
    "created": "2019-11-06T10:19:43.828000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 354,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 270,
    "txt": "Exigir salud y educaci\u00f3n de calidad y gratuita. Seguir luchando hasta que la dignidad se haga costumbre. Subir sueldo minimo y pensiones.",
    "created": "2019-11-07T10:22:52.180000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 615,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 66,
    "txt": "mundo Rural 800 personas,  se hablan de salud, educaci\u00f3n, ect, pero que pasa con el Registro Social de hogares el 40% es muy bajo",
    "created": "2019-11-04T10:22:55.183000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 62,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 14,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 22,
    "count": 41,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 178,
    "txt": "Se necesita una nueva constituci\u00f3n, no m\u00e1s afp, no m\u00e1s impuestos al combustible, salud y educaci\u00f3n gratis de calidad, sueldos dignos.",
    "created": "2019-11-06T04:25:32.619000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 342,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1018,
    "txt": "La ley antiencapuchados es una burla, solo buscan volver al rechazo que nos provocaron al televisar la mentira de \"ataques mapuches\".",
    "created": "2019-11-21T23:55:03.875000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2663,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 139,
    "txt": "C\u00e1rcel a pol\u00edticos y empresarios que se coluden y roban por debajo, desmantelar carabineros y crear nueva instituci\u00f3n mejor preparada.",
    "created": "2019-11-05T21:21:19.622000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 246,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 235,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 20,
    "count": 281,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 53,
    "txt": "Justicia para los Chilenos! Recuperar la explotaci\u00f3n de nuestras riquezas; Litio, Cobre, Agua, Gas. Carcel para pol\u00edticos corruptos. No+tag",
    "created": "2019-11-03T13:39:19.891000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 45,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 0,
    "count": 12,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 568,
    "txt": "Dar se\u00f1ales pol\u00edticas, es decir, compartir la idea de mejorar la desigualdad y dar a conocer la manera a largo plazo",
    "created": "2019-11-09T12:03:36.365000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1362,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 12,
    "count": 57,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 233,
    "txt": "Creo que si el pueblo pide el poder, primero debe educarse para manejarlo, o s\u00f3lo sabotear\u00e1 el pa\u00eds y su econom\u00eda",
    "created": "2019-11-06T22:21:46.801000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 499,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 83,
    "disagree_count": 64,
    "pass_count": 35,
    "count": 182,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 804,
    "txt": "No m\u00e1s CAE y educaci\u00f3n gratuita y de calidad",
    "created": "2019-11-12T01:59:26.594000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2097,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 810,
    "txt": "Elaborar una nueva constitucion de forma constitutiva, asegurando la representatividad",
    "created": "2019-11-12T11:48:22.877000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2116,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 725,
    "txt": "Eliminar las afp  y arreglar los sistemas de salud y medicamentos listas de espera",
    "created": "2019-11-10T18:59:08.789000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1751,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 701,
    "txt": "Necesitamos una nueva constituci\u00f3n que por primera vez en chile sea escrita por y para el pueblo",
    "created": "2019-11-10T13:30:42.336000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1656,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 55,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 1,
    "count": 71,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 661,
    "txt": "- Salud de calidad y gratuita - Educaci\u00f3n de calidad y gratuita -no al tpp11 - no +AFP - Cambiode gobierno y parlamento. -nueva Constituci\u00f3n",
    "created": "2019-11-09T23:51:20.477000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1562,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 650,
    "txt": "Necesitamos a nuestras fuerzas armadas en la calle, ya basta de tanta delincuencia.",
    "created": "2019-11-09T21:04:29.811000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1535,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 17,
    "disagree_count": 38,
    "pass_count": 1,
    "count": 56,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 616,
    "txt": "Mejorar las pensiones, permitir retirar fondos anticipados y fomentar los emprendimientos que + del 80% sean pymes, son el Motor del pais",
    "created": "2019-11-09T15:43:05.394000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 2,
    "count": 23,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 426,
    "txt": "Crear una entidad fiscalizadora que evite robos internos,coluviones, fraudes, evasi\u00f3n, etc. Donde los agentes cambien y no se produzca vicio",
    "created": "2019-11-08T16:44:31.356000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1056,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 57,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 8,
    "count": 67,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 808,
    "txt": "tenemos que lograr que realmente nuestro pa\u00eds sea democr\u00e1tico y sea el pueblo quien decida todo a trav\u00e9s de Plebiscitos. No m\u00e1s injusticia!",
    "created": "2019-11-12T09:27:23.775000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2113,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 257,
    "txt": "pensi\u00f3n m\u00ednima = 75%sueldo m\u00ednimo AL MENOS.",
    "created": "2019-11-07T01:38:31.587000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 560,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 462,
    "txt": "Que el gobierno escuche lo que el pueblo est\u00e1 pidiendo y no inventar leyes con fin de reprimir la forma de expresi\u00f3n queusan paraqueescuchen",
    "created": "2019-11-08T19:33:34.597000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 261,
    "txt": "Carreras con aranceles acordes a los ingresos medios del pa\u00eds. Los beneficios a las universidades, finalmente lo pagamos todos",
    "created": "2019-11-07T02:39:27.677000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 574,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 123,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 27,
    "count": 163,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 595,
    "txt": "1 d las graves consecuencias d la dictadura fue crear 1 generaci\u00f3n de personas ego\u00edstas q solo cuidan de ellos mismos y no protegen al otro",
    "created": "2019-11-09T13:37:41.881000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1397,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 27,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 8,
    "count": 47,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 46,
    "txt": "El remedio no puede ser peor q la enfermedad, se deben propiciar cambios pero con orden. Debemos hablar la mayor\u00eda silenciosa y trabajadora.",
    "created": "2019-11-03T05:39:17.505000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 36,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 3,
    "count": 18,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 32,
    "txt": "condenas reales para casos de defraudados al fisco y corrupciones pol\u00edticas y empresariales ademas de colusi\u00f3nes y da\u00f1o al ecosistema",
    "created": "2019-11-03T04:54:30.758000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 324,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 12,
    "count": 342,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 648,
    "txt": "Que las empresas no nos roben mas el agua",
    "created": "2019-11-09T20:08:20.856000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1526,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 580,
    "txt": "Nueva constituci\u00f3n, hecha por el pueblo y para el pueblo. No podemos vivir en \"democracia\" con una constituci\u00f3n hecha en dictadura.",
    "created": "2019-11-09T12:56:36.268000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1381,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 59,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 4,
    "count": 80,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 473,
    "txt": "Re formacion de polic\u00edas civiles, sin estructura ni organizaci\u00f3n militarizada en ellas",
    "created": "2019-11-08T19:45:55.682000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1142,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 32,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 15,
    "count": 65,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 540,
    "txt": "restaurar lo que se a destruido con nuevas ideas dando trabajo a chilenos tanto como obreros o empresas chilenas.",
    "created": "2019-11-09T03:24:17.810000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1264,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 12,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 7,
    "count": 24,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 59,
    "txt": "hay que educar, ser generoso en eso, de esa forma las nuevas generaciones elegir\u00e1n mejor a sus gobernantes, eso es lo primero.",
    "created": "2019-11-03T20:26:16.489000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 53,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 5,
    "count": 46,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 537,
    "txt": "No al tpp11",
    "created": "2019-11-09T03:21:51.654000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1264,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 220,
    "txt": "clases obligatorias de educaci\u00f3n civica y lectura de la Constituci\u00f3n",
    "created": "2019-11-06T17:54:53.794000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 455,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 164,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 19,
    "count": 194,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 653,
    "txt": "Bajar el iva",
    "created": "2019-11-09T22:02:26.163000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 23,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 9,
    "count": 36,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 902,
    "txt": "Necesitamos un Pa\u00eds igualitario basta con la desigualdad. No m\u00e1s lucro  con la educaci\u00f3n.",
    "created": "2019-11-15T15:00:24.179000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2352,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 250,
    "txt": "Cualquier carabinero/a que cometa cr\u00edmenes contra los DD.HH,deber\u00e1 ser destituido de forma permanente e irreversible, con cadena perpetua",
    "created": "2019-11-07T00:35:52.369000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 548,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 824,
    "txt": "Las marchas y manifestaciones tienen que seguir hasta el final, sin vandalismo y saqueos al mismo pueblo. Y si viene la represion, piedra es",
    "created": "2019-11-12T20:34:58.086000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2155,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 124,
    "txt": "Bajar los impuestos a las PYME y 0% a los m\u00e1s pobres del pa\u00eds, quitar beneficios innecesarios y destinatar esa plata a los m\u00e1s necesitados",
    "created": "2019-11-05T17:15:20.421000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 204,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 266,
    "disagree_count": 42,
    "pass_count": 73,
    "count": 381,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 258,
    "txt": "Educaci\u00f3n c\u00edvica, historia, educaci\u00f3n f\u00edsica y artes obligatorias en todo colegio, fin al ramo de religi\u00f3n",
    "created": "2019-11-07T01:40:28.750000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 560,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1015,
    "txt": "Eliminar los partidos pol\u00edticos, 5 parlamentarios electos por cada regi\u00f3n y dentro de estos el presidente electo elige 1 ministro por region",
    "created": "2019-11-21T21:18:42.193000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2657,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 112,
    "txt": "Destituci\u00f3n, plebiscitos, carcel contra cr\u00edmenes de lesa humanidad, estatizaci\u00f3n de recursos naturales, pensiones dignas y educaci\u00f3nESOFALTA",
    "created": "2019-11-05T14:27:30.134000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 27,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 2,
    "count": 33,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 14,
    "txt": "Fue el lino en y la delincuencia la que despert\u00f3. Que se duerman lo antes posible",
    "created": "2019-11-02T19:35:33.894000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 15,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 16,
    "count": 57,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 981,
    "txt": "impuesto transversal para todos los que trabajamos, tipo impuesto a la renta, para que el transporte p\u00fablico sea gr\u00e1tis.",
    "created": "2019-11-19T23:24:15.553000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2566,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 726,
    "txt": "Rebaja de sueldos, a\u00f1os de duraci\u00f3n en el cargo, exigencias (carrera universitaria, haber trabajado) y regal\u00edas a parlamentarios",
    "created": "2019-11-10T19:07:35.459000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1752,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 685,
    "txt": "Salud digna y educaci\u00f3n de calidad",
    "created": "2019-11-10T05:19:42.617000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1618,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 926,
    "txt": "Noo me siento representada por pol\u00edticos corruptos que solo velan por sus propios intereses pisoteado y ignorando al pueblo",
    "created": "2019-11-16T22:52:17.815000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2407,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 933,
    "txt": "Sueldo m\u00ednimo de 450000",
    "created": "2019-11-17T04:06:10.983000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2417,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 600,
    "txt": "NO a la Ley anti-saqueos, Ley anti-encapuchados ni Ley anti-barricadas.",
    "created": "2019-11-09T13:50:25.009000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1403,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 5,
    "count": 61,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 155,
    "txt": "Compartir las ideas de la escuela austriaca, la soluci\u00f3n es encerrar a todos los corruptos y no agrandarelestado como lo quiere la izquierda",
    "created": "2019-11-05T22:47:02.307000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 274,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 307,
    "txt": "Cargos de ministros que sean especialestas en aquello como lo hacen con las universidades exigiendo magister.",
    "created": "2019-11-07T21:25:46.097000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 731,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 121,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 11,
    "count": 143,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 209,
    "txt": "Tengamos un sueldo que nos permita no endeudarnos para llegar a fin de mes.",
    "created": "2019-11-06T14:43:15.999000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 401,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 58,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 4,
    "count": 72,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 784,
    "txt": "Que se cree una afp estatal, donde la comisi\u00f3n cobrada valla destinada a la salud y educaci\u00f3n, votaci\u00f3n del pueblo para proyectos de ley",
    "created": "2019-11-11T17:03:40.822000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2009,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 313,
    "txt": "El cambio de la constituci\u00f3n es un primer paso para modificar todo aquello que actualmente se est\u00e1 haciendo mal.",
    "created": "2019-11-07T22:43:25.902000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 751,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 510,
    "txt": "Turnos despu\u00e9s de las 7 pm con remuneraci\u00f3n de 1,5",
    "created": "2019-11-09T00:53:42.688000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1239,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 10,
    "count": 22,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 590,
    "txt": "Todas las empresas deben tener transparencia de sus ganancias, consultables por todo p\u00fablico.",
    "created": "2019-11-09T13:20:58.290000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1389,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 48,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 4,
    "count": 61,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 643,
    "txt": "Nacionalizar,chilenizar y trabajar nuestros recursos para disminuir costos, generar trabajos y asegurar salud, educaci\u00f3n, etc.",
    "created": "2019-11-09T18:12:20.163000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1504,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 587,
    "txt": "Legalizar la marihuana para acabar con el tr\u00e1fico",
    "created": "2019-11-09T13:19:32.095000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1389,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 19,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 9,
    "count": 38,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 477,
    "txt": "Rebaja en los pasajes de locomoci\u00f3n para adultos mayores como algo as\u00ed la tienen los estudiantes",
    "created": "2019-11-08T20:17:22.695000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1155,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 10,
    "count": 75,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 396,
    "txt": "Que el psdte y pol\u00edticos aporten con sus evasi\u00f3n es de impuestos a las mejoras del pa\u00eds",
    "created": "2019-11-08T14:22:57.652000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 983,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 38,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 14,
    "count": 57,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 262,
    "txt": "Todas las ideas apuntan al mismo objetivo (tenemos acuerdos), la diferencia es el c\u00f3mo financiarlas, quien paga? ese es el tema de fondo",
    "created": "2019-11-07T03:03:24.456000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 577,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 85,
    "txt": "El hecho q el Estado nos vea como un gasto crea un trasfondo depobreza y desgaste enla gente todo sentido. Tienen qvernos como una inversi\u00f3n",
    "created": "2019-11-05T02:16:47.796000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 93,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 655,
    "txt": "Se necesita hacer que el transantiago al menos se \u00abpague\u00bb solo y usar los recursos de subvenci\u00f3n en otras necesidades",
    "created": "2019-11-09T22:05:53.121000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 13,
    "count": 33,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 962,
    "txt": "Nos extinguiremos igual como raza, pero no significa que tengan la libertad para abusar de los m\u00e1s vulnerables, justicia y dignidad",
    "created": "2019-11-19T01:40:41.233000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2515,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 167,
    "txt": "Dar capacitaci\u00f3n a futuros representantes, para que personas que no han accedido a educ. superior puedan ejercer cargos p\u00fablicos eficazmente",
    "created": "2019-11-06T01:13:15.849000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 307,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 207,
    "disagree_count": 48,
    "pass_count": 58,
    "count": 313,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 947,
    "txt": "Disminuir impuestos; eliminar amiguismo entre privados y Estado; eliminar obst\u00e1culos a las PYMES; achicar el Estado; liberar el mercado.",
    "created": "2019-11-17T23:23:07.106000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2465,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 963,
    "txt": "En el pa\u00eds falta equidad, que cada cual tenga lo justo y necesario para que pueda vivir plenamente.",
    "created": "2019-11-19T01:54:53.395000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2516,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 748,
    "txt": "No puede haber un economista como presidente, como asesor si. La clase politica en el pais es corrupta en su totalidad, no me representa.",
    "created": "2019-11-11T02:13:54.452000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1854,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 621,
    "txt": "Quitar poder al E\u00b0, dejar el sist De pensiones como lo hab\u00eda dejado Jos\u00e9 pi\u00f1era, ah\u00ed funcionaba. Cambiar la ley de armas para la ciudadan\u00eda.",
    "created": "2019-11-09T15:53:07.140000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1455,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 3,
    "count": 16,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 866,
    "txt": "Que la educaci\u00f3n y la salud dejen de ser un privilegio",
    "created": "2019-11-13T15:12:37.405000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2232,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 425,
    "txt": "Crear comercio estatal en todas las areas posibles(farmacia,super,casa,etc)para as\u00ed dar abastecimiento accecible a toda la poblaci\u00f3n",
    "created": "2019-11-08T16:42:33.810000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1056,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 12,
    "count": 48,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 856,
    "txt": "Quemar supermercados y malls solo hace que personas que ganan el salario m\u00ednimo queden sin trabajo. Y nadie contrata en tiempos de crisis.",
    "created": "2019-11-13T09:11:47.300000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2203,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 916,
    "txt": "Yo entiendo que en el pais no todo puede ser estatal ni gratis , el pais depende de la economia  , lo que no avalo que sea de nuestros recur",
    "created": "2019-11-16T12:48:29.127000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2382,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 472,
    "txt": "Que el presidente tenga una reuni\u00f3n con todos los afectados y juntos busquen soluciones",
    "created": "2019-11-08T19:43:18.231000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 15,
    "count": 47,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 87,
    "txt": "Que los pol\u00edticos se dejen de robar la plata de la gente, llenan sus bolsillos pero no ayudan de la manera que la gente lo requiere",
    "created": "2019-11-05T02:37:30.976000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 103,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 295,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 25,
    "count": 335,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 597,
    "txt": "Hacer filtro de qui\u00e9n entra a carabineros, ojal\u00e1 filtros estrictos como la PDI q tiempo atr\u00e1s fue la instituci\u00f3n m\u00e1s respetada con bomberos",
    "created": "2019-11-09T13:39:25.559000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1397,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 43,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 7,
    "count": 54,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 961,
    "txt": "Sentirte del grupo que nunca obtiene beneficios, sentir que nada de lo construido podr\u00e1 ser tuyo, es VIOLENTO! #nuevaconstituci\u00f3n",
    "created": "2019-11-19T00:53:22.793000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2509,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 746,
    "txt": "Creo que estas movilizaciones son promovidas por agentes del comunismo venezolano y cubano, cuando Sr. Pi\u00f1era va a aguantar sin poner orden",
    "created": "2019-11-11T01:40:24.342000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1840,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 559,
    "txt": "RENUNCIA  PU\u00d1ERAAA",
    "created": "2019-11-09T06:01:57.508000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1324,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 870,
    "txt": "Cambio de gobierno, no responde a las necesidades reales, b\u00e1sicas y vitales de su pueblo. Solo lucra, privatiza todo y se llena el bolsillo.",
    "created": "2019-11-13T15:21:20.551000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2232,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 620,
    "txt": "Acabar con la corrupcion y la traicion institucionalizada con penas efectivas de carcel, sansiones acorde a repercucion del delito cometido",
    "created": "2019-11-09T15:52:23.881000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 51,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 6,
    "count": 58,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 253,
    "txt": "Que los pacos, milicos y pol\u00edticos no est\u00e9n tan protegidos por la ley, \u00bfun paco qlo viola y queda libre firmando cada 15 d\u00edas? #UnChiste",
    "created": "2019-11-07T00:42:25.449000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 551,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 211,
    "txt": "Los politicos y empresarios corruptos que se guardan todo en el bolsillo sin culpa alguna sean penalizados con la sancion necesaria. Empatia",
    "created": "2019-11-06T15:50:02.144000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 423,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 766,
    "txt": "Consecuencias severas a policias y militares. La impunidad de los 80 los hizo creer que hoy podian reprimirnos. Que aprendan la leccion",
    "created": "2019-11-11T04:05:15.271000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1893,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 460,
    "txt": "Pensiones dignas porque nadie vive con 150.000 pesos al mes, entre luz, agua y medicamentos se va casi todo \u00e9l dinero",
    "created": "2019-11-08T19:27:22.058000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 401,
    "txt": "Para que se detengan las protestas y por consecuencia los saqueos y la delincuencia es tan simple como hacerle caso a las exigencias pueblo",
    "created": "2019-11-08T14:55:12.500000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1007,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 965,
    "txt": "Asamblea constituye, no confiamos en los mismos de siempre. Recuerden lo que pas\u00f3 con el \"NO\". Chile, ten memoria.",
    "created": "2019-11-19T04:27:19.649000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2521,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 383,
    "txt": "Esclarecer atentado a aeropuerto, Enel, quema de estaciones, militares comandando saqueos.",
    "created": "2019-11-08T12:06:03.603000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 925,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 64,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 17,
    "count": 86,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 780,
    "txt": "Hacer una renovacion de carabineros junto con examenes psicologicos anuales y aumento de los a\u00f1os de preparacion de estos",
    "created": "2019-11-11T14:50:25.889000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1977,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 980,
    "txt": "Creo que las grandes concesiones, como las carreteras y autopistas, son una mejor opcion para reunir fondos.",
    "created": "2019-11-19T23:03:46.611000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2563,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 522,
    "txt": "Nacionalizar recursos naturales.",
    "created": "2019-11-09T01:51:37.806000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1235,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 32,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 7,
    "count": 43,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 399,
    "txt": "Las manifestaciones son parte de nuestros derechos. El presidente lo \u00fanico que quiere lograr es acallar nuestras voces con sus propuestas.",
    "created": "2019-11-08T14:41:58.456000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 993,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 689,
    "txt": "NO M\u00c1S AFP Mejor salud + hospitales  -REDUCCI\u00d3N DEL SUELDO A LOS PARLAMENTARIOS Y NO M\u00c1S RENTA VITALICIA NO m\u00e1s privatizaci\u00f3n del agua y luz",
    "created": "2019-11-10T05:26:42.107000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1622,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 781,
    "txt": "Pensiones digas a la 3ra edad y m\u00e1s preocupaci\u00f3n a la clase media.",
    "created": "2019-11-11T15:58:44.191000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1993,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 19,
    "txt": "Bajense el sueldo diputados y senadores. Y suban el sueldo al pueblo!!",
    "created": "2019-11-02T21:07:09.123000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 20,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 402,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 19,
    "count": 449,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 331,
    "txt": "Que parlamentarios tengan la obligaci\u00f3n de tratarse con fonasa, y tener a sus hijos en la educaci\u00f3n p\u00fablica.",
    "created": "2019-11-08T01:51:07.460000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 815,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 11,
    "txt": "Los pacos deben ser la instituci\u00f3n de orden civil m\u00e1s penca del mundo...\n\nNo han podido evitar ning\u00fan incendio, nin\u2026 https://t.co/o8t9KMEdGp",
    "created": "2019-11-02T14:46:13.084000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 9,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 443,
    "disagree_count": 145,
    "pass_count": 158,
    "count": 746,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 930,
    "txt": "m\u00e1s trabajo mejores sueldos y mejores pensiones fin a las AFP",
    "created": "2019-11-17T02:33:43.484000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2412,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 874,
    "txt": "Que nuestra principal prioridad sean los adultos mayores en todos los \u00e1mbitos posibles",
    "created": "2019-11-13T15:29:14.390000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2234,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 63,
    "txt": "Los comunistas y frente amplistas se est\u00e1n aprovechando de esta catarsis social. Hay q desenmascarar sus verdaderas intenciones, no callar!!",
    "created": "2019-11-03T21:53:19.586000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 41,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 0,
    "count": 5,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 618,
    "txt": "Sueldom\u00ednimo parlamentarios y ministros;fin a pension vitalicia a ex pdtes; -$ a FFAA;milicos/pacos = sistema salud yjubilacion queel pueblo",
    "created": "2019-11-09T15:47:24.013000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1451,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 3,
    "count": 29,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 768,
    "txt": "Hay que lograr alguna manera de unificar al pueblo, y que la gente se d\u00e9 cuenta de quienes son los que verdaderamente nos hacen da\u00f1o",
    "created": "2019-11-11T05:05:07.541000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1912,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 446,
    "txt": "Ente no estatal que regule todos los movimiento del estado (departamento anticorrupci\u00f3n)",
    "created": "2019-11-08T17:54:34.840000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1094,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 454,
    "txt": "Eliminen las AFP",
    "created": "2019-11-08T18:54:34.633000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1124,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 158,
    "txt": "Asamblea constituyente: Por y para el pueblo. La paz nunca fue una opci\u00f3n.",
    "created": "2019-11-05T23:09:50.139000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 281,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 674,
    "txt": "Educar civicamente a la poblaci\u00f3n antes de manifestarse para tener una opini\u00f3n cr\u00edtica y no solo una consigna. Respetemos la democracia.",
    "created": "2019-11-10T01:33:19.168000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1584,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 35,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 6,
    "count": 52,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 740,
    "txt": "Que se le pague la deuda hist\u00f3rica a los profesores! Es la profesi\u00f3n que m\u00e1s deber\u00edamos valorar!",
    "created": "2019-11-10T23:27:37.915000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1814,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 47,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 5,
    "count": 60,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 575,
    "txt": "Que dejen de privatizar Nuestros RECURSOS NATURALES, cambio de constituci\u00f3n, salud educaci\u00f3n pensiones, sueldos m\u00ednimos, transporte DIGNOS",
    "created": "2019-11-09T12:29:20.043000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1365,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 19,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 21,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 625,
    "txt": "Lo que mas me sorprende es que nadie dice asamblea constituyente...eso es lo primero y luego pensar en simultaneo.. Las demas soluciones.",
    "created": "2019-11-09T16:10:32.729000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1465,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 8,
    "count": 52,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1020,
    "txt": "NACIONALIZACI\u00d3N DE RECURSOS Y MANUFACTURA para dejar de depender de productos extranjeros",
    "created": "2019-11-22T00:14:43.888000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2666,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 450,
    "txt": "Estoy en desacuerdo con \u00e9ste gobierno, deber\u00edan entender y escuchar lo que la gente necesita y no hacer o\u00eddos sordos.",
    "created": "2019-11-08T18:19:01.190000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1108,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 9,
    "count": 77,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 495,
    "txt": "No + cae",
    "created": "2019-11-08T21:43:15.304000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1179,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 566,
    "txt": "Pena de c\u00e1rcel de 3 a\u00f1os de c\u00e1rcel y trabajo comunitario para los v\u00e1ndalos; reducir la dieta y el n\u00b0 del parlamento; reducir los ministerios",
    "created": "2019-11-09T11:52:16.524000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1355,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 4,
    "count": 18,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 444,
    "txt": "Mi punto de vista es que esto acabara cuando se genere una nueva contitucion y el presidente dictador pi\u00f1era sea destituido",
    "created": "2019-11-08T17:49:44.513000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1097,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 214,
    "txt": "Desprivatizar el agua las carreteras no al tpp11 no+CAE NO+AFP DEMOCRACIA PARTICIPATIVA DIRECTA fuera pi\u00f1era PUEBLO INDEGENA RECONOCIDO ETC",
    "created": "2019-11-06T16:28:37.184000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 428,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 346,
    "txt": "Educacion y salud de calidad, aborto libre y pena de muerte contra violadores y homicidas. Politicos coherentes con experiencia y sin pituto",
    "created": "2019-11-08T04:01:18.546000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 867,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 679,
    "txt": "Consulta ciudadana para la aprobaci\u00f3n de leyes y proyectos de estado.",
    "created": "2019-11-10T03:34:45.859000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1608,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 42,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 4,
    "count": 52,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 199,
    "txt": "Prohibir el partido comunista y todos los entes politicos que se declaren abiertamente en contra de la democracia.",
    "created": "2019-11-06T13:21:34.586000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 382,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 91,
    "disagree_count": 153,
    "pass_count": 51,
    "count": 295,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 665,
    "txt": "Al ver la situaci\u00f3n actual de nuestro pa\u00eds,  \u00bfporqu\u00e9 esto no ocurri\u00f3 antes?  La clase media es la que sustenta el pa\u00eds y no hay beneficios.",
    "created": "2019-11-10T00:16:35.595000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1568,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 737,
    "txt": "AFP se deber\u00edan mejorar, Educaci\u00f3n con sistema de Vouchers, salud 100% privada y menos regulaci\u00f3n a las empresas. Defendamos la libertad! \ud83d\uddfd",
    "created": "2019-11-10T21:50:34.533000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1788,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 410,
    "txt": "Aceptar que hay gente mas inteligente que otra y que existan colegios para ellos. No nivelar para abajo perjudicando \u00abbuenos estudiantes\u00bb",
    "created": "2019-11-08T15:13:33.165000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 34,
    "pass_count": 9,
    "count": 63,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 103,
    "txt": "Muchos se olvidan del matrimonio igualitario que sigue siendo un DD.HH b\u00e1sico que debe ser aprobado y legalizado!!!",
    "created": "2019-11-05T06:44:28.243000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 324,
    "disagree_count": 76,
    "pass_count": 68,
    "count": 468,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 799,
    "txt": "No confio, debido a a\u00f1os de corrupcion por parte de todas las bancadas politicas  y tambien en las distintas instituciones del E* corruptas",
    "created": "2019-11-12T01:09:21.279000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2089,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 959,
    "txt": "Soluciona  el sistema de salud, modernizar la educacion, pensiones que permita a una persona vivir",
    "created": "2019-11-18T20:51:22.513000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2499,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 539,
    "txt": "Recursos naturales protegidos y cuidados, optar por energias ecologicas.",
    "created": "2019-11-09T03:23:29.395000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1264,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 6,
    "count": 63,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 428,
    "txt": "Cambio de la Constituci\u00f3n desde la opini\u00f3n del pueblo",
    "created": "2019-11-08T16:48:37.799000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1056,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 115,
    "txt": "Nueva Constituci\u00f3n! Que no se haya ejecutado en represi\u00f3n y que ayude a los chilenos!. mejoras en la salud, pensiones, educaci\u00f3n, trabajo.",
    "created": "2019-11-05T14:54:37.699000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 180,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 481,
    "disagree_count": 84,
    "pass_count": 27,
    "count": 592,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 17,
    "txt": "Pienso que hay que reestructurar el sistema de pensiones y el uso de el dinero que cada Chileno aporta para la jubilaci\u00f3n.",
    "created": "2019-11-02T20:50:15.694000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 19,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 327,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 33,
    "count": 388,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 630,
    "txt": "Que se detengan los saqueos innecesarios sino nunca nos escucharan en serio",
    "created": "2019-11-09T16:28:53.175000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1471,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 10,
    "count": 48,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 619,
    "txt": "No a la reeleccion parlamentaria x periodos consecutivos, eliminacion de sueldos vitalicios, sueldo unico etico y sin beneficios",
    "created": "2019-11-09T15:47:35.850000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 1,
    "count": 21,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 885,
    "txt": "Eliminar el CAE, o por \u00faltimo dejarlo en un 1% de pago sin que suban los intereses.",
    "created": "2019-11-14T01:19:05.594000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2272,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 904,
    "txt": "Hoy se necesita con urgencia  salud mental, estamos en una sociedad donde las personas no pueden seguir sufriendo somos personas no robot",
    "created": "2019-11-15T15:23:06.794000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2352,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 536,
    "txt": "Porque mejor hacer arreglos aca con los obreros y empresas chilenas y asi extender productos y emplesos de chile",
    "created": "2019-11-09T03:21:27.403000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1264,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 16,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 15,
    "count": 35,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 624,
    "txt": "Estatizaci\u00f3n de bienes chilenos como son carreteras, agua, minerales (cobre, litio) y formaci\u00f3n de un gobierno tecn\u00f3crata eficiente",
    "created": "2019-11-09T15:57:32.501000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1460,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 58,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 4,
    "count": 68,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 478,
    "txt": "Educaci\u00f3n gratuita y de calidad",
    "created": "2019-11-08T20:17:41.386000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1155,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 39,
    "txt": "rebajar las cuentas b\u00e1sicas (luz-agua) y fiscalizar cobros indebidos y cumplimientos de servicios",
    "created": "2019-11-03T05:03:58.097000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 291,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 27,
    "count": 335,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 400,
    "txt": "Se necesitan reformas salud, educaci\u00f3n, salarios, pensiones. Y sobre todo en el registro social de hogares",
    "created": "2019-11-08T14:49:05.700000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1001,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 21,
    "txt": "La pobreza ha disminuido y la clase media ha crecido junto con sus expectativas. Exigen todo de una vez.",
    "created": "2019-11-02T21:43:16.928000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 21,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 30,
    "disagree_count": 46,
    "pass_count": 17,
    "count": 93,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 165,
    "txt": "Que las universidades sean m\u00e1s asequibles economicamente y evitar el endeudamiento por culpa de este",
    "created": "2019-11-06T00:50:51.477000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 305,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 249,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 21,
    "count": 288,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 637,
    "txt": "No a la ley anti-capucha y anti-barricada",
    "created": "2019-11-09T17:08:18.051000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1462,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 26,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 9,
    "count": 48,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 93,
    "txt": "Pol\u00edticas desde nuestros espacios para evitar la descentralizaci\u00f3n . Nueva constituci\u00f3n y nuevo tipo de representaci\u00f3n",
    "created": "2019-11-05T03:35:10.922000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 112,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 5,
    "count": 19,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 387,
    "txt": "No me siento representada en nada, no dan soluciones, y saca leyes que protegen a las instituciones que lo protegen a el y mata el pueblo!!",
    "created": "2019-11-08T12:56:07.032000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 955,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 72,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 10,
    "count": 99,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 952,
    "txt": "Por un Chile sin transg\u00e9nicos NO AL TPP11",
    "created": "2019-11-18T11:33:00.532000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2479,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 405,
    "txt": "Expropiar riqueza a los multimillonarios",
    "created": "2019-11-08T14:59:07.775000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1002,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 42,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 15,
    "count": 85,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 73,
    "txt": "Recuperar la explotaci\u00f3n de nuestras riquezas; Litio, Cobre, Agua, Gas.",
    "created": "2019-11-04T20:54:58.691000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 70,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 410,
    "disagree_count": 56,
    "pass_count": 49,
    "count": 515,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 682,
    "txt": "Sueldos a bomberos",
    "created": "2019-11-10T05:04:06.791000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1614,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 33,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 3,
    "count": 46,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 10,
    "txt": "Nos declar\u00f3 la guerra. La est\u00e1 perdiendo. #AcusacionConstitucionalAPi\u00f1era es la \u00fanica salida. Mi pueblo no caer\u00e1 en\u2026 https://t.co/bZnbuTR3Op",
    "created": "2019-11-02T14:45:52.165000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 8,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 23,
    "pass_count": 7,
    "count": 55,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 98,
    "txt": "Falta tolerancia, escucharse, empat\u00eda, amor y caminar juntos. Debemos construir, INFORMAR y EDUCAR deber\u00eda ser el el lema de esta revoluci\u00f3n",
    "created": "2019-11-05T05:18:56.493000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 133,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 279,
    "disagree_count": 63,
    "pass_count": 81,
    "count": 423,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1011,
    "txt": "Soluci\u00f3n corta a todo? \u2b06Salario m\u00edn.e igualar las pensiones a \u00e9ste.\u2b07 Dietas y salarios de altos pers a - de 10 salarios mini. Intervenir AFP",
    "created": "2019-11-21T13:41:39.827000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2638,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 371,
    "txt": "Haga lo que Bachelet no hizo cuando muri\u00f3 gente pq no hab\u00eda tsunami. Pdte renuncie por las muertes. Impuestos a intangibles y empresas",
    "created": "2019-11-08T11:45:55.928000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 925,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 28,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 17,
    "count": 62,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 29,
    "txt": "Nada justifica las violaciones a DDHH que ha propiciado este gobierno. No estamos en guerra!",
    "created": "2019-11-03T01:12:46.368000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 29,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 41,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 2,
    "count": 57,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 69,
    "txt": "Fin de toda deuda universitaria (CAE, mil cr\u00e9ditos y anteriores). Los profesionales tenemos p\u00e9simos sueldos y una deuda que s\u00f3lo crece.",
    "created": "2019-11-04T14:29:43.008000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 67,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 393,
    "disagree_count": 45,
    "pass_count": 34,
    "count": 472,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 28,
    "txt": "Reducir parlamentarios y ministerios, bajar sueldos fiscales",
    "created": "2019-11-03T00:04:14.229000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 27,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 299,
    "disagree_count": 38,
    "pass_count": 35,
    "count": 372,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 552,
    "txt": "Iniciar agenda social ahora ya. No puede ser que el agua la tengan solo algunos. Creo que un plebicito y cambiar o reformar la constituci\u00f3n.",
    "created": "2019-11-09T05:00:45.383000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1296,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 942,
    "txt": "deber\u00eda darse un buen uso a los impuesto mejorando el sistema publico, tambi\u00e9n reducir el sueldo de pol\u00edticos y aquietar las AFP",
    "created": "2019-11-17T16:55:34.953000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2445,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 790,
    "txt": "Bajar el numero de empleados p\u00fablicos, son el c\u00e1ncer de la naci\u00f3n",
    "created": "2019-11-11T18:20:06.748000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 691,
    "txt": "Deberian dejar de mantener a los ex presidentes, para que hacerlos m\u00e1s ricos?deber\u00eda ser c\u00f3mo nosotros, termina su tiempo y chao",
    "created": "2019-11-10T05:43:32.989000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1623,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 194,
    "txt": "Chupalo Karol dance",
    "created": "2019-11-06T12:09:00.433000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 367,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 393,
    "txt": "El presidente pi\u00f1era ya no tiene la capacidad para poder resolver la crisis, ya que lo sucedido pudo alterar su psicosis y no est\u00e1 apto.",
    "created": "2019-11-08T13:43:45.915000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 969,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 61,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 15,
    "count": 92,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 227,
    "txt": "Necesitamos un cambio en todo por ende una nueva constituci\u00f3n dejar de lucrar con los derechos basicos (agua, salud, educaci\u00f3n, pensiones)",
    "created": "2019-11-06T19:57:03.698000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 476,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 772,
    "txt": "Para el Estaso somos ricos y para el banco somos pobres",
    "created": "2019-11-11T08:51:00.957000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1925,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 774,
    "txt": "No creo que con el vandalismo y saqueos se solucione algo.Los pol\u00edtico ,NO han estado a la alturahaber .Mas di\u00e1logo,buscando el bien com\u00fan",
    "created": "2019-11-11T09:39:15.745000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1927,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 364,
    "txt": "Necesitamos una nueva constituci\u00f3n que priorice los derechos b\u00e1sicos de un ser humano, animales y naturaleza. \u00danica soluci\u00f3n efectiva!",
    "created": "2019-11-08T07:04:34.729000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 909,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 309,
    "txt": "Creo que una nueva constituci\u00f3n que sea capaz de abarcar todas o la mayor\u00eda de las demandas del pueblo es lo ideal para mejorar como pa\u00eds",
    "created": "2019-11-07T21:42:46.975000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 736,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 301,
    "txt": "Los politicos solo se preocupan de las leyes y proyectos que impulsa su partido, no se preocupan del bienestra de la gran mayoria.",
    "created": "2019-11-07T20:04:00.220000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 716,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 752,
    "txt": "Que se legalice el aborto dejando de alegar que es una vida ya que ah\u00ed les importa, pero cuando asesisan y torturan (y m\u00e1s) no pasa nada",
    "created": "2019-11-11T02:30:36.646000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1860,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 152,
    "txt": "Si los politicos se atendieran en los mismos centros de salud que nosotros los ciudadanos, de verdad entenderian la necesidad de este cambio",
    "created": "2019-11-05T22:11:01.474000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 262,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 191,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 13,
    "count": 214,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 292,
    "txt": "Menos estado, menos impuestos, achicar ministerios, basta de perdonasos a empresas, c\u00e1rcel para coludidos y corruptos",
    "created": "2019-11-07T18:12:28.005000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 690,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 240,
    "txt": "Las ideas claras y concisa son las que tienen m\u00e1s \u00e9xito, sin tanta abstracci\u00f3n y hermetismo",
    "created": "2019-11-06T22:50:19.584000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 508,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 326,
    "txt": "En Chile hay 3 constituciones est\u00e1s se han hecho bajo un autoritarismo, se necesita con urgencia una nueva constituci\u00f3n q nos represente...",
    "created": "2019-11-08T00:24:11.986000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 775,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 177,
    "txt": "Que carabineros y militares sigan los protocolos correspondientes (no m\u00e1s abusos)",
    "created": "2019-11-06T03:53:52.299000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 334,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 106,
    "txt": "Se que las jubil son bajas quizas a la 3 edad dar locom libre y salud de calidad sin pago obten benefic. Sin tanto tramite para comp b/jubil",
    "created": "2019-11-05T10:07:19.112000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 155,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 4,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1013,
    "txt": "Reducir el gasto de ff.ee. y de cargos politicos para suministrar necesidades de bienes basicos; salud; educaci\u00f3n; transporte, jubilaci\u00f3n.",
    "created": "2019-11-21T17:10:29.784000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2646,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 272,
    "txt": "Que vuelva la pena de muerte.",
    "created": "2019-11-07T12:53:27.008000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 424,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 88,
    "txt": "Establecer sueldos de todos los funcionarios p\u00fablicos en relaci\u00f3n al sueldo m\u00ednimo sin superar las 15 veces dicho sueldo",
    "created": "2019-11-05T03:12:46.569000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 110,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 233,
    "disagree_count": 25,
    "pass_count": 48,
    "count": 306,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 360,
    "txt": "Renovar atodos los pol\u00edticos gente nueva q no abusen del pueblo q  no nos roben q sepan administrar bien el pa\u00eds dejando de lado la avaricia",
    "created": "2019-11-08T05:20:58.576000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 902,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 886,
    "txt": "Pena de muerte para violadores y ped\u00f3filos",
    "created": "2019-11-14T02:29:22.600000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2279,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 846,
    "txt": "Reducir la dieta parlamentaria, para que al poder llegue gente con valores y vocaci\u00f3n, y no aprovechadores que no gobiernan para el pueblo",
    "created": "2019-11-13T07:14:06.429000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2199,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 508,
    "txt": "Nuevos partidos pol\u00edticos con gente real, desde las bases, para limpiar el parlamento que est\u00e1 lleno de corruptos",
    "created": "2019-11-09T00:07:22.249000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1224,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 9,
    "count": 60,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 102,
    "txt": "Que el c\u00f3digo sanitario sea modificado para que todos los profesionales de la salud seamos reconocidos y regularizados",
    "created": "2019-11-05T06:41:39.201000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 258,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 52,
    "count": 326,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 985,
    "txt": "Mapuches ql",
    "created": "2019-11-19T23:57:22.194000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2570,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 72,
    "txt": "EDUCACI\u00d3N: Menos alumnos por sala (tope 15), mejorar niveles de comprensi\u00f3n lectora, habilidades de reflexi\u00f3n y argumentaci\u00f3n q",
    "created": "2019-11-04T14:40:39.382000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 67,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 272,
    "disagree_count": 64,
    "pass_count": 67,
    "count": 403,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 738,
    "txt": "No es que no tengan nada, el sueldo m\u00ednimo no alcanza para vivir porque la vida es muy cara",
    "created": "2019-11-10T22:38:54.779000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1803,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 717,
    "txt": "Nueva Constituci\u00f3n ahora ya! Constituci\u00f3n de dictadura es la que tenemos, y bajar los previlegios que tienen los de arriba",
    "created": "2019-11-10T17:25:53.089000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1722,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 190,
    "txt": "Que las instituciones como el sernac, sernam, denadis, sename y las superintendencia funcionan de verdad y no sea parte del cuoteo politico",
    "created": "2019-11-06T10:21:02.571000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 354,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 708,
    "txt": "Equidad entre ciudadanos, tanto econ\u00f3micas. Que se acabe la privatizaci\u00f3n de recursos naturales.",
    "created": "2019-11-10T14:25:12.722000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1677,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 687,
    "txt": "NO m\u00e1s AFP -SALUD DIGNA  -REDUCCI\u00d3N DEL SUELDO A LOS PARLAMENTARIOS Y NO M\u00c1S RENTA VITALICIA -NO m\u00e1s privatizaci\u00f3n del agua y la luz",
    "created": "2019-11-10T05:24:33.841000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1619,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 858,
    "txt": "Eliminar o cambiar las industrias que da\u00f1an y destruyen nuestro pa\u00eds (y ecosistema) de contaminaci\u00f3n.",
    "created": "2019-11-13T10:53:26.829000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2212,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 37,
    "txt": "rebajar sueldo de generales/ parlamentarios/diputados/millitares",
    "created": "2019-11-03T05:00:16.874000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 4,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 513,
    "txt": "El pa\u00eds necesita un cambio estructural de modo que se pueda financiar una seguridad social, para as\u00ed lograr un pa\u00eds m\u00e1s equitativo",
    "created": "2019-11-09T01:03:13.091000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1241,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 48,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 4,
    "count": 58,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 95,
    "txt": "No m\u00e1s neoliberalismo",
    "created": "2019-11-05T05:00:44.286000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 125,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 5,
    "count": 11,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 61,
    "txt": "c\u00e1rcel para jose pi\u00f1era creador de el da\u00f1ino y corruptible sistema de afp que se investiguen usuras en el sistema",
    "created": "2019-11-03T21:12:14.367000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 0,
    "count": 2,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 606,
    "txt": "No me representa para nada el Gobierno porque pi\u00f1era lo \u00fanico que hace es favorecer a sus amigos empresario y el pueblo que se pudra...",
    "created": "2019-11-09T14:37:25.399000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1423,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 35,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 5,
    "count": 50,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 481,
    "txt": "Nueva Constituci\u00f3n",
    "created": "2019-11-08T20:19:20.768000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1158,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 95,
    "disagree_count": 23,
    "pass_count": 9,
    "count": 127,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 397,
    "txt": "Modificar el modelo econ\u00f3mico neoliberal por uno en que el estado tenga un rol fiscalizador en pos de las personas y no para el 1% m\u00e1s rico",
    "created": "2019-11-08T14:25:05.286000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 986,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 48,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 15,
    "count": 71,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 811,
    "txt": "Destinar porcebtaje de fondos de FFAA a educaci\u00f3n y salud",
    "created": "2019-11-12T11:48:47.627000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2116,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 129,
    "txt": "La Corrupci\u00f3n pol\u00edtica es lo que ha da\u00f1ado a nuestro pa\u00eds, y ha puesto nuestros recursos en manos extranjeras. Castiguemos la corrupci\u00f3n!!",
    "created": "2019-11-05T17:42:09.093000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 215,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 6,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 120,
    "txt": "NO AL TPP-11",
    "created": "2019-11-05T16:51:36.192000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 198,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 376,
    "disagree_count": 44,
    "pass_count": 31,
    "count": 451,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 417,
    "txt": "Nueva Constituci\u00f3n, que la ciudadan\u00eda decida el m\u00e9todo",
    "created": "2019-11-08T15:44:41.966000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1030,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 900,
    "txt": "que quienes apoyan o fueron part\u00edcipes del golpe del 73 no sean persrguidos, todos son personas con distintas opiniones y se debe RESPETAR",
    "created": "2019-11-15T11:33:59.430000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2346,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 735,
    "txt": "La falta de legitimidad de las instituciones tradicionales ha provocado una desconexi\u00f3n de la clase pol\u00edtica que, ahora, deriva y naufraga",
    "created": "2019-11-10T21:32:00.408000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1783,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 81,
    "txt": "Chile no necesita una nueva constituci\u00f3n, es necesaria una importante reforma que posibilite la concreci\u00f3n de muchas de las demandas.",
    "created": "2019-11-05T02:05:40.229000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 87,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 187,
    "disagree_count": 386,
    "pass_count": 124,
    "count": 697,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 298,
    "txt": "No quiero que me regalen las cosas, quiero algo JUSTO! No es justo pagar 40veces m\u00e1s por un medicamento o las excesivas ganancias de las AFP",
    "created": "2019-11-07T19:45:08.797000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 658,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 139,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 8,
    "count": 151,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 584,
    "txt": "Redistribuir los dineros fiscales para enfocarse en salud, educaci\u00f3n y transporte (regiones)",
    "created": "2019-11-09T13:17:09.049000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1389,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 53,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 4,
    "count": 58,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 875,
    "txt": "Salud gratuita de calidad para todos y especialmente para los adultos mayores y ni\u00f1os",
    "created": "2019-11-13T15:31:36.682000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2234,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 267,
    "txt": "Cambio de sistema educativo a uno descentralizado (como Finlandia) y que las regiones tengan total autonomia (ejemplo suizo)",
    "created": "2019-11-07T07:06:02.606000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 607,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 102,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 22,
    "count": 134,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 193,
    "txt": "L\u00edmites al ppio. de subsidiariedad de la constituci\u00f3n que permite a empresas ganar dinero mediante la comercializaci\u00f3n de derechos b\u00e1sicos",
    "created": "2019-11-06T10:25:56.480000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 354,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 93,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 42,
    "count": 163,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 490,
    "txt": "Privar la acci\u00f3n del estado propicia la explotaci\u00f3n laboral Necesitamos pol\u00edtica y gobierno desde para el pueblo no a manos del empresariado",
    "created": "2019-11-08T20:50:26.294000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1164,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 499,
    "txt": "Que resuelvan modificar la Ficha de Proteccion Social que discrimina a la clase media.",
    "created": "2019-11-08T22:06:24.892000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1186,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 39,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 15,
    "count": 56,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 931,
    "txt": "Que se nacionalize el 100% del agua chilena El 50%del cobre 50% del litio",
    "created": "2019-11-17T04:02:48.264000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2417,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 771,
    "txt": "\u00a1Salud y pensiones dignas! Los de arriba no miran nada m\u00e1s que su propio beneficio, y m\u00e1s en sima tienen facil acceso a todo",
    "created": "2019-11-11T08:48:54.948000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1925,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 411,
    "txt": "no todos tienen cabeza para la Universidad. No se puede obligar al estado a pagar educaci\u00f3n superior al que quiere ir a la U a tomar",
    "created": "2019-11-08T15:15:54.283000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 8,
    "count": 37,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 77,
    "txt": "Necesitamos una nueva Constituci\u00f3n. La  AC debe estar conformada por ciudadanos, sin presencia alguna de partidos pol\u00edticos.",
    "created": "2019-11-05T01:26:30.431000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 77,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 43,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 11,
    "count": 71,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 108,
    "txt": "Para que vuelva la paz ..pasar\u00e1n a\u00f1os muchos a\u00f1os .. cambiar la constituci\u00f3n y cambiar los pol\u00edticos corruptos ...",
    "created": "2019-11-05T10:24:10.120000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 158,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 1,
    "count": 2,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 339,
    "txt": "Yo creo que lo primordial es cambiar la constituci\u00f3n ya que esta rige a nuestro pais, y si hay un descontento social es gracias a ella...",
    "created": "2019-11-08T02:45:04.699000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 829,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 818,
    "txt": "Las marchas ya de por si generan violencia en su accionar, si queremos paz y poder de decision, debemos recuperarnos como pais.",
    "created": "2019-11-12T14:23:31.329000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2126,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 599,
    "txt": "Nueva clase pol\u00edtica: que los ni\u00f1os que tengan informaci\u00f3n y acceso para estudiar c. Pol\u00edticas dejen de ser gente que no es del pueblo.",
    "created": "2019-11-09T13:49:31.986000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1408,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 10,
    "count": 32,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 241,
    "txt": "Logras hacer un cambio social, donde todos tengan derecho a so\u00f1ar y a tener una vida digna y de calidad, ya que los recursos estan.",
    "created": "2019-11-06T23:10:09.246000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 511,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 831,
    "txt": "Que todos los hospitales sean p\u00fablicos",
    "created": "2019-11-12T21:10:01.743000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2158,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 414,
    "txt": "Transporte publico Precio fijo $400 Tag precio fijo x portico $200 Educacion gratuita de calidad Pensiones superior a $500.000 Vamos chile",
    "created": "2019-11-08T15:34:05.443000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1024,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 26,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 10,
    "count": 44,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 893,
    "txt": "Ley Anticorrupci\u00f3n con c\u00e1rcel efectiva, y penas tan altas como la ley antiterrorista!!",
    "created": "2019-11-14T15:16:49.177000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2297,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 640,
    "txt": "M\u00e1s recursos y ayuda para bomberos; subir la pensiones a los ancianos y m\u00e1s ayudas a los colegios rurales \ud83e\udd20",
    "created": "2019-11-09T17:25:08.892000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1489,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 22,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 1,
    "count": 23,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 154,
    "txt": "Necesitamos una N. Constituci\u00f3n. No m\u00e1s AFP, q el pueblo tenga + voz, 40 horas d trabajo, sueldo m\u00edn m\u00e1s alto, no al TPP, bajar dieta parlam",
    "created": "2019-11-05T22:40:04.810000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 265,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 914,
    "txt": "M\u00e1s insumos y una mejor calidad de salud p\u00fablica!!! Dejemos de ver como nuestros familiares mueren por espera de operaciones o una hora!",
    "created": "2019-11-16T07:19:03.430000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2378,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 245,
    "txt": "Cambio leyes judiciales m\u00e1s estrictas para \u00e1mbito tributario, aumento de pensiones bajas y sueldo m\u00ednimo siendo GASTO de EMPRESAS no ESTADO.",
    "created": "2019-11-06T23:32:38.868000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 517,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 806,
    "txt": "El presidente Pi\u00f1era es un multimillonario y jam\u00e1s ha vivido la realidad de la gente com\u00fan. Imposible que pueda ponerse en nuestro lugar.",
    "created": "2019-11-12T05:21:32.794000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2109,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 113,
    "txt": "No me identifico con el gobierno actual, porque siguen siendo t\u00edteres del MODELO ECON\u00d3MICO NEOLIBERAL",
    "created": "2019-11-05T14:30:30.436000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 78,
    "txt": "Reducci\u00f3n de la dieta parlamentaria al 60%, eliminaci\u00f3n del sueldo vitalicio a los ex presidentes, impuestos altos a grandes empresas.",
    "created": "2019-11-05T01:36:25.460000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 77,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 280,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 19,
    "count": 313,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 138,
    "txt": "Nueva Constituci\u00f3n, juicio por cr\u00edmenes de lesa humanidad pi\u00f1era y chadwick, tope rentas altas iva, reconocimiento a pueblos originarios",
    "created": "2019-11-05T20:26:06.765000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 243,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 4,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 622,
    "txt": "Politicas de cuidado medioambiental estrictas, penas efectivas a quienes no las respeten, multas o carcel",
    "created": "2019-11-09T15:53:42.800000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 69,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 4,
    "count": 74,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 562,
    "txt": "Crear una nueva constituci\u00f3n con una asamblea constituyente, para reponer los derechos que nos han robado",
    "created": "2019-11-09T07:36:33.214000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1329,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 673,
    "txt": "-Cambio rotundo de la formaci\u00f3n de carabineros. (Empat\u00eda como valor) -Condena a los que han cometido delitos contra los derechos humanos",
    "created": "2019-11-10T01:26:50.905000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1583,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 289,
    "txt": "Los grandes empresarios ganan y ganan y no comparten sus ganancias con sus trabajadores",
    "created": "2019-11-07T17:37:42.679000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 680,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 105,
    "txt": "Tener un sistema de vouchers en educaci\u00f3n y salud imitando el modelo de Suecia",
    "created": "2019-11-05T09:27:09.071000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 151,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 18,
    "count": 44,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 246,
    "txt": "Suber las pensiones, mejorar la salud y la educaci\u00f3n es lo principal",
    "created": "2019-11-06T23:33:10.589000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 518,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 353,
    "txt": "Chile necesita invertir en sus gente y sus necesidades, no solo llenar el bolsillo de unos pocos. Nueva constituci\u00f3n ahora.",
    "created": "2019-11-08T04:36:24.600000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 895,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 991,
    "txt": "Que renuncie pi\u00f1era y el gral rosas a la carcel",
    "created": "2019-11-20T01:04:17.182000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2576,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 286,
    "txt": "Una nueva unidad policial que sea muy estricta en su selecci\u00f3n y que de verdad resguarde y protega al pueblo y no al empresario o pol\u00edtico",
    "created": "2019-11-07T16:42:46.602000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 662,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 118,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 10,
    "count": 144,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 550,
    "txt": "Creo que si se quiere sacar el problema de ra\u00edz, hay tres t\u00f3picos que abordar. La constituci\u00f3n, el sistema econ\u00f3mico y cambio en el congreso",
    "created": "2019-11-09T04:53:48.051000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1294,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 4,
    "count": 40,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 908,
    "txt": "AC para que el pueblo pueda escoger justamente y no existan m\u00e1s desigualdades y abusos!!",
    "created": "2019-11-15T18:23:48.323000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2360,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 551,
    "txt": "Por una nueva constituci\u00f3n sin ideolog\u00edas ni dogmas, que delegue el funcionamiento a c\u00f3digos legales de mayor\u00eda simple.",
    "created": "2019-11-09T04:54:13.596000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1292,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 879,
    "txt": "+ empat\u00eda con las personas que han sido violadas, torturadas y/o asesinadas. Despertemos de todas formas, no solo con lo material. JUSTICIA!",
    "created": "2019-11-13T20:08:12.947000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2248,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 281,
    "txt": "Que la polic\u00eda nazca de lo civil, tal como los bomberos, no queremos m\u00e1s asesinos entre los chilenos, podemos cuidarnos unos a otros",
    "created": "2019-11-07T15:36:15.970000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 644,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 22,
    "count": 126,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 435,
    "txt": "Carabineros provoca con golpes y atropellos q las marchan dejen de ser pac\u00edficas, en marchas, si no es por encapuchados, todos somos heridos",
    "created": "2019-11-08T17:13:01.166000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1082,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 44,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 13,
    "count": 74,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 729,
    "txt": "Que se realize una asamblea constituyente",
    "created": "2019-11-10T20:13:49.523000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1764,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 80,
    "txt": "Es bastante obvio, en todos estos dias lo ha dejado m\u00e1s que claro",
    "created": "2019-11-05T01:52:27.494000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 83,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 5,
    "count": 7,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 984,
    "txt": "Me paso la bandera mapuche por la raja",
    "created": "2019-11-19T23:55:31.450000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2570,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 868,
    "txt": "Aborto libre ya! Miles de mujeres siguen muriendo porque no tuvieron suficiente educaci\u00f3n sexual ni condiciones para mantener un hijx",
    "created": "2019-11-13T15:17:47.356000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2232,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 181,
    "txt": "Sistema de pensiones MIXTO, como Holanda y Dinamarca. Tomando lo mejor del sistema de ahorro individual y reparto(Por si solos no funcionan)",
    "created": "2019-11-06T06:46:53.920000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 350,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 119,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 33,
    "count": 170,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 200,
    "txt": "Debemos cambiar la constituci\u00f3n para volver a tener en nuestra manos nuestros recursos, que Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era pague por la violencia cometida",
    "created": "2019-11-06T13:43:49.628000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 386,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 969,
    "txt": "Gracias al supuesto presiente que quiere el bien para chile , le esta haciendo mal a nuestro pa\u00eds si pri\u00f1ra no renuncia se ara el G.D.ESTADO",
    "created": "2019-11-19T12:14:56.413000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2530,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 18,
    "txt": "Los pyme recibimos pagos hasta a 120 d\u00edas el cual es criminal. Incluso 90 d\u00edas es una locura. Se deber\u00eda pagar el mismo d\u00eda! Max 30.",
    "created": "2019-11-02T20:50:40.446000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 19,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 271,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 64,
    "count": 344,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 649,
    "txt": "El pueblo necesita un lider, no un dictador. El pueblo necesita soluciones, no evaciones a sus demandas. Estamos cansados de la Injusticia.",
    "created": "2019-11-09T20:26:50.209000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1528,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 641,
    "txt": "LEYES REALES A FAVOR DE LOS ANIMALES Y CREAR UN HOSPITAL PUBLICO PARA ELLOS",
    "created": "2019-11-09T17:29:28.575000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1490,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 34,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 8,
    "count": 49,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 759,
    "txt": "Debemos ir a votar todxs para elegir a quienes realmente nos representan. Mientras siga habiendo la misma basura gobernante nada cambiar\u00e1",
    "created": "2019-11-11T03:17:45.542000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1870,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 543,
    "txt": "Darle prioridad a :  pensi\u00f3n digna a nuestros adultos mayores. Quitar el sobre endeudamiento de usuarios que tengan CAE dentro de lo posible",
    "created": "2019-11-09T03:55:55.556000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1273,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 524,
    "txt": "Instituci\u00f3n carabineros de Chile debe disolverse",
    "created": "2019-11-09T02:22:11.115000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1250,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 27,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 4,
    "count": 46,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 268,
    "txt": "Como se ve deficiencia en el sistema policial actual se deber\u00eda volver a las guardias civiles, las cuales son voluntarias y no pagas.",
    "created": "2019-11-07T07:08:23.915000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 607,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 19,
    "count": 74,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 822,
    "txt": "Importancia de uso y manejo del  agua en localidades rurales. Debe ser privada? No, porque es un bien b\u00e1sico y  no bien de consumo",
    "created": "2019-11-12T20:03:06.712000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2153,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 62,
    "txt": "Necesitamos un cambio en la constituci\u00f3n, pero AC ha tenido resultados nefastos en Latinoam\u00e9rica. hay q  buscar otras opciones razonables.",
    "created": "2019-11-03T21:46:49.548000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 41,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 203,
    "disagree_count": 164,
    "pass_count": 148,
    "count": 515,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 739,
    "txt": "Que es estado se preocupe de cosas que hoy no hace: regulaci\u00f3n del \"libre mercado\", desprivatizacion de agua, luz, gas.",
    "created": "2019-11-10T23:26:43.392000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1813,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 615,
    "txt": "Que politicos tengan competencias acorde a su cargo y no poner a cualquera a hacer cualquier cosa. El presidente no puede ser un economista",
    "created": "2019-11-09T15:40:52.804000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 43,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 14,
    "count": 73,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 229,
    "txt": "Queremos una Nueva Constitucion : No + afp, sueldos y pensiones dignas, y derechos fundamentales b\u00e1sicos garantizados por el Estado",
    "created": "2019-11-06T20:22:09.744000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 482,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 146,
    "txt": "Medios de comunicacion que informen de verdad , que no solo informen lo que les conviene",
    "created": "2019-11-05T21:49:14.433000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 249,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 2,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 348,
    "txt": "Reformar la instituci\u00f3n de carabineros",
    "created": "2019-11-08T04:04:18.927000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 881,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 100,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 11,
    "count": 127,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 13,
    "txt": "Los ricos tienen demasiada plata y los pobres no tienen nada",
    "created": "2019-11-02T19:28:18.533000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 13,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 573,
    "disagree_count": 125,
    "pass_count": 100,
    "count": 798,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 137,
    "txt": "Que la dieta parlamentaria sea equivalente a 3 sueldos minimos y que este sujeto siempre a esos sueldos minimo",
    "created": "2019-11-05T20:20:59.800000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 241,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 14,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 2,
    "count": 18,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 927,
    "txt": "El servicio militar deber\u00eda ser optativo y no obligatorio adem\u00e1s de endurecer los ex\u00e1menes psicol\u00f3gicos para ingresar",
    "created": "2019-11-17T00:38:31.169000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2409,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 328,
    "txt": "Mayor filtro para ingresar a carabineros, educarlos para actuar con criterio y no como perros.",
    "created": "2019-11-08T00:29:57.828000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 777,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 839,
    "txt": "Educaci\u00f3n gratuita desde preescolar a media optativa. Univer.pagada con beca para casos especiales. Asegurar el orden p\u00fab y libertad individ",
    "created": "2019-11-12T21:21:39.707000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2159,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 731,
    "txt": "Cambiar el modelo econ\u00f3mico de chile hacia hacia uno que apunte a energ\u00edas renovables. Acceso a cargos pol\u00edticos importantes m\u00e1s universal.",
    "created": "2019-11-10T20:22:32.881000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1761,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 389,
    "txt": "Queremos que cambien a los diputados por gente que realmente es de la sociedad chilena y no de la elite",
    "created": "2019-11-08T13:02:08.427000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 956,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 94,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 8,
    "count": 117,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 468,
    "txt": "Alguien que realmente sea capaz de velar por el bien del pueblo m\u00e1s que por bien propio financiero",
    "created": "2019-11-08T19:40:10.246000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 828,
    "txt": "No + AFP",
    "created": "2019-11-12T21:07:12.522000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "lb",
    "participant_id": 2158,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 777,
    "txt": "Una salud publica que nos permita a los 65 a\u00f1os correr como la Evelyn Matthei.",
    "created": "2019-11-11T12:28:03.202000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1951,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 614,
    "txt": "Fomentar la manufactura del cobre, el litio y todo recurso natural. Estatizar el agua como primer paso, luego los demas recursos",
    "created": "2019-11-09T15:37:11.712000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 2,
    "count": 21,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 957,
    "txt": "Dejar al pueblo mapuche con su territorio en paz.",
    "created": "2019-11-18T20:13:09.201000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2496,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1032,
    "txt": "Sala cuna hasta basica gratis y equitiva media 80%Estado 20%Apode u otro % .  superior beca para el buen estudiante y no tanto lucroencarrer",
    "created": "2019-11-22T07:38:14.945000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2675,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 436,
    "txt": "Los carabineros tengan una preparacion psicologica para tratar a la gente. Y no solo llegue a golpear y oprimir.",
    "created": "2019-11-08T17:14:04.781000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1079,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 84,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 5,
    "count": 94,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 556,
    "txt": "Sancionar a las empresas que explotan y lucran con los recursos naturales. Agua un derecho no un negocio. Dignidad para los chilenos",
    "created": "2019-11-09T05:14:37.723000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1310,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 295,
    "txt": "Que las AFP asuman perdidas y que la cuenta individual \u00abnunca pierda\u00bb parte de los fondos",
    "created": "2019-11-07T19:26:11.294000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 16,
    "count": 78,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 377,
    "txt": "Es necesario pasar de un tipo de gobierno representativo a uno con plebiscitos, donde cada ley deba pasar por votacion popular",
    "created": "2019-11-08T12:00:59.689000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 931,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 65,
    "disagree_count": 21,
    "pass_count": 17,
    "count": 103,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 743,
    "txt": "estado de bienestar y no subsidiario",
    "created": "2019-11-11T00:54:55.839000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1830,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 357,
    "txt": "No me representa la pol\u00edtica Chilena porque no les interesa el pueblo solamente seguir LLEN\u00c1NDOSE los bolsillos, \u00a1con el dinero del pueblo!",
    "created": "2019-11-08T04:56:07.702000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 899,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 358,
    "txt": "No al IIRSA no al TPP11. No al NOM",
    "created": "2019-11-08T05:04:12.204000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "ca",
    "participant_id": 901,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 645,
    "txt": "Necesitamos una nueva Constituci\u00f3n hecha por y para el pueblo en una asamblea constituyente. S\u00f3lo as\u00ed podremos lograr verdaderos cambios.",
    "created": "2019-11-09T18:32:01.910000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1509,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 30,
    "txt": "Hay que hacer cambios estructurales en el pa\u00eds, pero en proceso institucionales, no se puede negociar con una pistola arriba de la mesa",
    "created": "2019-11-03T02:49:56.650000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 32,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 335,
    "disagree_count": 36,
    "pass_count": 69,
    "count": 440,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 678,
    "txt": "1-fuera Pi\u00f1era (es un peligro para el pueblo) 2- constituci\u00f3n nueva (Guiarse en pa\u00edses como Finlandia) donde pueblo y empresarios conviven.",
    "created": "2019-11-10T03:11:24.724000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1606,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 560,
    "txt": "RENUNCIA  PI\u00d1ERA.",
    "created": "2019-11-09T06:02:19.634000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1324,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 823,
    "txt": "Importancia y uso del agua rural, Debe ser de privados? 0 se debe considerar un derecho b\u00e1sico y el uso debe ser de toda comunidad del lugar",
    "created": "2019-11-12T20:09:41.837000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2153,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 180,
    "txt": "pol\u00edticos con sueldo inferior a 3M, reduccion de reelecciones, renovacion de candidatos y terminar con sueldos vitalicios para expresidentes",
    "created": "2019-11-06T05:54:30.687000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 349,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 170,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 9,
    "count": 189,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 880,
    "txt": "Nueva constituci\u00f3n ahora ya! Basta de corrupci\u00f3n y abusos basta de la dictadura, chile despert\u00f3 es momento que paguen todos los malditos.",
    "created": "2019-11-13T20:42:52.973000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2251,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 767,
    "txt": "Las protestas son v\u00e1lidas y creo que no van a parar hasta que aya una nueva constituci\u00f3n y se ampl\u00ede el seguro social. QUEREMOS DIGNIDAD",
    "created": "2019-11-11T04:59:03.207000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1911,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 509,
    "txt": "Implementar tecnolog\u00eda para erradicar trabajos mal pagados. Implementarla en la educacion para poder costear calidad. Ed. P\u00fablica para todos",
    "created": "2019-11-09T00:52:06.692000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1239,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 3,
    "count": 19,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 204,
    "txt": "Que los ministros tengan una carrera relacionada con su trabajo, no que sean todos o la mayor\u00eda abogados o familiares del presidente",
    "created": "2019-11-06T14:07:51.171000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 390,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 229,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 5,
    "count": 248,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 820,
    "txt": "Que los derechos basicos sean accesibles, no privados y no una carga para las personas, tales como agua, salud, educacion, pensiones,etc.",
    "created": "2019-11-12T16:41:12.008000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2136,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 895,
    "txt": "No podemos pretender dignidad, mientras haya un gobernante y su s\u00e9quito totalmente INDIGNO!!! que siga la lucha!! No dejes la calle!\ud83d\ude4f\ud83d\udc9a\u270a\u270c\ufe0f",
    "created": "2019-11-14T23:12:12.783000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2317,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 928,
    "txt": "Subsidio para compra de autos electros para ayudar a la descontaminaci\u00f3n",
    "created": "2019-11-17T00:41:02.353000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2409,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 71,
    "txt": "CORRUPCI\u00d3N: Mayores penas y c\u00e1rcel para delitos econ\u00f3micos, colusi\u00f3n, cohecho, malversaci\u00f3n y lobby. Dejamos de confiar y con raz\u00f3n",
    "created": "2019-11-04T14:37:40.986000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 67,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 334,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 10,
    "count": 349,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 140,
    "txt": "Injusticia , falta prohibidad, prima el bien personal y corporativo por sobre el bien com\u00fan, falta bases sociales firmes para avanzar.",
    "created": "2019-11-05T21:28:52.374000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 248,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 302,
    "txt": "Estoy de acuerdo con todas las demandas ya que en chile se necesita una vida mas digna, mejoras en las pensiones, salud  educacion y sueldos",
    "created": "2019-11-07T20:43:23.917000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 721,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 104,
    "txt": "Ahora est\u00e1 ocurriendo una cultura de marcha, la gente se est\u00e1 informando, est\u00e1 aprendiendo a manifestarse, y es solidaria con el resto\ud83c\udde8\ud83c\uddf1\ud83d\udc99",
    "created": "2019-11-05T08:03:34.872000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 149,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 2,
    "count": 8,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 558,
    "txt": "Que Diputados y Senadores tengan laOBLIGACI\u00d3N  TE UTULIZAR LOS SERVICIOS  P\u00daBLICOS  DEL PA\u00cdS, COMO EL TRANSPORTE,  LA EDUCACI\u00d3N  Y LA SALUD.",
    "created": "2019-11-09T05:54:19.842000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1324,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 205,
    "txt": "Educaci\u00f3n y salud de calidad para todos",
    "created": "2019-11-06T14:27:09.191000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 396,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 282,
    "txt": "Que la corrupci\u00f3n est\u00e9 penada por ley!",
    "created": "2019-11-07T15:38:48.199000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 644,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 277,
    "txt": "Queremos un Sueldo \u00e9tico, no m\u00ednimo!",
    "created": "2019-11-07T15:30:57.379000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 644,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 144,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 16,
    "count": 177,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 110,
    "txt": "Gobierno ql nazi vale caca con \u00e9bola",
    "created": "2019-11-05T12:51:10.586000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "gl",
    "participant_id": 170,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 909,
    "txt": "Igualdad entre el rico y el pobre p por lo menos que no haya una diferencia tan grande",
    "created": "2019-11-15T18:49:25.999000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2362,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 827,
    "txt": "Viviendas de integraci\u00f3n social en todas las comunas. Dignas para familias de 4 o m\u00e1s.",
    "created": "2019-11-12T21:06:19.271000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2158,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 802,
    "txt": "ESTA ES LA OPORTUNIDAD PARA HACER UN CHILE MAS JUSTO!! TODOS UNIDOS!",
    "created": "2019-11-12T01:55:18.019000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2095,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 287,
    "txt": "M\u00e1s fondos dirigidos al cuidado de la infancia, a la salud, bajar intereses del CAE, aumento en la pensi\u00f3n del AM. Nueva Constituci\u00f3n!",
    "created": "2019-11-07T17:11:32.260000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 669,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 512,
    "txt": "Encuentros entre pobres y ricos, mir\u00e9monos a los ojos.",
    "created": "2019-11-09T01:01:57.722000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1244,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 39,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 8,
    "count": 53,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 516,
    "txt": "Preferencia de inversi\u00f3n en los ni\u00f1os, no j\u00f3venes mayores de edad. Por ah\u00ed est\u00e1 el futuro.",
    "created": "2019-11-09T01:05:24.555000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1247,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 9,
    "count": 24,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 749,
    "txt": "Reformar de verdad el SENAME. Ley de adopci\u00f3n moderna, que vele por el bien DEL NI\u00d1O(A) no de la madre.",
    "created": "2019-11-11T02:21:50.628000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1844,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 849,
    "txt": "oj",
    "created": "2019-11-13T08:24:03.787000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sv",
    "participant_id": 2202,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 835,
    "txt": "No m\u00e1s Sename",
    "created": "2019-11-12T21:12:01.065000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2158,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 501,
    "txt": "El gobierno no me representa en lo absoluto se supone que ellos se deben a su pa\u00eds  y a sido todo lo contrario esto tiene que seguir",
    "created": "2019-11-08T22:57:46.124000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1200,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 50,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 12,
    "count": 75,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 248,
    "txt": "Bajen",
    "created": "2019-11-07T00:16:44.213000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 540,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 394,
    "txt": "El gobierno ha jugado una guerra ficticia, en la que te regala miedo y te vende humo. La represi\u00f3n es innecesaria. 0 capacidad de dialogo.",
    "created": "2019-11-08T13:45:43.050000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 970,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 975,
    "txt": "Evaluar las competencias a todos los funcionarios de gobierno",
    "created": "2019-11-19T17:33:16.854000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2546,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 763,
    "txt": "Por favor, no m\u00e1s muertes, no m\u00e1s mutilaciones, no m\u00e1s desaparecidos. El derecho de vivir dignamente, de vivir en paz.",
    "created": "2019-11-11T03:52:06.980000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1890,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 3,
    "txt": "Comenzamos una nueva etapa. Estamos impulsando una #NuevaAgendaSocial. Levantaremos Estados Excepci\u00f3n este domingo.\u2026 https://t.co/EaVPfqN6nR",
    "created": "2019-11-02T14:37:40.169000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 0,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 4,
    "count": 8,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 119,
    "txt": "Que no haya m\u00e1s violencia en las calles por parte de carabineros ni militares. Que haya m\u00e1s di\u00e1logo y se escuche a las personas.",
    "created": "2019-11-05T16:40:24.128000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 195,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 309,
    "disagree_count": 35,
    "pass_count": 21,
    "count": 365,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 374,
    "txt": "Creo que esto es un mal gui\u00f3n. Cada cual hace su peor labor. Guerra, militares, ausencia frente amplio. La gente dej\u00f3 de creerles",
    "created": "2019-11-08T11:52:17.839000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 925,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 907,
    "txt": "No mas privatizaci\u00f3n de recursos y servicios (afp- salud-educacion-recursosnaturales-etc) que el estado debiese garantizar como derecho",
    "created": "2019-11-15T17:04:10.076000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2358,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1030,
    "txt": "El agua nos da vida, el agua para el pueblo y no para los empresarios !",
    "created": "2019-11-22T00:35:34.245000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2479,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 324,
    "txt": "Que los proyectos del gobierno representen tambi\u00e9n al campesinado en materia de educaci\u00f3n y calidad de vida: agua, electricidad, transporte",
    "created": "2019-11-08T00:14:02.958000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 770,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 117,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 12,
    "count": 134,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 121,
    "txt": "NUEVA CONSTITUCI\u00d3N",
    "created": "2019-11-05T16:52:14.675000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 198,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 2,
    "count": 12,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 38,
    "txt": "crear entes cient\u00edficos e investigativos (de tecnologias/bioquimicos/astrologicos para solucionar problemas a nivel pa\u00eds",
    "created": "2019-11-03T05:02:14.817000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "gl",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 268,
    "disagree_count": 36,
    "pass_count": 87,
    "count": 391,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 610,
    "txt": "Educacion/salud gratuita y de calidad - estatizacion/manufactura de rec. naturales - reforma carabineros y ffaa - carcel efectiva corrupcion",
    "created": "2019-11-09T15:23:55.100000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 17,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 1,
    "count": 23,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 979,
    "txt": "educaci\u00f3n emocional y educaci\u00f3n c\u00edvica en b\u00e1sica y media, para fortalecer la democracia,empoderar al pueblo y acabar con la violencia",
    "created": "2019-11-19T22:49:24.812000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2562,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 782,
    "txt": "Que el estado deje de subsidiar a grandes empresas y grandes cadenas.",
    "created": "2019-11-11T16:29:53.712000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1997,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 711,
    "txt": "Se necesita reducir el nro de parlamentarios y reducir sus dietas. Que se condene la evaci\u00f3n de impuestos",
    "created": "2019-11-10T15:49:45.701000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1697,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 654,
    "txt": "Bajar impuesto especifico de combustibles",
    "created": "2019-11-09T22:03:03.228000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 7,
    "count": 64,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 901,
    "txt": "El pueblo quiere salud, educacion, buenos salarios, pensiones mas altas y una vida digna \u00bfes tanto pedir, o aun no lo entienden?",
    "created": "2019-11-15T13:16:20.225000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2348,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 722,
    "txt": "La mala gesti\u00f3n del gobierno y pol\u00edticos ha sobrepasado al chileno, mucha desigualdad y mal control de fondos econ\u00f3micos",
    "created": "2019-11-10T17:44:57.909000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1727,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 264,
    "txt": "el cambio de gabinete pr\u00e1cticamente no se not\u00f3, se necesitan profesionales y no amiguitos del presidente. \u00a1cambio de gabinete real!",
    "created": "2019-11-07T04:46:50.928000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 596,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 162,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": 13,
    "count": 195,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 636,
    "txt": "No a la prohibici\u00f3n de capuchas y barricadas, educaci\u00f3n obligatoria a los funcionarios del gobierno en su campo y en Ciencias pol\u00edticas ect.",
    "created": "2019-11-09T17:06:42.893000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1462,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 48,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": 4,
    "count": 72,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 884,
    "txt": "Esta bien manifestarse, pero dejen las fogatas, de que nos sirve una nueva a constituci\u00f3n que durar\u00e1 con suerte 20 a\u00f1os por la contaminaci\u00f3n",
    "created": "2019-11-14T01:10:56.814000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2270,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 464,
    "txt": "Ley contra el abuso de poder de FF.EE hacia las personas",
    "created": "2019-11-08T19:36:19.176000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 872,
    "txt": "Que cuando acabe la marcha las mismas personas se encarguen de cuidar su espacio o evitar que los delincuentes saqueen un espacio p\u00fablico",
    "created": "2019-11-13T15:22:25.114000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2234,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 753,
    "txt": "Que el ministro de salud renuncie al cargo nada merecido, que se quede en clases de \u00e9tica",
    "created": "2019-11-11T02:31:07.758000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1860,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 16,
    "txt": "Con un pa\u00eds, con 50 a\u00f1os de educaci\u00f3n deficiente, es posible que la asamblea constituyente, termine manejada por los partidos pol\u00edticos :(",
    "created": "2019-11-02T20:45:57.218000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 18,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 132,
    "disagree_count": 51,
    "pass_count": 60,
    "count": 243,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 816,
    "txt": "Igualdad en la educaci\u00f3n por que algunos tienen mejor educaci\u00f3n que otros ni\u00f1os todos somo iguales",
    "created": "2019-11-12T14:18:50.073000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2127,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 842,
    "txt": "Educaci\u00f3n gratuita pero por sobretodo de CALIDAD, subir sueldos o bajas en los costos, NO+AFP, la misma calidad de salud PARA TODOS",
    "created": "2019-11-12T22:42:01.050000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2166,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 484,
    "txt": "Que la Camila Flores deje de hacer el ridiculo en el parlamento",
    "created": "2019-11-08T20:20:08.680000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1155,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 851,
    "txt": "el agua es un recurso que no deberia comprarse ni venderse, echenle ojo a petorca",
    "created": "2019-11-13T08:26:41.381000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2202,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 367,
    "txt": "Un empresario estafa(roba): clases de \u00e9tica. Una persona roba: carcel. Igualdad de delitos,pero diferentes entes. Juzgue usted mismo.",
    "created": "2019-11-08T11:04:05.443000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 919,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 555,
    "txt": "Carabineros no puede tener una peor imagen ya por lo que castigar finalmente a los desviados que protegen ser\u00eda una gran decisi\u00f3n.",
    "created": "2019-11-09T05:08:09.996000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1305,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 948,
    "txt": "Qu\u00e9 nadie en Chile gane m\u00e1s que el presidente y elimin\u00e9n sueldos vitalicios qe no son ning\u00fan aporte",
    "created": "2019-11-18T00:35:02.545000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2470,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 800,
    "txt": "Soluci\u00f3n a los problema de la AFP... nos est\u00e1n robando",
    "created": "2019-11-12T01:24:10.495000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2090,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 797,
    "txt": "Todo cuidadano tiene derecho a manifestarse.  En chile se esta exigiendo un sistema igualitario para todos,  con una educacion de calidad",
    "created": "2019-11-11T22:20:56.327000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2082,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 471,
    "txt": "Que el presidente reciba una comisi\u00f3n de estudiantes a nivel pa\u00eds para escuchar propuestas y encontrar soluciones en conjunto",
    "created": "2019-11-08T19:42:48.094000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 11,
    "count": 80,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 75,
    "txt": "El fin de las AFP NO debe significar volver a un sistema de reparto. Ya se demostr\u00f3 en los 70 que era un saco roto",
    "created": "2019-11-04T21:22:53.363000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 71,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 210,
    "disagree_count": 62,
    "pass_count": 109,
    "count": 381,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 557,
    "txt": "Mayor fiscalizaci\u00f3n y sanci\u00f3n a empresas que lucran y explotan los recursos naturales de los chilenos. El es agua un derecho, no un negocio.",
    "created": "2019-11-09T05:17:00.583000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1310,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 6,
    "count": 88,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 157,
    "txt": "examenes de competencia y salud mental en carabineros para no tener mas muertos por sociopatas/sicopatas trabajando ahi",
    "created": "2019-11-05T23:08:46.431000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 280,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 514,
    "txt": "Mejorar la inteligencia del estado.",
    "created": "2019-11-09T01:03:21.052000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1247,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 8,
    "count": 32,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1005,
    "txt": "Bajar la tabla de mortalidad del sistema de pensiones para que suba porcentualmente y con una gesti\u00f3n r\u00e1pida e inmediata",
    "created": "2019-11-20T22:05:17.719000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2618,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 247,
    "txt": "el gobierno defiendo mas al rico y se olvida del pobre  . falta un canbio conpleto la politica",
    "created": "2019-11-06T23:49:08.978000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 523,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 249,
    "txt": "Achiquen el estado, bajen la dieta, coloquen la educacion en manos de los padres con sistema de boucher. No mas keynes ni corporativistas...",
    "created": "2019-11-07T00:19:20.358000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 540,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1031,
    "txt": "Avalar al lumpen con el discurso de que el sistema los ha dejado fuera, me parece conformista, el individuo tiene conciencia de su actuar.",
    "created": "2019-11-22T01:14:33.108000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2671,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 132,
    "txt": "Se necesitan mejores pensiones, mayor calidad de vida educaci\u00f3n y salud. Procurar que los adultos mayores y ni\u00f1os tengan una buena vida",
    "created": "2019-11-05T19:03:15.133000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 227,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 279,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 9,
    "count": 295,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 546,
    "txt": "Ref",
    "created": "2019-11-09T04:31:09.216000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 1283,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1004,
    "txt": "Un fracaso el gobierno , durante 30 a\u00f1os no se a realizado ning\u00fan cambio para mejorar la calidad de vida de el pueblo chileno.",
    "created": "2019-11-20T21:58:48.427000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2617,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 529,
    "txt": "Impuesto a la carne",
    "created": "2019-11-09T03:05:31.465000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1258,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 263,
    "txt": "los que est\u00e1n destruyendo Chile, son las grandes empresas y el gobierno que arrasa nuestro medio ambiente!!! Adi\u00f3s al c\u00f3digo de aguas!!!",
    "created": "2019-11-07T04:41:04.544000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 594,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 571,
    "txt": "Nueva constituci\u00f3n",
    "created": "2019-11-09T12:14:22.326000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1367,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 570,
    "txt": "No al TPP11!!!!",
    "created": "2019-11-09T12:09:06.168000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1359,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 500,
    "txt": "Que a los ministros los ayuden parlamentarios del \u00e1rea que desempe\u00f1an, menos pol\u00edticos corruptos mas profesionales instruidos en materia",
    "created": "2019-11-08T22:28:03.950000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1196,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 161,
    "txt": "> equidad y dignidad p/todos. Q nuestros gobernantes sean justos c/el pueblo y no solo con sus bolsillos. Salud y educa@ gratis y de calidad",
    "created": "2019-11-05T23:54:59.845000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 293,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 201,
    "txt": "Una mejor educaci\u00f3n para todxs, para que la psu no nos l\u00edmite como personas, \"midiendo\" nuestra capacidad intelectual",
    "created": "2019-11-06T13:59:36.042000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 390,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1000,
    "txt": "El estado no ha hecho su trabajo lo \u00fanico que ha hecho es que odien m\u00e1s la pol\u00edtica las personas  o sean ignorantes en estos temas.",
    "created": "2019-11-20T13:56:58.703000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2598,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 756,
    "txt": "Para realizar cambios y garantizar derechos es necesaria una nueva carta fundamental redactada a traves de una asamblea constituyente",
    "created": "2019-11-11T02:44:37.718000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1863,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 308,
    "txt": "no es justa toda la corrupci\u00f3m que hay por parte del gobierno y sus instituciones de orden p\u00fablica y que no reciban sanciones",
    "created": "2019-11-07T21:31:40.630000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 735,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 465,
    "txt": "Ecologia, permacultura, soberania alimenticia, agrupaciones micropolitica",
    "created": "2019-11-08T19:36:23.649000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 381,
    "txt": "Muy importante es eliminar los negocios truchos con el cobre de todos los chilenos. Y proteger realmente los recursos y nuestra tierra.",
    "created": "2019-11-08T12:04:50.437000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 933,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 937,
    "txt": "Es una diferencia total y una forma de clasificar a las personas, adem\u00e1s de ser injusto si trabajan la misma cantidad de hrs y alguno por+a\u00f1",
    "created": "2019-11-17T13:10:05.344000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2423,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 791,
    "txt": "Fin a la subvenci\u00f3n al transantiago y fondo espejo. El transporte debe ser auto sustentable",
    "created": "2019-11-11T18:23:30.426000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 676,
    "txt": "Necesitamos cambiar la constituci\u00f3n y el modelo neoliberal que da paso a una vida precarizada para la mayor parte de la poblaci\u00f3n en chile",
    "created": "2019-11-10T01:44:52.922000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1590,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 127,
    "txt": "Generar mayor competitividad econ\u00f3mica y liberar el mercado para que la gente tenga m\u00e1s y mejores opciones, pero la justicia siempre present",
    "created": "2019-11-05T17:23:54.244000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 204,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 188,
    "disagree_count": 80,
    "pass_count": 129,
    "count": 397,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 976,
    "txt": "Estatizar el agua",
    "created": "2019-11-19T17:33:50.129000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2546,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 109,
    "txt": "Debe cambiar la pol\u00edtica chilena. Sus rostros y sus vicios. Paralelament la constituci\u00f3n para abrir pasos a cambios como el derecho del agua",
    "created": "2019-11-05T12:28:45.072000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 166,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 998,
    "txt": "Crear un organismo encargado de investigar y sancionar la corrupci\u00f3n y la colucion de empresas",
    "created": "2019-11-20T12:05:02.308000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2594,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 715,
    "txt": "M\u00e1s aportes para el se ame que las afp se hagan podr\u00eda pedir muchas cosas pero lo primero es #renunciapi\u00f1era# Nueva constitucion",
    "created": "2019-11-10T17:12:19.201000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1718,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 847,
    "txt": "El grupo pol\u00edtico m\u00e1s inepto violentista corrupto hip\u00f3crita mentirosos liderados por la persona m\u00e1s maldita que he conocido#pi\u00f1erarenuncia",
    "created": "2019-11-13T07:21:33.575000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2200,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 338,
    "txt": "se necesita eliminar la constituci\u00f3n por italiana y educar a la clase politica , adem\u00e1s de bajarles el sueldo",
    "created": "2019-11-08T02:41:49.264000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 831,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 833,
    "txt": "NO A ALTO MAIPO",
    "created": "2019-11-12T21:10:48.362000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2158,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 999,
    "txt": "Latinoam\u00e9rica entera llora sangre ... Los gobiernos no son mas que emperadores modernos sedientos de tributos ... Asamblea constituyente ya!",
    "created": "2019-11-20T12:22:13.063000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2595,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 547,
    "txt": "Nos cansamos de los abusos. Se necesita una respuesta clara del gobierno en pensiones,salud,educaci\u00f3n y nueva constituci\u00f3n",
    "created": "2019-11-09T04:33:26.078000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1285,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 60,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 8,
    "count": 77,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 994,
    "txt": "No privatisar organizaciones de uso publico.",
    "created": "2019-11-20T04:55:04.990000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2587,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 873,
    "txt": "Asamblea constituyente! No podemos seguir rigi\u00e9ndonos por leyes de un dictador y asesino",
    "created": "2019-11-13T15:24:40.814000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2232,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 303,
    "txt": "Encuentro que el gobierno solo protege los intereses de los privados y no ayuda al pueblo",
    "created": "2019-11-07T20:44:24.224000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 721,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 24,
    "txt": "Empoderar a carabineros para que realmente puedan reprimir el vandalismo",
    "created": "2019-11-02T21:46:45.293000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 21,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 153,
    "disagree_count": 533,
    "pass_count": 73,
    "count": 759,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 776,
    "txt": "Que no nos oculten la verdad, NO AL TPP11, informemos a nuestro alrededor de que es lo que se est\u00e1 haciendo a nuestras espaldas,",
    "created": "2019-11-11T11:43:09.578000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1937,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 762,
    "txt": "Pacos y milicos traidores de su pueblo defendiendo los intereses de los ricos y no las demandas de pueblo",
    "created": "2019-11-11T03:20:35.252000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1875,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 8,
    "txt": "@soniascibor Many (not all) of these fires. Especially in the trains and supermarkets are staged by the police and\u2026 https://t.co/0Il8kn0YTl",
    "created": "2019-11-02T14:43:16.705000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 6,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 3,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 672,
    "txt": "Chile desperto y el presidente tiene k puro k renunciar tiene la mea caga en el pais Ya han matado a mucha gente y desaparecido etc \ud83d\ude2d\ud83c\udde8\ud83c\uddf1",
    "created": "2019-11-10T01:09:28.402000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1578,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1027,
    "txt": "Sueldo dignos para todos, todos necesitamos de todos, nadie es m\u00e1s importante, doctores y recolectores de basura por igual",
    "created": "2019-11-22T00:20:57.902000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2666,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 228,
    "txt": "Nueva Constituci\u00f3n donde se ratifique la igualdad y lubertad financiera de cada persona abogando a la no esclavitud de estilos de vida.",
    "created": "2019-11-06T20:09:51.152000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 481,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1036,
    "txt": "Nesecitamos alguien que no nos robe, que escuche a su pueblo,que no venda a su pueblo y que no vendan el agua de los chilenos",
    "created": "2019-11-22T12:51:33.368000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2681,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 403,
    "txt": "CADENA PERPETUA PARA EL DEGENERADO DE KAROL DANCE",
    "created": "2019-11-08T14:56:53.980000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1002,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 968,
    "txt": "Para los estudiantes el futuro depende de lo que pasa hoy en d\u00eda , que en las marcha no saquen tiendas Por que nosotros mismo salimos mal",
    "created": "2019-11-19T12:13:15.437000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2530,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 196,
    "txt": "Nueva Constituci\u00f3n, que las bases sean modificadas, para que sea m\u00e1s flexibles a los cambios que el pueblo quiere, salud, educ..... Gratuita",
    "created": "2019-11-06T12:29:48.225000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 369,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 613,
    "txt": "Reforma a carabineros, + educacion valorica, civica, test psicologicos y etica, inculcar combate a la corrupcion y proteccion al pueblo.",
    "created": "2019-11-09T15:35:05.599000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 46,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 4,
    "count": 55,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 385,
    "txt": "Laspeticiones est\u00e1n m\u00e1s que claras y se comience a trabajar, que la ciudadan\u00eda sea part\u00edcipe de esas decisiones y mejoras que se necesita",
    "created": "2019-11-08T12:31:47.607000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 943,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 751,
    "txt": "Que cambie esta C\u00b0, una educaci\u00f3n digna y gratuita para todes, salud de calidad adem\u00e1s... Que saquen las AFP que traen desgracias y etc..",
    "created": "2019-11-11T02:29:16.277000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1860,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 284,
    "txt": "Que pi\u00f1era se deje de hacer el tonto y reaccione, que se cambie la constituci\u00f3n hecha en dictadura",
    "created": "2019-11-07T16:25:52.077000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 651,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 208,
    "txt": "Que los recursos naturales de chile no se vendan! Se deben proteger y utilizar de manera sustentable en beneficio de todxs lxs chilenxs",
    "created": "2019-11-06T14:36:45.061000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 406,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 431,
    "txt": "Es inaceptable que , monhaya torturas, montajes (tv-Carabineros) y r\u00e9cord mundial en personas con p\u00e9rdidas oculares, ya no es democracia",
    "created": "2019-11-08T16:54:28.387000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1051,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 906,
    "txt": "Es como que un celular se le romos la pantalla y cueste casi lo mismo repararlo que comprar otro. Es mucho mejor comprar uno nuevo y mejor.",
    "created": "2019-11-15T16:56:34.695000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2356,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 563,
    "txt": "Es importante para la democracia en chile cambiar la constituci\u00f3n a trav\u00e9s de asambleas constituyentes para racionar equitativamentelatorta.",
    "created": "2019-11-09T10:35:44.409000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1337,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 290,
    "txt": "No puede ser que con la cantidad de impuestos que se pagan no tengamos ning\u00fan derecho garantizado!!! Las FFAA no son Chile, Somos todos!!!",
    "created": "2019-11-07T17:39:05.443000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 681,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 989,
    "txt": "Educar a un pueblo ignorante que es manejado y enga\u00f1ado pol\u00edticamente por los comunistas y provocan los destroz\u00f3s y las bajas econ\u00f3micas",
    "created": "2019-11-20T00:59:37.143000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2575,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 535,
    "txt": "politicos que entiendan la historia y al pueblo realmente sepan como esta el pais las regiones comunas",
    "created": "2019-11-09T03:20:02.491000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1264,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 42,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 7,
    "count": 51,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 945,
    "txt": "Que en las instituciones de las fuerzas armadas, policiales y el gobierno, haya psic\u00f3logos profesionales para cada uno obligatorio.",
    "created": "2019-11-17T22:16:28.453000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2464,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 168,
    "txt": "No",
    "created": "2019-11-06T01:20:32.960000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 310,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 732,
    "txt": "El antisocial de la moneda esta sordo y ciego",
    "created": "2019-11-10T20:27:01.768000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1638,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 997,
    "txt": "No me siento parte ni representado por un partido pol\u00edtico, ya que a lo largo de la historia solo nos han cagado!",
    "created": "2019-11-20T11:23:40.162000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2593,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 932,
    "txt": "Eliminacion del sistema de las AFP Sistema de pensiones igual tanto para el pueblo como para las fuerzas armadas",
    "created": "2019-11-17T04:04:12.603000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2417,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 567,
    "txt": "Terminar con las concesiones y debemos tener empresas propias del estado las cuales se hagan cargo de nuestros recursos naturales.",
    "created": "2019-11-09T12:01:49.540000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1362,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 47,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 8,
    "count": 70,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 147,
    "txt": "Mejorar el sename que tengan psicoterapeutas educacion y que ni tengan que pagar por ingresar a la universidad",
    "created": "2019-11-05T21:50:50.858000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 249,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 4,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 186,
    "txt": "Establecer un sistema de democracia participativa (plebiscito vinculante, referendo revocatorio de autoridades, leyes de inciativa popular)",
    "created": "2019-11-06T10:14:36.524000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 354,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 304,
    "txt": "Creo que no basta con un cambio de gabinete porque solo pusieron a personas que trabajaban con los otros ministros",
    "created": "2019-11-07T20:45:38.548000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 721,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 789,
    "txt": "En las marchas la gente por fin logra demostrar su enojo, y la violencia ahora si bien no es un punto menor no es tanta como se hace ver",
    "created": "2019-11-11T18:07:34.988000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2030,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 244,
    "txt": "Sacar a los pol\u00edticos corruptos del estado, que nos gobierne gente que sepa de los sistemas ej decano de la U que sea ministro de educaci\u00f3n.",
    "created": "2019-11-06T23:27:06.665000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 515,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 166,
    "txt": "Nuevo sistema de ahorro para pensiones por jubilaci\u00f3n, y que exista mayor libertad para administrar dicho ahorro",
    "created": "2019-11-06T01:08:49.157000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 307,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 260,
    "txt": "Disminuci\u00f3n de diferencia de sueldos del congreso con el de un trabajador  promedio, mejor pencion",
    "created": "2019-11-07T02:24:55.825000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 571,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 758,
    "txt": "Que chile sea m\u00e1s equitativo, que trabaje en torno a su poblaci\u00f3n, logrando eliminar brechas sociales que por a\u00f1os nos han inculcado!",
    "created": "2019-11-11T02:50:18.886000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1867,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 327,
    "txt": "No m\u00e1s honorables por arrastre. No mas zanganos, que ganen los que elige el pueblo",
    "created": "2019-11-08T00:26:51.044000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 778,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 775,
    "txt": "TODO aquel que tenga la factibilidad de votar, debe hacerlo, tenemos una tasa de abstenci\u00f3n enorme, y por cosas como esa tenemos a Pi\u00f1era",
    "created": "2019-11-11T10:49:26.667000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1931,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 704,
    "txt": "Educaci\u00f3n universitaria 100% gratuita NO, se debe buscar un m\u00e9todo Justo donde se beneficien los buenos estudiantes.",
    "created": "2019-11-10T13:42:03.815000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1664,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 700,
    "txt": "Vamos hasta el final si nuestro hermanos comen mierda solos por un gobierno indolente , dej\u00f3 a un lado lo m\u00edo para luche por igual !!",
    "created": "2019-11-10T12:50:49.634000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1653,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 680,
    "txt": "Salud, educaci\u00f3n y vivienda no pueden ser bienes de consumo, deben ser derechos asegurados constitucionalmente. Cambio a modalidad AFP",
    "created": "2019-11-10T03:47:20.522000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1609,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 50,
    "txt": "Despejemos las verdaderas y justas necesidades de los m\u00e1s pobres y no ensuciemos eso con el ego\u00edsmo de agendas pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas",
    "created": "2019-11-03T11:45:40.461000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 41,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 35,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 6,
    "count": 48,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 915,
    "txt": "Si la gente sintiera que en este pais existe la justicia en todos los ambitos , tal ves no habria tanto vandalismo.",
    "created": "2019-11-16T12:44:23.897000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2382,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 809,
    "txt": "Lo que viene siendo un movimiento social com\u00fan, adquiri\u00f3 una clara polarizaci\u00f3n pol\u00edtica, lo cual, personalmente, me molesta.",
    "created": "2019-11-12T09:56:25.553000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2114,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 841,
    "txt": "Que se implemente como ramo obligatorio la educaci\u00f3n c\u00edvica en escuelas/institutos/liceos/universidad  Un pueblo instruido se sabe defender",
    "created": "2019-11-12T22:36:30.969000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2165,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 195,
    "txt": "Chupalo karol dance",
    "created": "2019-11-06T12:09:11.373000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 367,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 629,
    "txt": "Que las AFP no se queden con la plata que las devuelvan al familiar mas cercano son ahorros no deben quedarselos",
    "created": "2019-11-09T16:27:16.898000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1471,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 294,
    "txt": "Que los funcionarios p\u00fablicos entiendan que su trabajo no es un \u00abfavor\u00bb y atiendan bien.",
    "created": "2019-11-07T19:20:31.894000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 704,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 111,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 14,
    "count": 135,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 670,
    "txt": "Es algo necesario, el pueblo est\u00e1 enojado... Pol\u00edticos por favor sean empaticos y p\u00f3nganse en el lugar de la clase media y adulto mayor.",
    "created": "2019-11-10T00:44:53.194000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1574,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 609,
    "txt": "Chile necesita una nueva constituci\u00f3n, basta de explotar a la clase baja! Se necesita un cambio, se necesita calidad y humanidad para todos.",
    "created": "2019-11-09T15:21:10.241000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1444,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 3,
    "count": 64,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 134,
    "txt": "No me siento representado nos han mentido esto no es democracia es gobierno representativo es cosa de analizar a athenas en la antiguedad.",
    "created": "2019-11-05T19:49:07.778000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 237,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 0,
    "count": 7,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 897,
    "txt": "Yo pido que Chile sea  un estado plurinacional por que quiero que se me reconozca como mapuche como una identidad propia y diferente",
    "created": "2019-11-15T02:25:40.926000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2332,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 42,
    "txt": "crear mejor plan de acceso a viviendas dignas con un catalogo de dise\u00f1os elegible y moldeable con un buen est\u00e1ndar de ahorro de energ\u00eda",
    "created": "2019-11-03T05:12:45.854000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 34,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 400,
    "disagree_count": 42,
    "pass_count": 52,
    "count": 494,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 356,
    "txt": "Creat una nueva constituci\u00f3n entre todos los ciudadanos",
    "created": "2019-11-08T04:44:52.914000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 896,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 330,
    "txt": "1Que el Estado negocie deudas con retail financiero como tarjeta Tricot, Hites, etc 2Regular al retail financiero 3Educaci\u00f3n financiera real",
    "created": "2019-11-08T01:48:48.109000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 799,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1016,
    "txt": "M\u00e1s que cambiar la constituci\u00f3n, creo q es necesario cambiar leyes que afectan a la econom\u00eda de la gente pobre y clase media",
    "created": "2019-11-21T23:11:42.552000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2661,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 990,
    "txt": "Educarse y tener cuidado con lo que piden porque no es nesesario cambiar la constituci\u00f3n sino mejorarla y reformar el decreto de ley.",
    "created": "2019-11-20T01:01:45.676000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2575,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 890,
    "txt": "Clases de ciudadan\u00eda y respeto a la ley para dejar de atacar a carabineros y militares y romper la ley",
    "created": "2019-11-14T02:32:55.382000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2279,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 232,
    "txt": "Creo que se ha perdido el foco de las manifestaciones. El gobierno no puede contentarlos a todos sin dejar al pa\u00eds en el suelo, enti\u00e9ndanlo.",
    "created": "2019-11-06T22:19:09.336000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 499,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 61,
    "disagree_count": 156,
    "pass_count": 24,
    "count": 241,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 319,
    "txt": "La eduaci\u00f3n actual es muy impersonal, evidentemente se deben mejorar la calidad de la educaci\u00f3n en todo aspecto.",
    "created": "2019-11-07T22:49:22.586000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 751,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 92,
    "txt": "Volver al sistema original de AFP; cambiar a personas jur\u00eddicas sin fin de lucro. Que usuarios no asuman p\u00e9rdidas y que plata sea heredable.",
    "created": "2019-11-05T03:31:12.628000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 108,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 161,
    "disagree_count": 25,
    "pass_count": 64,
    "count": 250,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 723,
    "txt": "Que el agua ya no est\u00e9 privatizada, que la salud y la educaci\u00f3n no sean un privilegio,  y que se solucione el tema de contaminacion",
    "created": "2019-11-10T17:47:28.247000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1732,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 855,
    "txt": "Un movimiento que busca quebrar la econom\u00eda del pa\u00eds NO ES PAC\u00cdFICO. Ya es hora de detener toda esta violencia y destrucci\u00f3n. #nomasmarchas",
    "created": "2019-11-13T09:10:33.566000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2203,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 337,
    "txt": "Hay que cambiarlo todo desde las bases, no m\u00e1s Estado subsidiario,las empresas hacen lo que quieren sin importar los costos socioambientales",
    "created": "2019-11-08T02:40:09.516000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 830,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 960,
    "txt": "Reprensi\u00f3n de carabineros?De verdad quieren que act\u00faen correctamente cuando ustedes lo \u00fanico que hacen es destruir insultar y dejarlaembarra",
    "created": "2019-11-18T22:08:47.463000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2504,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 946,
    "txt": "Que se acaben las reuniones de cuatro paredes",
    "created": "2019-11-17T22:16:53.717000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2464,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 741,
    "txt": "Que Pol\u00edticos, gobierno y FFAA est\u00e9n en los mismos sistemas de pensiones y salud que la gente com\u00fan tiene acceso.",
    "created": "2019-11-10T23:27:53.416000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1813,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 3,
    "count": 48,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 850,
    "txt": "el estado no es una empresa tal cual, se necesitan las garantias, el cuidado real del estado a su pueblo",
    "created": "2019-11-13T08:25:16.069000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2202,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 742,
    "txt": "Pienso que es un orgullo que la gente se atreva a manifestarce y decir lo que es justo, y para que esto pare nesecitamos que el pa\u00eds cambie",
    "created": "2019-11-11T00:19:42.393000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1824,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1012,
    "txt": "Tenemos una clase pol\u00edtica carente de identidad. Una derecha d\u00e9bil Bacheletista y una izquierda anarco comunista. Solo queda emigrar.",
    "created": "2019-11-21T16:50:04.960000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2644,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 664,
    "txt": "Salud,pensiones,educaci\u00f3n, digna todos los chilenos,no + privatizaci\u00f3n de luz agua,que bajen el sueldo los diputados,senadores, presidente.",
    "created": "2019-11-10T00:14:14.613000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1567,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 929,
    "txt": "Asamblea constituyente,politicos consecuentes y eficientes no estos payasos que oprimen a su pueblo,no personas que vean por sus bolsillos",
    "created": "2019-11-17T01:26:43.429000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2410,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 493,
    "txt": "Con violencia se ha obtenido lo m\u00ednimo, as\u00ed que se seguir\u00e1 implementando hasta que nos entreguen lo que nos deben, nuestra dignidad.",
    "created": "2019-11-08T21:24:16.939000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1177,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 733,
    "txt": "El gobierno debe que se acab\u00f3 el recreo. Si quieren seguir ganando millones h\u00e1ganlo sin meter mano a los recursos de todos, del pa\u00eds.",
    "created": "2019-11-10T20:48:40.679000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1769,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 150,
    "txt": "La delincuencia termina cuando todos puedan obtener una misma educacion y una misma oportunidad de triunfar",
    "created": "2019-11-05T21:54:47.663000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 249,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 271,
    "disagree_count": 67,
    "pass_count": 19,
    "count": 357,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 210,
    "txt": "Se debe terminar la desigualdad social en todo sentido, que dejen de robarnos y cobrarnos por todo los privados y multinacionales.",
    "created": "2019-11-06T15:02:46.310000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 412,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 480,
    "txt": "Cambio a la constituci\u00f3n",
    "created": "2019-11-08T20:18:04.189000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1155,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 531,
    "txt": "Eliminar el uso de armas en carabineros",
    "created": "2019-11-09T03:08:24.877000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1258,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 19,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 10,
    "count": 40,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 440,
    "txt": "Para que se detengan estas protestas es necesario un plebiscito por la constituci\u00f3n y que el presidente deje su cargo y nadie quede impune.",
    "created": "2019-11-08T17:28:47.587000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1087,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 373,
    "txt": "No m\u00e1s monopolios de servicios b\u00e1sicos quiero poder elegir agua, luz..",
    "created": "2019-11-08T11:49:15.141000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 925,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 64,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 9,
    "count": 82,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 176,
    "txt": "No m\u00e1s AFP, salud y educaci\u00f3n de calidad que sea un derecho y no un privilegio, pensiones diganas, no m\u00e1s sename, asamblea constituyente ya!",
    "created": "2019-11-06T03:41:12.124000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 332,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 549,
    "txt": "Cabiar de gobierno yera",
    "created": "2019-11-09T04:53:13.095000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1293,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 455,
    "txt": "AFP estatal y no privadas, que el gobierno sea capaz de invertir en su gente como lo hace Finlandia y as\u00ed acabar con la desigualdad social",
    "created": "2019-11-08T19:06:11.855000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 55,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 9,
    "count": 80,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 844,
    "txt": "Se trata de que el m\u00e1s pobre tenga las mismas leyes y derechos que los con plata.",
    "created": "2019-11-13T02:02:39.227000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2189,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 944,
    "txt": "Que vuelva el voto obligatorio, votar nulo tambi\u00e9n es votar",
    "created": "2019-11-17T19:49:39.826000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2457,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 388,
    "txt": "Queremos educaci\u00f3n de CALIDAD y no un negocio",
    "created": "2019-11-08T13:00:59.659000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 956,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 239,
    "txt": "Estamos claros de la clase pol\u00edtica actual. Entiendan, si no le dan al pueblo una asamblea constituyente, el mismo pueblo la va a hacer!!",
    "created": "2019-11-06T22:47:02.080000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 509,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 256,
    "txt": "Funcionarios p\u00fablicos (diputados, senadores, presidentes etc) deben usar los sistemas P\u00daBLICOS ej fonasa, liceos municipales, \u00daes estatales",
    "created": "2019-11-07T01:35:29.997000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 560,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 712,
    "txt": "Asamblea constituyente, s\u00f3lo as\u00ed se podr\u00e1 hacer un cambio estructural. Con cabildos sobre econom\u00eda circular.n",
    "created": "2019-11-10T15:53:48.193000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1700,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 548,
    "txt": "Bajar el n\u00famero y la dieta de los parlamentarios para mayores inversiones en necesidades p\u00fablicas y reducir impuestos a pymes y civiles",
    "created": "2019-11-09T04:37:27.560000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1287,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 75,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 6,
    "count": 86,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 185,
    "txt": "Siento que ningun partido pol\u00edtico que existe me representa, ya que no me inspiran confianza y solo velan por sus intereses propios.",
    "created": "2019-11-06T10:14:33.174000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 355,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 390,
    "txt": "Queremos dejar de ser un pa\u00eds con la desigualdad social m\u00e1s alta en el mundo, que paren los privilegios para algunos y que sean de todos",
    "created": "2019-11-08T13:03:25.860000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 956,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 840,
    "txt": "La salud p\u00fablica es muy importante no m\u00e1s afp un sueldo digno educaci\u00f3n digna",
    "created": "2019-11-12T21:59:07.164000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1500,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 592,
    "txt": "jiles culiaos que le roban plata al pueblo hasta no poder m\u00e1s",
    "created": "2019-11-09T13:28:17.117000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1395,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 322,
    "txt": "Simplemente unos CTM ladrones la corrupci\u00f3n se comi\u00f3 al pa\u00eds y ellos lo saben",
    "created": "2019-11-07T23:19:37.895000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 757,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 863,
    "txt": "no pido que entregues todas tus riquezas pero quiero comida (rica) \u00e1reas verdes y descansar abuelos tengan todo y m\u00e1s, nadie quiere jubilar!",
    "created": "2019-11-13T14:12:10.548000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2225,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 391,
    "txt": "Educaci\u00f3n, salud y vivienda gratuita",
    "created": "2019-11-08T13:03:45.242000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 957,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 520,
    "txt": "Legalizar la marihuana y que sea venta estatal, las ganancias que sean para la salud o educaci\u00f3n",
    "created": "2019-11-09T01:07:25.823000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1244,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 1,
    "count": 18,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 974,
    "txt": "El gobierno debiera regirse por la ley del trabajo... y eliminar a los apernados",
    "created": "2019-11-19T17:32:31.353000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2546,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 554,
    "txt": "Que el sistema de pensiones sea tripartito y aumento del impuesto a las mediana y gran empresa para costear el sueldo si no lo suben ellos",
    "created": "2019-11-09T05:06:20.595000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1301,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 311,
    "txt": "Cambiar la constituci\u00f3n y mediante una asamblea constituyente crear la primera constituci\u00f3n leg\u00edtima del pueblo para garantizar bien comun",
    "created": "2019-11-07T21:52:00.195000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 740,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 686,
    "txt": "-No m\u00e1s AFP -SALUD DIGNA  -REDUCCI\u00d3N DEL SUELDO A LOS PARLAMENTARIOS Y NO M\u00c1S RENTA VITALICIA -NO m\u00e1s privatizaci\u00f3n del agua y la luz.",
    "created": "2019-11-10T05:24:16.146000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1619,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 956,
    "txt": "#renunciapi\u00f1era #chupalokaroldance",
    "created": "2019-11-18T19:24:54.656000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2494,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 269,
    "txt": "todo chileno deber\u00eda ser capaz de acceder a una educaci\u00f3n b\u00e1sica, media y superior gratuita de calidad. Basta de privatizar nuestro derecho.",
    "created": "2019-11-07T10:19:54.852000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 613,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 497,
    "txt": "No mas represion ya que expresar los pensamientos es un derecho y las fuerzas mayores no permiten que el pueblo se manifieste y reclame.",
    "created": "2019-11-08T22:04:53.330000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1192,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1044,
    "txt": "Este movimiento social har\u00e1 replantear el c\u00f3mo se discuten los asuntos p\u00fablicos. El debate siempre ha estado en las calles.",
    "created": "2019-12-24T15:29:50.675000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2741,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 366,
    "txt": "Debe ser equitativo para todos,no puede ser posible que un ministro tenga derecho a mas litros de agua por segundo que una persona com\u00fan.",
    "created": "2019-11-08T10:57:12.089000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 919,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1035,
    "txt": "Crear mecanismos que vuelvan al pueblo un elemento fiscalizador en su conjunto, pero de forma directa. NO M\u00c1S O\u00cdDOS SORDOS",
    "created": "2019-11-22T12:47:47.380000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2680,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1037,
    "txt": "Jam\u00e1s se ha logrado nada con paz, las revoluciones tienen q ser a base de violencia para ser escuchados",
    "created": "2019-11-22T19:39:01.457000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2694,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 415,
    "txt": "La empat\u00eda con la vejez precaria. Igualar pensi\u00f3n solidaria a sueldo m\u00ednimo, no m\u00e1s aumento de servicios sin aumento de sueldos, la SALUD!",
    "created": "2019-11-08T15:41:42.745000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1032,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 329,
    "txt": "Opino que con la salud deben llegar m\u00e1s insumos y tener soluciones reales con las listas de espera y no solo eliminar a 30miL.",
    "created": "2019-11-08T01:30:18.045000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 803,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 274,
    "txt": "Ordenamiento territorial conectado a las caracter\u00edsticas medio ambientales y sociales del contexto a evaluar",
    "created": "2019-11-07T15:27:11.606000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 644,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 983,
    "txt": "Que cada pol\u00edtico no tenga ninguna relaci\u00f3n con empresas del pa\u00eds. Que las afp vuelvan a ser un sistema tripartito . Vamos, chile  desperto",
    "created": "2019-11-19T23:34:55.449000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2568,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 243,
    "txt": "El n\u00facleo del problema siempre fue la pol\u00edtica y su visi\u00f3n hacia nosotros los ciudadanos como t\u00edteres de sus propios consumos.",
    "created": "2019-11-06T23:24:26.715000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 515,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 677,
    "txt": "Ser\u00eda genial que hubieran mejores sueldos para todas las personas y mejor educaci\u00f3n para nuestros hijos que son el futuro del ma\u00f1ana.",
    "created": "2019-11-10T02:22:19.008000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1601,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 212,
    "txt": "Educacion y salud gratis pero de calidad para todos los del pueblo y que salga Pi\u00f1era del cargo de presidente",
    "created": "2019-11-06T15:52:00.138000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 425,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 694,
    "txt": "Chile necesita una nueva Constituci\u00f3n, reinclusion de las materias historia, filosof\u00eda, y ciencias que desarrollan el pensamiento cr\u00edtico",
    "created": "2019-11-10T12:05:29.478000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1639,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 420,
    "txt": "Aumentar los sueldos a los docentes para que los mejores tengan incentivo para estudiar la carrera como se hizo en Singapure.",
    "created": "2019-11-08T15:53:57.264000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1032,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 644,
    "txt": "Condonaci\u00f3n de CAE y fondo solidario",
    "created": "2019-11-09T18:19:37.628000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1504,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 941,
    "txt": "Nacionalizar nuestros recursos naturales, no dejemos que los pa\u00edses europeos y estadounidense tomen el control de nuestra riquezas",
    "created": "2019-11-17T16:40:49.690000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2443,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 955,
    "txt": "Que los sueldos de los politicos, esten sujetos al sueldo minimo, ya sea entre un 3 o 5. % superior al sueldo m\u00ednimo.",
    "created": "2019-11-18T19:09:37.420000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2491,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 860,
    "txt": "Que se haga asamblea constituyente con el pueblo Ya que es la \u00fanica forma de subsanar las verdaderas problem\u00e1ticas a nivel pa\u00eds.",
    "created": "2019-11-13T12:44:37.728000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2219,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 801,
    "txt": "Ser todos vistos bajo la misma lupa y enjuicien como debe ser a agentes de FFEE por uso desmedido de fuerza y da\u00f1os mayores evitables.",
    "created": "2019-11-12T01:31:27.466000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2091,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 418,
    "txt": "Eliminar las AFP en un plazo de 10 a\u00f1os",
    "created": "2019-11-08T15:45:09.681000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1030,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 266,
    "txt": "Renovaci\u00f3n del parlamento, liberalizar las pencion es pata poder elegir cada uno que quiere hacer con su dinero en vez de solo un sistema.",
    "created": "2019-11-07T06:57:52.207000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 607,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 216,
    "txt": "1. Disminuir impuestos 2. Bajar sueldo parlamentarios 3. Hacer justicia respecto a las corrupciones 4. Accesibilidad al $$ de pensiones",
    "created": "2019-11-06T16:47:47.311000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 432,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 867,
    "txt": "Basta de medidas parche, basta de estar bajo una constitucion de dictadura, queremos asamblea constituyente ahora",
    "created": "2019-11-13T15:13:40.006000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2233,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 830,
    "txt": "Educaci\u00f3n gratuita desde P\u00e1rvulos hasta la Universidad",
    "created": "2019-11-12T21:09:07.650000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2158,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 750,
    "txt": "Voto OBLIGATORIO Educaci\u00f3n c\u00edvica como objetivo transversal",
    "created": "2019-11-11T02:23:02.978000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1844,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 836,
    "txt": "Que la justicia sea igual para todos independiente del estatus social",
    "created": "2019-11-12T21:13:19.961000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2158,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 821,
    "txt": "Adelantar las elecciones, al menos parlamentarias y presidenciales, sumado a una asamblea constituyente, para generar un cambio de ra\u00edz.",
    "created": "2019-11-12T17:34:58.712000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2142,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 783,
    "txt": "el gobierno debe escuchar lo que pide la gente, mejor salud, educaci\u00f3n, sueldos, PERO VIVIMOS EN UN PA\u00cdS QUE TIENE UN GOBIERNO SORDO.",
    "created": "2019-11-11T16:56:43.533000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2006,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 898,
    "txt": "Pi\u00f1era deber\u00eda irse en cana, no c\u00e1rcel privada, nadie del pueblo se siente representado con su pol\u00edtica",
    "created": "2019-11-15T02:52:55.103000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2334,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 698,
    "txt": "Asamblea Constituyente",
    "created": "2019-11-10T12:33:35.425000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1649,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 859,
    "txt": "Eliminar completamente las AFP. Ayud\u00f3 hace unos a\u00f1os, cuando nuestro pa\u00eds estaba en crisis econ\u00f3mica, ahora no.",
    "created": "2019-11-13T10:54:53.036000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2212,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 878,
    "txt": "No hay una intenci\u00f3n real de solucionar el problema, autoridades poco empaticas que no tienen idea c\u00f3mo vive el pueblo por el que trabajan",
    "created": "2019-11-13T19:18:00.967000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2247,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 765,
    "txt": "La \u00fanica forma de generar cambios es llamando a un plebiscito para crear una nueva constituci\u00f3n (asamblea constituyente)",
    "created": "2019-11-11T04:00:59.546000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1895,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 479,
    "txt": "La no aprobaci\u00f3n del TPP-11",
    "created": "2019-11-08T20:17:53.725000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1155,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 314,
    "txt": "hh",
    "created": "2019-11-07T22:43:27.676000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 20,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 572,
    "txt": "Condonaci\u00f3n del CAE",
    "created": "2019-11-09T12:15:28.362000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1368,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 825,
    "txt": "Nuestro movimiento no es de izquierda, ni derecha, as\u00ed que, que ning\u00fan pol\u00edtico quiera aprovecharse, por que la tenemos m\u00e1s que clara.",
    "created": "2019-11-12T20:38:02.535000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2155,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 20,
    "txt": "La impunidad y pocas atribuciones de la polic\u00eda permiten que v\u00e1ndalos y terroristas destruyan el pais",
    "created": "2019-11-02T21:40:23.066000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": true,
    "lang": "es",
    "participant_id": 21,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 29,
    "pass_count": 2,
    "count": 56,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 681,
    "txt": "Nueva constitucion ,subir el sueldo minimo y bajarle los sueldos a los parlamentarios que se roban todo nuestro esfuerzo",
    "created": "2019-11-10T05:02:45.050000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1614,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 605,
    "txt": "Menos diputados y bajarles el sueldo. Control de drogas a carabineros. Aumento de pensiones, mejoramientos en salud, educacion, sueldo etico",
    "created": "2019-11-09T14:32:16.579000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1414,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 23,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 148,
    "txt": "Historia arte musica y educacion etica deben ser obligacion",
    "created": "2019-11-05T21:52:24.804000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 249,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 283,
    "disagree_count": 52,
    "pass_count": 41,
    "count": 376,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 182,
    "txt": "No m\u00e1s afp. Sueldo m\u00ednimo de 500.000 y base de la jubilaci\u00f3n. Mayores inversiones en salud y educaci\u00f3n.Cambiar la constituci\u00f3n.",
    "created": "2019-11-06T09:14:08.709000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 351,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 485,
    "txt": "Que el agua no sea privatizada",
    "created": "2019-11-08T20:20:33.590000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1155,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1001,
    "txt": "Hacer politicas para el crecimiento de Chile, no aumentar el salario m\u00ednimo , mientras crece Chile mas aumentan los salarios en promedio.",
    "created": "2019-11-20T15:34:05.693000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2601,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 845,
    "txt": "Una Asamblea constituyente donde el pueblo sea el principal administrador y filtro, es la \u00fanica forma de que nos calmemos y haya paz!",
    "created": "2019-11-13T07:11:37.887000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2199,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 251,
    "txt": "Bajar la jornada laboral, subir el sueldo m\u00ednimo, mejorar las pensiones y bajar los impuestos es algo que solo va a funcionar en una utop\u00eda",
    "created": "2019-11-07T00:37:10.577000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 543,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1007,
    "txt": "La educ. debe ser mediante el desarrollo de capacidades,talentos y virtudes y no por evaluaciones gen\u00e9ricas.",
    "created": "2019-11-21T00:27:36.947000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2624,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 345,
    "txt": "Nefasto lo propuesto por pi\u00f1era.Hay que cambiar empezando por sacarlo y a sus peones.No m\u00e1s impuestos. Sueldo m\u00ednimo de 500.Mejores pensions",
    "created": "2019-11-08T03:58:17.264000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 875,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 817,
    "txt": "Bajar impuestos en general y el dinero entrante destinarlo a los mas necesitados dandoles las oportunidades de surgir (%8 de la poblaci\u00f3n)",
    "created": "2019-11-12T14:21:18.874000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2126,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 4,
    "txt": "#NidoEcon #NuevaAgendaSocial \nThis is a right step for Chile towards greater equity and standard of living. However\u2026 https://t.co/x0wo8F8SfX",
    "created": "2019-11-02T14:38:36.336000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 2,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 0,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 4,
    "count": 4,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 695,
    "txt": "Nacionalizaci\u00f3n de los recursos naturales (agua, energia, minerales)  No al tpp11 Salud, educaci\u00f3n, pensiones y vivienda digna.",
    "created": "2019-11-10T12:18:14.103000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1585,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 958,
    "txt": "No tenemos porque ser pac\u00edficos si todos los d\u00edas hay gente q esta perdiendo su visi\u00f3n y su vida. Mientras ellos no paren, nosotros tampoco.",
    "created": "2019-11-18T20:31:39.820000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2497,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 671,
    "txt": "Necesitamos una nueva constituci\u00f3n.",
    "created": "2019-11-10T00:55:36.040000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1575,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 848,
    "txt": "salud, educacion, pensiones, peajes, sueldo minimo, dieta p., deuda mapuche y ambiental, recursos naturales, votaci\u00f3n del pueblo",
    "created": "2019-11-13T08:23:36.522000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2202,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 361,
    "txt": "Nueva constituci\u00f3n democr\u00e1tica para Chile. \u00a1No m\u00e1s dictadura en nuestros tiempos!",
    "created": "2019-11-08T05:22:28.339000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 905,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 280,
    "txt": "No m\u00e1s prostituci\u00f3n, como en Suecia en donde la ley de paz hacia las mujeres elimin\u00f3 los m\u00e1s de 500 prost\u00edbulos existentes",
    "created": "2019-11-07T15:34:22.698000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 644,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 33,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 23,
    "count": 75,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 973,
    "txt": "La plata de gobierno debiera tener como destino principal salud, educaci\u00f3n y pensiones, mientras los otros ministerios estar mas limitados",
    "created": "2019-11-19T17:31:54.401000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2546,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 334,
    "txt": "Ley de autismo, los tratamientos no son cubiertos ni por fonasa ni isapre. E instituciones escolares especiales para poder desarrollarse",
    "created": "2019-11-08T01:57:04.874000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 814,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 102,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 11,
    "count": 115,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 854,
    "txt": "dignidad para emigrantes que buscan una vida mejor en chile",
    "created": "2019-11-13T08:29:30.739000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2202,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 891,
    "txt": "El vandalismo lo hacen quienes no miran el dolor del chileno que perdi\u00f3 su ojo, el que no se acuerda de su origen, el Viola, mata y tortura.",
    "created": "2019-11-14T13:19:46.872000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2292,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 363,
    "txt": "Eliminaci\u00f3n de empresas contaminantes como salmoneras y forestales. Hacer de chile una econom\u00eda basada en la ecolog\u00eda.",
    "created": "2019-11-08T06:42:57.454000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 908,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 82,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 15,
    "count": 107,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 517,
    "txt": "Hacer pol\u00edticas de LARGO plazo. 20 a\u00f1os o m\u00e1s; no m\u00e1s parches.",
    "created": "2019-11-09T01:05:43.566000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1247,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 32,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 7,
    "count": 46,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 230,
    "txt": "Hay demasiados resentidos sociales que quieren quitarle al que tiene, no todas las personas con plata controlan el pais, saquense esa idea!!",
    "created": "2019-11-06T20:44:03.114000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 484,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 869,
    "txt": "Que quienes quieran atacar las grandes empresas vayan a las oficinas, no d\u00f3nde est\u00e1 la clase trabajadora que lucha por los mismos ideales",
    "created": "2019-11-13T15:20:51.957000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2234,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 692,
    "txt": "Mientras q el gobierno est\u00e1 dividido el pueblo m\u00e1s unido q nunca,bienestar,dignidad y justicia es lo q se exige en las calles.NO M\u00c1S MUERTES",
    "created": "2019-11-10T11:33:59.791000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1637,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 938,
    "txt": "Estatizar Autopistas Luz Agua Combustibles y los alimentos Tarifas razonables no mas privatizaci\u00f3n bajar min60% imp especifico Salud digna",
    "created": "2019-11-17T13:55:38.303000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2422,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 646,
    "txt": "Mejorar AFP convirtiendolas en 1 sistema d reparto Garantizando pensiones d hasta 1000 dolares.  rest\u00f3 sigue igual. SAL D $ 1 A $ 1000.000.-",
    "created": "2019-11-09T19:40:58.978000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1520,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 101,
    "txt": "A.C.A.B",
    "created": "2019-11-05T05:44:25.496000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 139,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 5,
    "count": 9,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 910,
    "txt": "Permitir que jovenes de 15 a\u00f1os hacia arriba tengan la posibilidad de participar en votaciones ya que ellos pueden tomar sus decisiones",
    "created": "2019-11-15T19:27:58.962000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2363,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 349,
    "txt": "Eliminaci\u00f3n de punta peuco",
    "created": "2019-11-08T04:04:31.476000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 881,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 925,
    "txt": "La violencia empieza por el gobierno sordo, es facil perdir paz, pero eres t\u00fa el que escucha solo cuando todo arde",
    "created": "2019-11-16T20:58:19.834000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2404,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 291,
    "txt": "UnEscrito de Vicente Huidobro para su candidatura presidencial nos deja en evidencia que en casi 100 a\u00f1os sigue el mismo sistema ineficiente",
    "created": "2019-11-07T17:55:57.909000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 685,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 966,
    "txt": "Recuerden que la CAUSA de todo el descontento social son los SAQUEOS Y VIOLENCIA por parte de los politicos, no olvide la causa de la lucha.",
    "created": "2019-11-19T11:44:42.957000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2528,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 805,
    "txt": "Municipalidades que dejen vender y no cobren por los permisos a los comerciantes peque\u00f1os de sus localidades (verduras, comidas rapidas etc)",
    "created": "2019-11-12T02:37:39.602000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2100,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 889,
    "txt": "Eliminar las contribuciones",
    "created": "2019-11-14T02:30:18.302000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2279,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 724,
    "txt": "Ley justa para violadores y torturadores ya sea o no un ente del estado, sea o no paco violo y torturo, merece la c\u00e1rcel",
    "created": "2019-11-10T17:54:08.601000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1734,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 922,
    "txt": "m\u00e1s apoyo a la gente con bajos recursos",
    "created": "2019-11-16T18:12:07.966000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2395,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1039,
    "txt": "reformar el sistema judicial el  cual conste con un jurado conformado por personas al azar de la ciudadan\u00eda obviamente con grado educativo..",
    "created": "2019-11-22T22:56:35.486000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2705,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 577,
    "txt": "Renuncia pi\u00f1era!!!!! No + afp",
    "created": "2019-11-09T12:39:28.966000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1375,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 217,
    "txt": "Reducci\u00f3n de horario laboral, que no exista jornada completa para los estudiantes, no hay tiempo para la familia hoy en d\u00eda",
    "created": "2019-11-06T16:47:51.966000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 435,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 582,
    "txt": "Educaci\u00f3n gratuita o econ\u00f3mica para todos, pensiones y sueldos sobre 500 mil pesos o m\u00e1s, bandeo de precios para todo, salud gratuita",
    "created": "2019-11-09T13:14:00.074000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1388,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 3,
    "count": 11,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 697,
    "txt": "Los pol\u00edticos legislan para beneficio propio, no saben c\u00f3mo vive un chileno que paga todos sus impuestos. Les pagamos todo. Bajen su sueldo",
    "created": "2019-11-10T12:26:06.268000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1647,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 57,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 3,
    "count": 63,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 706,
    "txt": "HAY que sacar a los pacos asesinos de las calles el gobierno est\u00e1 matando a su pueblo",
    "created": "2019-11-10T14:14:21.991000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1674,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 467,
    "txt": "Como em finlandia, eliminar educacion privada. Asi -los interesses econ\u00f4micos",
    "created": "2019-11-08T19:39:44.971000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "pt",
    "participant_id": 1142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 187,
    "txt": "Que los quintiles para beneficios sociales abarquen m\u00e1s personas. Una persona que gana sobre 600 mil se considera rico actualmente en chile",
    "created": "2019-11-06T10:16:53.368000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 354,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 779,
    "txt": "Asamblea constituyente de acuerdo a las prioridades y problem\u00e1ticas del pueblo se cree una nueva constituci\u00f3n y menos plata a los pol\u00edticos",
    "created": "2019-11-11T12:53:45.041000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1959,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 807,
    "txt": "Que haya asamblea constituyente, fin a la agresi\u00f3n hacia el estado mapuche, nueva Constituci\u00f3n con participaci\u00f3n ciudadana",
    "created": "2019-11-12T05:30:50.762000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2110,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 310,
    "txt": "Que los politicos y la gente m\u00e1s privilegiada dejen de decir que \"es todo un plan de la izquierda\" para justificar represi\u00f3n. Este es Chile.",
    "created": "2019-11-07T21:43:13.612000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 733,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 170,
    "txt": "Vidas dignas! (Salud, educaci\u00f3n, pensiones, etc) visibilizar las vulneraciones a los DD.HH, juicio para militares, carabineros y pol\u00edticos",
    "created": "2019-11-06T01:34:07.442000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 315,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 684,
    "txt": "BAJAR la tabla de mortalidad de 110 a 85 a\u00f1os.  BAJAR  el sueldo a los parlamentarios y no m\u00e1s renta vitalicia  SALUD DIGNA",
    "created": "2019-11-10T05:18:39.828000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1617,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 442,
    "txt": "Dar educaci\u00f3n econ\u00f3mica de calidad en los colegios, para que los estudiantes no se crean todas las mentiras sobre el sistema econ\u00f3mico.",
    "created": "2019-11-08T17:43:26.763000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1093,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 5,
    "count": 86,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1009,
    "txt": "se quejan de los saqueos, cuando el estado nos saquea cada d\u00eda",
    "created": "2019-11-21T02:06:12.666000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2629,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 395,
    "txt": "Hay que regular la ganader\u00eda, regular de verdad las condiciones d vida de los animales, cumpliendo as\u00ed c/ est\u00e1ndares \u00e9ticos reales, sensatos",
    "created": "2019-11-08T14:21:50.184000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 981,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 38,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 15,
    "count": 58,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 451,
    "txt": "No + AFP, leyes duras contra la corrupci\u00f3n, colusi\u00f3n y evasi\u00f3n de impuesto. Salud y educaci\u00f3n (desde b\u00e1sica a superior) gratis y de calidad",
    "created": "2019-11-08T18:24:12.629000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1104,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 242,
    "txt": "Que la energia sea renovable, que el pais tenga mas conciencia medioambiental, y cuidar mas a los animales, que no se lucre con la vida anim",
    "created": "2019-11-06T23:12:17.129000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 511,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1026,
    "txt": "Que se  cambie el sistema de horas a los profesores y se les paguen las horas extras",
    "created": "2019-11-22T00:19:09.908000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2666,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 920,
    "txt": "Aumento a los sueldos m\u00ednimo $500.000, nadie vive con menos, ellos ganan millones y se quejan",
    "created": "2019-11-16T18:11:26.045000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2395,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 788,
    "txt": "Necesitamos un gobierno justo, con inter\u00e9s en el bienestar de las personas, no queremos regalos, queremos dignidad y hechos concretos",
    "created": "2019-11-11T18:04:23.809000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2024,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 887,
    "txt": "Educaci\u00f3n c\u00edvica para que la gente deje de creer estupideces como que subir el sueldo m\u00ednimo es bueno para los trabajadores",
    "created": "2019-11-14T02:30:02.266000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2279,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 911,
    "txt": "Que salgan todos los corruptos del gobierno no mas pagar a zanganos del estado Chile desperto srs .escuchen al pueblo.",
    "created": "2019-11-16T03:00:20.108000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2373,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 912,
    "txt": "Yo creo que lo que esta pasando en mi pene que es la mea wea y quiero que la pamela dias me lo chupe terrible brigido y mando pack ejo ejo",
    "created": "2019-11-16T05:31:29.451000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2376,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 877,
    "txt": "Debe existir responsabilidad por parte de los autoridades (admitir sus errores) y respeto de los ciudadanos hacia las autoridades.",
    "created": "2019-11-13T17:52:37.838000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2241,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 815,
    "txt": "Es necesario sacar gente no apta en el estado para que en el prox plebicito(debiese ser obligatorio)se eliga con nuestro real poder soberano",
    "created": "2019-11-12T14:18:08.414000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2126,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 318,
    "txt": "Hay que ser consecuente con las medidas que se toman, se comenten muchas injusticias a nivel judicial (por experiencia propia)",
    "created": "2019-11-07T22:47:43.779000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 751,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 829,
    "txt": "Transporte p\u00fablico de calidad y gratuito para los ni\u00f1os hasta 12 a\u00f1os y para la 3ra edad.",
    "created": "2019-11-12T21:08:09.648000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2158,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 151,
    "txt": "Acuso constitucional al presidente Pi\u00f1era, salud p\u00fablica de calidad, educaci\u00f3n gratuita y de calidad, condonaci\u00f3n al CAE, no m\u00e1s AFP.",
    "created": "2019-11-05T22:07:46.299000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 260,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 2,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 675,
    "txt": "NO AL TPP11. Defendamos nuestra tierra y soberan\u00eda.",
    "created": "2019-11-10T01:38:55.036000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1581,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 924,
    "txt": "De aqu\u00ed en m\u00e1s todos los proyectos, o reformas de leyes, debenser explicadas de forma presisa por expertos, con tal de educar a la poblaci\u00f3n",
    "created": "2019-11-16T20:29:07.891000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2402,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 542,
    "txt": "Que la pensi\u00f3n de jubilados sea a partir de un 70% del sueldo minimo",
    "created": "2019-11-09T03:43:39.671000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1269,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 38,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 9,
    "count": 57,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 320,
    "txt": "Todas las personas tienen distintas habilidades que deben potenciarse",
    "created": "2019-11-07T22:51:39.472000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 751,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 206,
    "txt": "La corrupci\u00f3n y mirarse el ombligo es lo que nos tiene muy mal.",
    "created": "2019-11-06T14:27:22.995000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 401,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 161,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 30,
    "count": 201,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 794,
    "txt": "Los pacos juraron a la bandera proteger y resguardar a la ciudadan\u00eda, y lo \u00fanico que han hecho es perjudicar, matar y violar a toda persona",
    "created": "2019-11-11T19:01:48.051000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2054,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 492,
    "txt": "Nueva constituci\u00f3n para Chile que incluya salud, educaci\u00f3n, jornada laboral, pensiones y dignas para todos. Menos privilegios a los + ricos.",
    "created": "2019-11-08T21:16:01.697000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1175,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 940,
    "txt": "La solucion es que termine el m\u00e9todo partidista, que la representatividad salga desde la gente com\u00fan, no desde la hegemon\u00eda de la elite.",
    "created": "2019-11-17T16:33:42.697000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2441,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 351,
    "txt": "Por que ? Por que ? Lo ricos tienen derecho a pasarlo tan bien !! Si son tan INBECILES como los POBRES!!",
    "created": "2019-11-08T04:11:48.870000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 888,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 344,
    "txt": "Generar una educacion que inspire a la gente a optar por lograr grandes asa\u00f1as en sus vidas",
    "created": "2019-11-08T03:56:28.616000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 878,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 883,
    "txt": "Necesitamos nueva constituci\u00f3n, y fin a las consesiones",
    "created": "2019-11-14T00:00:20.351000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2265,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 275,
    "txt": "Nacionalizaci\u00f3n de todos nuestros recursos naturales renovables y no renovables (agua dulce y salada, litio, cobre,  suelo, ox\u00edgeno, etc)",
    "created": "2019-11-07T15:28:42.693000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 644,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 936,
    "txt": "Totalmente de acuerdo, adem\u00e1s de generar un crecim6en esas \u00e1reas",
    "created": "2019-11-17T13:05:58.473000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2423,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 995,
    "txt": "Estamos viviendo el terrorismo de Estado y la televicion hace crees que lo genera el pueblo!",
    "created": "2019-11-20T04:57:02.274000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2587,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 581,
    "txt": "1salud digna y eficaz 2pensiones justas y dignas 3educaci\u00f3n gratis me saco la porquer\u00eda trabajando y no alcanza para pagar la u sueldo justo",
    "created": "2019-11-09T13:10:07.159000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1387,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 26,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 0,
    "count": 29,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 736,
    "txt": "1) Aumentar Los Puestos De Trabajo Aumentar \u00c9l Sueldo Minimo En 500 Mil  2) Mejorar La Salud  3) Mejorar \u00c9l Medio De Transpirte",
    "created": "2019-11-10T21:34:37.408000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1784,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 350,
    "txt": "-Unificaci\u00f3n Sist de salud -Fin ed. Privada -Sist pensiones colectivo (individual opcional) y seria reforma a el -fijar precios medicamentos",
    "created": "2019-11-08T04:04:54.213000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 874,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1021,
    "txt": "Que se le garantice la alimentaci\u00f3n, vivienda y educaci\u00f3n",
    "created": "2019-11-22T00:15:14.303000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2666,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 986,
    "txt": "Hay que investigar antes de hablar, porque las demandas sociales no est\u00e1n en la constituci\u00f3n si no n el decreto de ley. No al populismo",
    "created": "2019-11-20T00:49:28.578000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2575,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 917,
    "txt": "Re-inserci\u00f3n social y laboral para reos. Que se garantice adem\u00e1s su dignidad dentro de las prisiones (no abusos de parte de gendarmes)",
    "created": "2019-11-16T14:42:53.456000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2385,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 343,
    "txt": "Nueva Constituci\u00f3n, mayor impuesto a los ricos, eduaci\u00f3n y salud gratuitas y de calidad. Sueldo m\u00ednimo de $500000, pensiones dignas, etc.",
    "created": "2019-11-08T03:52:20.192000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 872,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 576,
    "txt": "Que el gobierno ESCUCHE al Pueblo NO AL TPP11, NO M\u00c1S AFP, NO M\u00c1S TAG, VIDA DE POBRES DIGNAS, ABORTO LIBRE O ANTICONSEPTIVOS M\u00c1S ACCESIBLES",
    "created": "2019-11-09T12:33:48.606000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1365,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 667,
    "txt": "Lo que  el pueblo pide es dignidad...en educaci\u00f3n,  salud, pensiones, sueldos y seguridad.",
    "created": "2019-11-10T00:26:39.952000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1570,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 852,
    "txt": "no olviden el fracaso del sename",
    "created": "2019-11-13T08:27:25.518000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2202,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 359,
    "txt": "No nos puede representar alguien que se aleja tanto de nosotros,dieta parlamentaria estatica y equivalente a 3 sueldos minimos",
    "created": "2019-11-08T05:06:37.115000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 241,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 521,
    "txt": "Basta de amor al arte, chefs, artistas, m\u00fasicos, bailarines. Nos sentimos abandonados",
    "created": "2019-11-09T01:11:48.002000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1244,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1038,
    "txt": "Nada",
    "created": "2019-11-22T21:44:38.486000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2701,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 982,
    "txt": "Sacar del Gabinete a Hutt, Cubillos, y Ma\u00f1alich, necesitamos rostros nuevos y eficientes en esas carteras",
    "created": "2019-11-19T23:26:42.338000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2567,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 770,
    "txt": "Chile quiere ser escuchado, que se escuche la voz de la sociedad civil y para eso se necesita asamblea constituyente",
    "created": "2019-11-11T07:49:15.849000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1923,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 761,
    "txt": "Pacos y milicos traidores de su pueblo defendiendo los intereses de los m\u00e1s ricos",
    "created": "2019-11-11T03:20:04.824000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1875,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 402,
    "txt": "C\u00c1RCEL PARA PI\u00d1ERA",
    "created": "2019-11-08T14:56:30.173000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1002,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 865,
    "txt": "Salud, educaci\u00f3n y transporte gratis. Si recibimos un sueldo tan bajo, m\u00ednimo que no nos cobren lo b\u00e1sico, necesario y vital.",
    "created": "2019-11-13T15:12:07.999000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2232,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 705,
    "txt": "Para que se detengan debe existir un gobierno que escuche y vea la desigualdades que vivimos los chilenos todos los d\u00edas! Y dejar de lucrar",
    "created": "2019-11-10T14:01:18.345000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1670,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 498,
    "txt": "Que el gobierno realmente sea capaz de representar a la sociedad, que a ellos no les falte eso no quiere decir que todo el pa\u00eds es as\u00ed",
    "created": "2019-11-08T22:06:11.505000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1192,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 424,
    "txt": "Tener una vida digna, salud gratis de calidad, educacion de calidad, aumento significativo del sueldo m\u00ednimo",
    "created": "2019-11-08T16:08:27.592000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1044,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1029,
    "txt": "Semillas libres, Chile no necesita de cultivos transg\u00e9nicos, por eso NO AL TPP11",
    "created": "2019-11-22T00:22:45.154000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2479,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 714,
    "txt": "El abuso contra el ciudadanos a manos de un sistema macabro q ha puesto a cerdos ambiciosos  en el poder tiene q terminar",
    "created": "2019-11-10T16:47:49.698000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1711,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 659,
    "txt": "Deberia de modificarse la costitucion.no m\u00e1s AFP.mejores sueldos,y mucho m\u00e1s todo los a\u00f1os es lo mismo que se pide",
    "created": "2019-11-09T22:44:02.388000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1551,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 456,
    "txt": "Estudios gratuitos ya que a nivel econ\u00f3mico las familias no tienen como pagar algunas carreras y esto dificulta el crecimiento a nivel pa\u00eds",
    "created": "2019-11-08T19:07:59.056000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1127,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 892,
    "txt": "Los chilenos no deber\u00edamos necesitar representantes, nosotros mismos debemos tomar las decisiones finales por medio de asambleas.",
    "created": "2019-11-14T15:15:46.638000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2296,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 812,
    "txt": "Que se acabe la instituci\u00f3n de carabineros y se establezca una nueva policia con sistemas de anticorrupci\u00f3n",
    "created": "2019-11-12T11:49:28.060000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2116,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 832,
    "txt": "Que toda la escolarizaci\u00f3n sea p\u00fablica",
    "created": "2019-11-12T21:10:28.887000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2158,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 235,
    "txt": "Creo que las oportunidades est\u00e1n, y a excepci\u00f3n de algunos, los que marchan son mediocres,porque oportunidades hay, y no saben aprovecharlas",
    "created": "2019-11-06T22:23:33.012000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 499,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 372,
    "txt": "Resguardar el acceso a agua a personas antes que empresas.",
    "created": "2019-11-08T11:46:43.126000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 925,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 9,
    "txt": "\"Without a new social pact addressing multiple inequalities, expect more protests, lower growth, and a drift toward\u2026 https://t.co/pDL0nnhNaO",
    "created": "2019-11-02T14:44:10.888000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 7,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1043,
    "txt": "Desde el \"regreso de la democracia\" la politica chilena no ha sido capaz de realizar los cambios que pide su gente. Es m\u00e1s, vende el pais",
    "created": "2019-11-23T17:02:07.078000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2731,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 683,
    "txt": "Hacer plebiscito, cambiar la constituci\u00f3n. Recuperar recursos naturales del pa\u00eds, mayor impuesto a empresas grandes. Mejor sueldo minimo",
    "created": "2019-11-10T05:11:29.142000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1615,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1006,
    "txt": "los colegios deber\u00edan ser privados y financiados por vaucher directamente a las personas mas vulnerables, fomentas competencia y no segrega",
    "created": "2019-11-20T23:09:59.099000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2620,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 882,
    "txt": "si el gobierno prueba hacer lo que chile quiere se deja de hacer destrosos,si sale mal chile se da cuenta y vuelven como ahora, prueben!",
    "created": "2019-11-13T23:46:52.136000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2264,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 252,
    "txt": "Se deberia cambiar a toda la clase politica, no solo al presidente, pues todos los politicos que estan (dip/sen) han sido ineficientes",
    "created": "2019-11-07T00:40:56.537000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 549,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 207,
    "txt": "Se habla de calidad ante cantidad pero ni eso hay ahora.",
    "created": "2019-11-06T14:28:55.782000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 401,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 226,
    "txt": "Baja en la edadde sobrevivencia de 110 a 85 a\u00f1os .Que los afiliados a AFP no asuman las perdidas en las bolsas .Una nueva Constitucion",
    "created": "2019-11-06T19:49:00.730000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 474,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1022,
    "txt": "que dejen de existir salud publica y privada y una sola unificada, lo mismo en la educaci\u00f3n que no haya diferenciaci\u00f3n socioeconomica",
    "created": "2019-11-22T00:16:24.448000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2666,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 896,
    "txt": "Servel debe trabajar de forma optima para que puedan votar todas las personas +18. Es inconstitucional inhabilitarles el voto",
    "created": "2019-11-14T23:57:33.289000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2321,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 992,
    "txt": "Esto termina cuando el gobierno le haga justicia al pueblo no pueden seguir abusando de todos nosotros!!con todo si no paque\u2665\ufe0f\ud83c\udde8\ud83c\uddf1\ud83d\udcaa",
    "created": "2019-11-20T01:05:59.639000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2407,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 978,
    "txt": "Eliminar leyes que vuelven abusivas las AFP",
    "created": "2019-11-19T17:35:11.827000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2546,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 437,
    "txt": "Carabineros a atropellado, golpeado, baleado, detenido y torturado a manifestantes pac\u00edficos, pero nada de eso lo muestran en tv",
    "created": "2019-11-08T17:14:58.775000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1082,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 325,
    "txt": "Partidos pol\u00edticos Representativo para la juventud.",
    "created": "2019-11-08T00:16:06.489000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 770,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 57,
    "disagree_count": 29,
    "pass_count": 21,
    "count": 107,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 238,
    "txt": "Hay que retirar a la izquierda de la pol\u00edtica chilena y abolir el pensamiento comunista de nuestra sociedad, que no lleva a ning\u00fan lado",
    "created": "2019-11-06T22:26:26.536000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 499,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 996,
    "txt": "Las empreaas prestadoras de servicios basicos (electricidad/agua/pensiones) deben tener controlado y fiscalizado su margen de ganancias.",
    "created": "2019-11-20T06:12:34.952000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2588,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 188,
    "txt": "Que se obligue a todos los politicos a atenderse en los sistemas de salud, educaci\u00f3n, entre otros, del sistema p\u00fablico",
    "created": "2019-11-06T10:17:30.366000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 354,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 179,
    "txt": "Generar herramientas constitucionales para accionar r\u00e1pidamente ante corrupci\u00f3n de alg\u00fan ente o cargo p\u00fablico, y m\u00e1s si es un presidente...",
    "created": "2019-11-06T04:42:07.790000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 343,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 949,
    "txt": "La lucha del pueblo no parara nunca si tenemos desigualdades, que TODOS SEAMOS beneficiados de salud, educaci\u00f3n y trabajos de calidad.",
    "created": "2019-11-18T03:17:27.417000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2474,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 144,
    "txt": "Bajar sueldos, pero no parlamentarios",
    "created": "2019-11-05T21:46:01.647000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 253,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 2,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 939,
    "txt": "Mientras no exista un cambio de pensamiento global, dejando de lado el ego\u00edsmo y ser parte del todo, todo seguir\u00e1 igual.",
    "created": "2019-11-17T14:17:20.858000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2428,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 488,
    "txt": "Fin a los abusos, pensi\u00f3n para clase media,salud y educaci\u00f3n universal.",
    "created": "2019-11-08T20:45:47.952000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1167,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 632,
    "txt": "Los diputados tienen que disminuir su sueldo (10 s. Minimos) dedicacion exclusiva al cargo y uso de salud y educacion publica obligatoria",
    "created": "2019-11-09T16:33:41.982000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1476,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 23,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 23,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 288,
    "txt": "Ni derecha, ni izquierda, todos los pol\u00edticos actuales se preocupan de ellos mismos no m\u00e1s... no van a servicios p\u00fablicos y tienen 0 empat\u00eda",
    "created": "2019-11-07T17:19:13.706000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 673,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 225,
    "txt": "Respondan a las demandas sociales empezando por bajarse el sueldo parlamentarios!Ah\u00ed reci\u00e9n les creeremos que quieren un cambio con nosotros",
    "created": "2019-11-06T19:26:05.358000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 469,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1002,
    "txt": "Acabar con el partidismo. Vemos que los partidos pol\u00edticos no nos representan y desligitiman nuestro actuar en las calles al no escucharnos.",
    "created": "2019-11-20T15:44:01.192000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2602,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 734,
    "txt": "Necesitamos que la nueva Constituci\u00f3n contemple medios de control ciudadano de la clase politica, as\u00ed  evitamos los abusos y los lonnystas",
    "created": "2019-11-10T21:05:51.642000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1775,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 727,
    "txt": "Ministros de \u00e1reas acord\u00e9 a sus carreras profesionales. No m\u00e1s AFP y aumento del sueldo m\u00ednimo. Condonaci\u00f3n de CAE",
    "created": "2019-11-10T19:21:17.078000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1756,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 918,
    "txt": "no me representa mi pa\u00eds, me estresa la desigualdad que existe en todos los sentidos",
    "created": "2019-11-16T18:09:53.173000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2395,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 231,
    "txt": "Es m\u00e1s mala la wea",
    "created": "2019-11-06T22:02:53.518000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 500,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 703,
    "txt": "Que los pacos y todas las fuerzas del pa\u00eds no tengan los privilegios que tienen ahora, para que sean iguales que el pueblo",
    "created": "2019-11-10T13:35:38.722000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1656,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 1003,
    "txt": "Nueva Constituci\u00f3n que haga cargo al estado por la educaci\u00f3n y salud gratuita, de calidad e igual para todos,  y una seguridad social digna",
    "created": "2019-11-20T21:29:31.217000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2615,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 970,
    "txt": "El gobierno ni se ha tocado el bolsillo & solo se sienta a mirar,  Pero por mientras el pueblo se educa, para m\u00e1s dignidad \u270a\ud83c\udffe\ud83c\udde8\ud83c\uddf1",
    "created": "2019-11-19T12:15:23.490000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2531,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 223,
    "txt": "No es algo ideol\u00f3gico, nos afecta a todos, exijamos educaci\u00f3n \u00e9tica, que la clase pol\u00edtica sirva al pueblo, que para eso los elegimos.",
    "created": "2019-11-06T18:31:52.395000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 462,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 315,
    "txt": "Hay una mala distribuci\u00f3n de las riquezas avalada principalmente por el modelo economico actual, el neoliberalismo. Existe una gran brecha",
    "created": "2019-11-07T22:44:31.154000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 751,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 564,
    "txt": "20 a\u00f1os minimo a cualquier v\u00e1ndal; poner \u00e9nfasis en que hoy en dia es imposible pra C/media acceder a una vivienda digna",
    "created": "2019-11-09T10:41:57.408000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1334,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 663,
    "txt": "Golpe de estado y era, hay que deffocadta Pi\u00f1era",
    "created": "2019-11-09T23:53:14.615000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1563,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 317,
    "txt": "La educaci\u00f3n es un derecho que no deber\u00eda privarsele a nadie, tanto como el derecho de votar y ejercer su ciudadania",
    "created": "2019-11-07T22:46:39.057000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 751,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 255,
    "txt": "Chupalo Karol Dance",
    "created": "2019-11-07T00:55:16.735000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 554,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 449,
    "txt": "Quitar los partidos pol\u00edticos y generar un sistema basado netamente en su econom\u00eda y apoyando el libre mercado evitando mercantilismoestatal",
    "created": "2019-11-08T17:58:23.833000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1094,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 864,
    "txt": "Desprivatizar salud, educaci\u00f3n, transporte. Si nos van a dar una caga de sueldo, m\u00ednimo que no nos cobren los servicios b\u00e1sicos y necesarios",
    "created": "2019-11-13T15:08:15.370000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2232,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 439,
    "txt": "Pa\u00eds corrupto los acusados deber\u00edan estar detenidos partiendo por el Presidente Pi\u00f1era. Cambio de constituci\u00f3n que beneficia a ellos mismos",
    "created": "2019-11-08T17:21:01.373000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1077,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 862,
    "txt": "AsambleaConstituyente, para tener un territorio chileno y no vendido a los empresarios extranjeros, fin a la violaci\u00f3n DDHH,salida de pi\u00f1era",
    "created": "2019-11-13T14:05:25.526000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2224,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 798,
    "txt": "Asamblea constituyente",
    "created": "2019-11-11T22:45:16.314000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2085,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 354,
    "txt": "Fin a la privatizaci\u00f3n, fin a la vulneraci\u00f3n de derechos humanos, fin a la corrupci\u00f3n y fin a los que hacen o\u00eddos sordos a su pueblo",
    "created": "2019-11-08T04:38:49.395000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 895,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 553,
    "txt": "Nueva constituci\u00f3n  Cambio de gabinete  Bajar dieta parlamentaria  Chao pi\u00f1era",
    "created": "2019-11-09T05:05:24.892000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1303,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 716,
    "txt": "La gente estuvo dormida y conformista muchos a\u00f1os se aburrieron del abuso es urgente hacer reformas en las leyes y en la constituci\u00f3n",
    "created": "2019-11-10T17:24:25.467000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1721,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 919,
    "txt": "Sebastian Pi\u00f1era deber\u00eda pegarse el cacho, todo el pueblo quiere que haga las cosas bien o que se vaya, deseamos vivir dignamente",
    "created": "2019-11-16T18:10:51.029000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2395,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 905,
    "txt": "Chile si necesita una nueva constituci\u00f3n, por que si la actual permite todo los descontentos sociales, requiere de un cambio.",
    "created": "2019-11-15T16:55:34.316000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2356,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  },
  {
    "statement_id": 796,
    "txt": "Es una muy buena idea que se comience a realizar pol\u00edticas de salud p\u00fablica.",
    "created": "2019-11-11T21:33:20.302000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2079,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "3hfmicmybc",
    "datetime": null
  }
]